{"id": 0, "question": "能否根据2020年金宇生物技术股份有限公司的年报，给我简要介绍一下报告期内公司的社会责任工作情况？", "prompt": {"ent_short_name": "生物股份", "ent_name": "金宇生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["在社会责任工作方面，该公司一直秉承着“致力健康事业，共创美好生活”的企业愿景，关注员工困难，积极履行企业公民的社会责任。以下是该公司在社会责任工作方面的几个具体情况：\n抗疫捐赠：在2020年初，公司向内蒙古医科大学附属医院等单位捐赠了价值30多万元的医用口罩、防护服、护目镜等防疫物资，并向内蒙古自治区红十字会捐赠了价值1008万元的新型冠状病毒核酸检测试剂盒，用于支持疫情的防控救治工作。\n扶贫结对共建：在2020年4月，公司赴清水河五良太乡白旗窑村开展党建扶贫结对共建，向该村捐赠了饲料粉加工机2台，价值13600元。\n技术服务和防疫知识分享：在2020年9月，公司组织技术服务专家为对口扶贫点清水河白旗窑村养殖户提供防疫知识分享，并为全村4000只羊免费注射口蹄疫疫苗，开展特色扶贫。\n国际合作捐赠：在2020年12月，公司向柬埔寨捐赠了10万头份的牛出血性败血病灭活疫苗，为中国和柬埔寨企业在生物制药领域深度合作奠定基础。\n新型学徒制培训：在2020年12月，公司的子公司金宇保灵以校企合作形式开展了“新型学徒制培训”，协助地区稳定就业，提升人才创新技能。\n困难员工帮扶：公司工会及时了解困难员工的生活状况，并进行针对性帮扶。2020年，公司党委、工会系统帮扶了9人困难员工，帮扶金额共计10万元。此外，公司还组织了献爱心活动，为员工家属筹集了10.62万元的爱心捐款，共建和谐金宇大家庭。\n通过以上行动，该公司在社会责任工作方面关注员工的利益，积极参与社会公益活动，努力为社会做出贡献，营造和谐稳定的社会环境。", "金宇生物技术股份有限公司在2020年的社会责任工作中表现突出。他们秉承着“致力健康事业，共创美好生活”的企业愿景，关注员工的福祉，践行扶贫政策，积极履行企业公民的社会责任。\n在2020年初，该公司向内蒙古医科大学附属医院等单位捐赠了价值30多万元的医用口罩、防护服、护目镜等防疫物资，并向内蒙古自治区红十字会捐赠了价值1008万元的新型冠状病毒核酸检测试剂盒，用于支持新型冠状病毒感染肺炎疫情的防控救治工作。\n他们还在2020年4月赴清水河五良太乡白旗窑村开展了党建扶贫结对共建，向该村捐赠了价值13600元的饲料粉加工机2台。\n此外，公司还组织技术服务专家为对口扶贫点清水河白旗窑村养殖户提供防疫知识分享，为全村4000只羊免费注射口蹄疫疫苗，开展特色扶贫。\n在国际合作方面，他们向柬埔寨捐赠了10万头份的牛出血性败血病灭活疫苗，为中国和柬埔寨企业在生物制药领域深度合作奠定基础。\n此外，该公司的子公司金宇保灵以校企合作形式开展了“新型学徒制培训”，协助地区稳定就业，提升人才创新技能。\n在帮扶困难员工方面，公司工会及时了解员工的生活状况，并进行针对性的帮扶。他们党委、工会系统帮扶了9位困难员工，总金额达到10万元。此外，公司还组织了献爱心活动，筹集了10.62万元的爱心捐款，共建和谐金宇大家庭。\n综上所述，金宇生物技术股份有限公司在2020年的社会责任工作中通过关注员工福祉、扶贫政策的践行以及公益捐赠等多个方面取得了显著成绩，为社会做出了积极贡献。", "金宇生物技术股份有限公司在2020年积极履行社会责任。他们向医疗单位捐赠了30多万元的防疫物资，包括口罩、防护服和护目镜，并向内蒙古自治区红十字会捐赠了1008万元的新冠病毒核酸检测试剂盒。他们还在白旗窑村进行了党建扶贫共建，向该村捐赠了饲料粉加工机2台，价值13600元。公司为清水河白旗窑村全村4000只羊免费注射了口蹄疫疫苗，推动了特色扶贫。此外，公司还向柬埔寨捐赠了10万头份的牛出血性败血病灭活疫苗，促进了中柬生物制药领域的合作。他们还通过新型学徒制培训项目协助地区稳定就业，提升人才创新技能。公司工会帮扶困难员工9人，帮扶金额共计10万元，并举办献爱心活动为员工家属筹集爱心捐款10.62万元。"], "type": "3-1"}
{"id": 1, "question": "请根据江化微2019年的年报，简要介绍报告期内公司主要销售客户的客户集中度情况，并结合同行业情况进行分析。", "prompt": {"ent_short_name": "江化微", "ent_name": "江阴江化微电子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年江化微的销售客户呈现较高的集中度，前五名客户销售额占年度销售总额的41.47%，且没有关联方销售额。这说明江化微的销售业绩主要依赖于少数客户，存在较高的市场风险。为降低风险并实现业务可持续增长，江化微可以积极拓展新客户，提高客户多样性，减少对个别客户的依赖性。此外，加强客户关系管理，提供优质的产品和服务，提升客户满意度和忠诚度，有助于稳定现有客户，并吸引更多新客户的合作。", "2019年江化微的主要销售客户情况较为集中，前五名客户销售额占年度销售总额的41.47%，且没有关联方销售额。这意味着公司的销售额主要依赖于少数客户，存在较高的市场风险和依赖性，需要积极拓展新客户、提高客户多样性，以降低风险并实现持续增长。", "2019年江化微的主要销售客户情况相对集中，前五名客户销售额达到20,331.43万元，占年度销售总额的41.47%。值得注意的是，这些客户的销售额中没有涉及关联方销售额。这表明公司的销售额主要依赖于少数客户，存在较高的市场风险和依赖性。为了降低风险并实现可持续增长，江化微需要积极拓展新客户，提高客户多样性，以减少对少数客户的依赖。这可以通过加强市场开拓、提升产品竞争力、拓展新业务领域等策略来实现。"], "type": "3-1"}
{"id": 2, "question": "2019年四方科技电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "四方科技", "ent_name": "四方科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "zqb@ntsquare.com", "prom_answer": "zqb@ntsquare.com"}, "answer": ["2019年四方科技的电子信箱是zqb@ntsquare.com", "四方科技2019年的电子信箱是zqb@ntsquare.com", "zqb@ntsquare.com是四方科技2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 3, "question": "研发费用对公司的技术创新和竞争优势有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["研发费用的投入能够推动公司的技术创新，帮助公司开发新的产品和服务，从而提高公司的竞争优势。", "研发费用是推动企业技术创新的关键投入，能够帮助企业在产品和服务上保持领先优势，提高市场竞争力。", "研发费用的投入可以促进企业的技术创新，帮助企业在产品和服务上形成差异化竞争，提升企业的市场地位和竞争优势。"], "type": "3-2"}
{"id": 4, "question": "康希诺生物股份公司在2020年的资产负债比率具体是多少，需要保留至小数点后两位？", "prompt": {"总负债": "677219000.0元", "资产总额": "6748073000.0元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "10.04%", "ent_short_name": "康希诺", "ent_name": "康希诺生物股份公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债677219000.0元和资产总额6748073000.0元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年康希诺生物股份公司的资产负债比率是10.04%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出康希诺2020年的资产负债比率是10.04%，其中2020年的资产总额为6748073000.0元，总负债为677219000.0元。", "康希诺生物股份公司2020年的资产总额为6748073000.0元，总负债为677219000.0元，所以，资产负债比率为10.04%"], "type": "2-1"}
{"id": 5, "question": "苏州科达在2020年的博士及以上人员数量是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "苏州科达", "ent_name": "苏州科达科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "17", "prom_answer": "17"}, "answer": ["苏州科达科技股份有限公司在2020年的博士及以上人员数量是17人", "苏州科达2020年的博士及以上人员数量是17人", "2020年苏州科达的博士及以上人员数量是17人"], "type": "1"}
{"id": 6, "question": "河北金牛化工股份有限公司2020年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "河北金牛化工股份有限公司", "ent_short_name": "金牛化工", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "赵兵文", "2020年法定代表人": "郑温雅", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是赵兵文，2020年法定代表人是郑温雅", "2020年年河北金牛化工股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是郑温雅2019年法定代表人是赵兵文。", "金牛化工2020年年法定代表人是郑温雅，与2019年法定代表人赵兵文不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 7, "question": "南京康尼机电股份有限公司2019年企业研发经费与利润比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "241986307.9元", "净利润": "666947571.54元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.36", "ent_short_name": "康尼机电", "ent_name": "南京康尼机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["南京康尼机电股份有限公司2019年的研发费用为241986307.9元，净利润为666947571.54元，所以，企业研发经费与利润比值为0.36", "由净利润666947571.54元和研发费用241986307.9元计算出2019年南京康尼机电股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.36。", "已知净利润666947571.54元和研发费用241986307.9元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年南京康尼机电股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.36"], "type": "2-1"}
{"id": 8, "question": "2021年商业城现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "107335526.44元", "上年现金及现金等价物": "4989947.78元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "2051.04%", "ent_short_name": "商业城", "ent_name": "沈阳商业城股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["沈阳商业城股份有限公司2021年的现金及现金等价物为107335526.44元，上年现金及现金等价物为4989947.78元，所以，现金及现金等价物增长率为2051.04%", "2021年沈阳商业城股份有限公司的现金及现金等价物增长率是2051.04%，将现金及现金等价物107335526.44元和上年现金及现金等价物4989947.78元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。", "由上年现金及现金等价物4989947.78元和现金及现金等价物107335526.44元计算出2021年沈阳商业城股份有限公司的现金及现金等价物增长率是2051.04%。"], "type": "2-1"}
{"id": 9, "question": "平潭发展在2021年的投资收益增长率保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"投资收益": "6961911.11元", "上年投资收益": "8081048.69元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-13.85%", "ent_short_name": "平潭发展", "ent_name": "中福海峡(平潭)发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出平潭发展2021年的投资收益增长率是-13.85%，其中2021年的投资收益为6961911.11元，上年投资收益为8081048.69元。", "中福海峡(平潭)发展股份有限公司2021年的投资收益为6961911.11元，上年投资收益为8081048.69元，所以，投资收益增长率为-13.85%", "2021年中福海峡(平潭)发展股份有限公司的投资收益增长率是-13.85%，将投资收益6961911.11元和上年投资收益8081048.69元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 10, "question": "请问，光云科技2019年的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "光云科技", "ent_name": "杭州光云科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年光云科技的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 11, "question": "安记食品股份有限公司在2019年的营业利润率是多少，结果请保留至小数点后两位？", "prompt": {"营业利润": "49072627.15元", "营业收入": "421296738.6元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "11.65%", "ent_short_name": "安记食品", "ent_name": "安记食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["2019年安记食品股份有限公司的营业利润率是11.65%，将营业利润49072627.15元和营业收入421296738.6元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。", "由营业利润49072627.15元和营业收入421296738.6元计算出2019年安记食品股份有限公司的营业利润率是11.65%。", "已知营业利润49072627.15元和营业收入421296738.6元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年安记食品股份有限公司的营业利润率是11.65%"], "type": "2-1"}
{"id": 12, "question": "金枫酒业在2020年的管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金枫酒业", "ent_name": "上海金枫酒业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "138734348.36元", "prom_answer": "138734348.36元"}, "answer": ["金枫酒业在2020年的管理费用是138734348.36元。", "2020年金枫酒业的管理费用是138734348.36元。", "2020年，上海金枫酒业股份有限公司的管理费用是138734348.36元。"], "type": "1"}
{"id": 13, "question": "2019年爱丽家居企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "爱丽家居", "ent_name": "爱丽家居科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年爱丽家居的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 14, "question": "文投控股在2021年的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "文投控股", "ent_name": "文投控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "21903599.14元", "prom_answer": "21903599.14元"}, "answer": ["文投控股在2021年的应付职工薪酬是21903599.14元", "2021年文投控股的应付职工薪酬是21903599.14元", "21903599.14元是文投控股在2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 15, "question": "2020年旭升集团的销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "旭升集团", "ent_name": "宁波旭升集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "12338146.84元", "管理费用": "69950032.09元", "prom_answer": "销售费用：12338146.84元；管理费用：69950032.09元；"}, "answer": ["旭升集团2020年管理费用为69950032.09元，销售费用为12338146.84元。", "宁波旭升集团股份有限公司2020年的销售费用是12338146.84元，管理费用是69950032.09元。", "2020年宁波旭升集团股份有限公司的销售费用是12338146.84元，管理费用是69950032.09元。"], "type": "1-2"}
{"id": 16, "question": "震安科技2019年的办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "震安科技", "ent_name": "震安科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "云南省昆明市西山区棕树营街道鱼翅路云投中心B3栋22层", "prom_answer": "云南省昆明市西山区棕树营街道鱼翅路云投中心B3栋22层"}, "answer": ["震安科技股份有限公司2019年的办公地址是云南省昆明市西山区棕树营街道鱼翅路云投中心B3栋22层", "2019年震安科技的办公地址是云南省昆明市西山区棕树营街道鱼翅路云投中心B3栋22层", "云南省昆明市西山区棕树营街道鱼翅路云投中心B3栋22层是震安科技股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 17, "question": "2019年南亚新材料科技股份有限公司研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南亚新材", "ent_name": "南亚新材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年南亚新材的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 18, "question": "新经典文化股份有限公司2020年的速动比率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "2014352197.74元", "存货": "260543095.37元", "流动负债": "155096176.25元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "11.31", "ent_short_name": "新经典", "ent_name": "新经典文化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出新经典2020年的速动比率是11.31，其中2020年的流动资产为2014352197.74元，存货为260543095.37元，流动负债为155096176.25元。", "由流动负债155096176.25元、流动资产2014352197.74元、存货260543095.37元计算出2020年新经典文化股份有限公司的速动比率是11.31。", "2020年新经典文化股份有限公司的速动比率是11.31，将流动资产2014352197.74元、存货260543095.37元、流动负债155096176.25元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 19, "question": "合并财务报表的编制方法有哪些？", "prompt": {}, "answer": ["合并财务报表的编制方法主要有三种：购买方法、汇总方法和权益法。购买方法是最常用的方法，适用于母公司对子公司的控制。汇总方法用于兄弟公司的合并，权益法则用于对联营公司和合营公司的投资。", "合并财务报表的编制方法主要有购买法、池化利益法和权益法。其中，购买法是母公司收购子公司的常用方法；池化利益法用于合并相同或相似的业务；权益法用于投资公司对被投资公司的影响力不能达到控制但有重大影响的情况。", "合并财务报表的编制方法有多种，主要包括购买法、权益法和池化利益法。购买法是当一家公司购买或控制另一家公司时使用的方法；权益法适用于一家公司对另一家公司具有重大影响，但不具有控制权的情况；池化利益法则主要用于两家或多家公司合并的情况。"], "type": "3-2"}
{"id": 20, "question": "2019年永新股份企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "永新股份", "ent_name": "黄山永新股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "黄山永新股份有限公司", "prom_answer": "黄山永新股份有限公司"}, "answer": ["永新股份2019年的企业名称是黄山永新股份有限公司", "2019年永新股份的企业名称是黄山永新股份有限公司", "黄山永新股份有限公司是永新股份2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 21, "question": "2019年西安饮食股份有限公司电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "西安饮食", "ent_name": "西安饮食股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "xcsg@xcsg.com", "prom_answer": "xcsg@xcsg.com"}, "answer": ["西安饮食股份有限公司2019年的电子信箱是xcsg@xcsg.com", "2019年西安饮食股份有限公司的电子信箱是xcsg@xcsg.com", "xcsg@xcsg.com是西安饮食股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 22, "question": "硕世生物在2020年的现金比率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"货币资金": "1138769628.82元", "流动负债": "522445078.27元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "217.97%", "ent_short_name": "硕世生物", "ent_name": "江苏硕世生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2020年江苏硕世生物科技股份有限公司的现金比率是217.97%，将货币资金1138769628.82元和流动负债522445078.27元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出硕世生物2020年的现金比率是217.97%，其中2020年的货币资金为1138769628.82元，流动负债为522445078.27元。", "由货币资金1138769628.82元和流动负债522445078.27元计算出2020年江苏硕世生物科技股份有限公司的现金比率是217.97%。"], "type": "2-1"}
{"id": 23, "question": "上海金桥信息股份有限公司2020年综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金桥信息", "ent_name": "上海金桥信息股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "88252173.34元", "prom_answer": "88252173.34元"}, "answer": ["上海金桥信息股份有限公司2020年综合收益总额是88252173.34元", "2020年上海金桥信息股份有限公司的综合收益总额是88252173.34元", "2020年上海金桥信息股份有限公司综合收益总额是88252173.34元"], "type": "1"}
{"id": 24, "question": "华锋股份2021年无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华锋股份", "ent_name": "广东华锋新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "148509570.38元", "prom_answer": "148509570.38元"}, "answer": ["华锋股份2021年的无形资产是148509570.38元。", "2021年华锋股份的无形资产为148509570.38元。", "无形资产是148509570.38元，属于华锋股份2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 25, "question": "2020年山东玉马遮阳科技股份有限公司净利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "玉马遮阳", "ent_name": "山东玉马遮阳科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年玉马遮阳的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 26, "question": "2020年综艺股份资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "982985210.57元", "资产总额": "6059686717.47元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "16.22%", "ent_short_name": "综艺股份", "ent_name": "江苏综艺股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债982985210.57元和资产总额6059686717.47元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年江苏综艺股份有限公司的资产负债比率是16.22%", "由总负债982985210.57元和资产总额6059686717.47元计算出2020年江苏综艺股份有限公司的资产负债比率是16.22%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出综艺股份2020年的资产负债比率是16.22%，其中2020年的资产总额为6059686717.47元，总负债为982985210.57元。"], "type": "2-1"}
{"id": 27, "question": "山西汾酒2021年应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "山西汾酒", "ent_name": "山西杏花村汾酒厂股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "4411532296.88元", "prom_answer": "4411532296.88元"}, "answer": ["山西汾酒2021年应收款项融资是4411532296.88元。", "2021年山西汾酒的应收款项融资为4411532296.88元。", "应收款项融资是4411532296.88元，属于山西汾酒2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 28, "question": "博云新材在2020年对联营企业和合营企业的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博云新材", "ent_name": "湖南博云新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-12435912.1元", "prom_answer": "-12435912.1元"}, "answer": ["博云新材在2020年对联营企业和合营企业的投资收益是-12435912.1元", "2020年博云新材的对联营企业和合营企业的投资收益是-12435912.1元", "-12435912.1元是博云新材在2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 29, "question": "维康药业2019年企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "维康药业", "ent_name": "浙江维康药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年维康药业的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 30, "question": "江西铜业股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "江西铜业", "ent_name": "江西铜业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "379097507.0元", "其他非流动金融资产": "1266705556.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：379097507.0元；其他非流动金融资产：1266705556.0元；"}, "answer": ["江西铜业2021年其他非流动金融资产为1266705556.0元，衍生金融资产为379097507.0元。", "2021年江西铜业股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为379097507.0元和1266705556.0元。", "江西铜业股份有限公司2021年的衍生金融资产是379097507.0元，其他非流动金融资产是1266705556.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 31, "question": "请问，2019年德美化工的企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "德美化工", "ent_name": "广东德美精细化工集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "广东德美精细化工集团股份有限公司", "prom_answer": "广东德美精细化工集团股份有限公司"}, "answer": ["德美化工2019年的企业名称是广东德美精细化工集团股份有限公司", "2019年德美化工的企业名称是广东德美精细化工集团股份有限公司", "广东德美精细化工集团股份有限公司是德美化工2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 32, "question": "请问，在苏州迈为科技股份有限公司2019年的年报中，现金流的情况是否发生了重大变化？若发生，导致重大变化的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "迈为股份", "ent_name": "苏州迈为科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据苏州迈为科技股份有限公司2019年的年报信息，经营活动现金流量净额在2019年出现负增长，主要由于新签订单增长导致原材料采购支出大幅增加，以及公司规模扩大导致管理和销售费用增加。\n投资活动现金流量净额也呈下降趋势，因为募投项目的加快建设进度导致投资支出增加。\n筹资活动现金流量净额同样减少，主要原因是公司归还银行借款金额增加，而筹资活动现金流入的增长较慢。\n公司经营活动产生的现金净流量与净利润存在显著差异，主要由于新签订单采购原材料支出和管理费用、销售费用、研发费用的大幅增加。\n综合上述变化，公司的现金流变化受到订单增长、募投项目建设、借款归还等因素的影响，导致现金流净增加额显著下降。", "根据苏州迈为科技股份有限公司2019年的年报信息，根据所提供的数据，我们可以对现金流变化的情况及原因进行简要分析：\n经营活动现金流量净额变化情况：\n2019年经营活动现金流入小计为1,121,142,022.27元，比2018年增长了28.94%。\n2019年经营活动现金流出小计为1,205,296,264.80元，比2018年增长了38.69%。\n2019年经营活动产生的现金流量净额为-84,154,242.53元，与2018年相比减少了16,977.05%。\n原因分析：\n经营活动现金流入主要是由以前年度确认的应收款在报告期内收回，而现金流出主要是由于报告期内新签订单采购原材料的支出。由于新签订单的比例增长较快，导致原材料采购大幅增加，使得经营活动产生的现金流量净额为负。\n公司规模不断扩大，人员增长明显，导致管理费用、销售费用和研发费用大幅增加，进一步影响了经营活动产生的现金流量净额。\n投资活动现金流量净额变化情况：\n2019年投资活动现金流入小计为500.00元，较2018年减少了100%。\n2019年投资活动现金流出小计为158,648,309.01元，比2018年增长了288.58%。\n2019年投资活动产生的现金流量净额为-158,648,309.01元，与2018年相比减少了288.59%。\n原因分析：\n在报告期内，募投项目\"年产双头双轨、单头单轨太阳能电池丝网印刷线各50条\"的投资建设进度加快，一期工程已投入使用，而二期工程也开始了开工建设，这导致了投资活动现金流量净额的减少。\n筹资活动现金流量净额变化情况：\n2019年筹资活动现金流入小计为283,171,975.50元，比2018年减少了66.62%。\n2019年筹资活动现金流出小计为254,066,807.38元，比2018年增长了68.49%。\n2019年筹资活动产生的现金流量净额为29,105,168.12元，与2018年相比减少了95.83%。\n原因分析：\n2018年度公司收到首次公开发行股票的募集资金到账，使得该年度筹资活动现金流入增长较快。然而，2019年度公司归还银行借款金额较2018年增长了53.39%，导致筹资活动现金流出大幅增长，从而影响了筹资活动产生的现金流量净额。\n报告期内公司经营活动产生的现金净流量与本年度净利润存在重大差异的原因说明：\n经营活动现金流入主要是由以前年度确认的应收款在报告期内收回，而现金流出主要是由于报告期内新签订单采购原材料的支出。由于新签订单的比例增长较快，导致原材料采购大幅增加，从而导致经营活动产生的现金流量净额为负。\n同时，公司规模不断扩大，人员增长明显，管理费用、销售费用和研发费用大幅增加，进一步影响了经营活动产生的现金流量净额。这些因素导致了经营活动产生的现金净流量与本年度净利润之间存在重大差异。", "根据苏州迈为科技股份有限公司2019年的年报信息，相关数据同比发生重大变动的主要影响因素说明:（1）经营活动产生的现金流量净额同比减少16977.05%，主要原因系： ①经营活动现金流入主要为以前年度确认的应收款在报告期内收回，经营活动现金流出主要为报告期内新签订单采购原材料支出；由于新签订单比例增长较快，原材料采购大幅增加使得经营活动产生的现金流量净额为负； ②报告期内公司规模不断扩大，人员增长明显，管理费用、销售费用、研发费用大幅增加。（2）投资活动产生的现金流量净额同比减少288.59%，主要原因系：报告期内，募投项目“年产双头双轨、单头单轨太阳能电池丝网印刷线各50条” 投资建设进度加快，一期工程已投入使用，二期工程也以开工建设。（3）筹资活动产生的现金流量净额同比减少95.83%，主要原因系：2018年度收到首次公开发行股票的募集资金到账，使得该年度筹资活动现金流入增长较快。 2019年度公司归还银行借款金额较2018年增长53.39%，使得筹资活动现金流出大幅增长。\n报告期内公司经营活动产生的现金净流量与本年度净利润存在重大差异的原因说明:主要原因系： ①经营活动现金流入主要为以前年度确认的应收款在报告期内收回，经营活动现金流出主要为报告期内新签订单采购原材料支出；由于新签订单比例增长较快，原材料采购大幅增加使得经营活动产生的现金流量净额为负； ②报告期内公司规模不断扩大，人员增长明显，管理费用、销售费用、研发费用大幅增加。"], "type": "3-1"}
{"id": 33, "question": "根据2020年的年报数据，力合微的公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "力合微", "ent_name": "深圳市力合微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "66739.73元", "prom_answer": "66739.73元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，力合微的公允价值变动收益是66739.73元", "力合微在2020年的公允价值变动收益是66739.73元", "66739.73元是力合微在2020年的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 34, "question": "奥精医疗科技股份有限公司2021年净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "118071907.71元", "上年净利润": "87115108.74元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "35.54%", "ent_short_name": "奥精医疗", "ent_name": "奥精医疗科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知上年净利润87115108.74元和净利润118071907.71元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年奥精医疗科技股份有限公司的净利润增长率是35.54%", "由上年净利润87115108.74元和净利润118071907.71元计算出2021年奥精医疗科技股份有限公司的净利润增长率是35.54%。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出奥精医疗2021年的净利润增长率是35.54%，其中2021年的净利润为118071907.71元，上年净利润为87115108.74元。"], "type": "2-1"}
{"id": 35, "question": "在2021年，五矿资本的衍生金融资产和其他非流动金融资产各是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "五矿资本", "ent_name": "五矿资本股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "16777975.0元", "其他非流动金融资产": "1959195154.67元", "prom_answer": "衍生金融资产：16777975.0元；其他非流动金融资产：1959195154.67元；"}, "answer": ["五矿资本2021年其他非流动金融资产为1959195154.67元，衍生金融资产为16777975.0元。", "2021年五矿资本股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为16777975.0元和1959195154.67元。", "16777975.0元、1959195154.67元是五矿资本股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 36, "question": "招商局积余产业运营服务股份有限公司2019年毛利率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "6077903715.74元", "营业成本": "4968170383.57元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "18.26%", "ent_short_name": "招商积余", "ent_name": "招商局积余产业运营服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出招商积余2019年的毛利率是18.26%，其中2019年的营业成本为4968170383.57元，营业收入为6077903715.74元。", "2019年招商局积余产业运营服务股份有限公司的毛利率是18.26%，将营业成本4968170383.57元和营业收入6077903715.74元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。", "招商局积余产业运营服务股份有限公司2019年的营业成本为4968170383.57元，营业收入为6077903715.74元，所以，毛利率为18.26%"], "type": "2-1"}
{"id": 37, "question": "2021年通宇通讯的无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "36195868.43元", "上年无形资产": "39659696.88元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-8.73%", "ent_short_name": "通宇通讯", "ent_name": "广东通宇通讯股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出通宇通讯2021年的无形资产增长率是-8.73%，其中2021年的无形资产为36195868.43元，上年无形资产为39659696.88元。", "2021年广东通宇通讯股份有限公司的无形资产增长率是-8.73%，将无形资产36195868.43元和上年无形资产39659696.88元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。", "由上年无形资产39659696.88元和无形资产36195868.43元计算出2021年广东通宇通讯股份有限公司的无形资产增长率是-8.73%。"], "type": "2-1"}
{"id": 38, "question": "重庆再升科技股份有限公司2020年现金比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "432479722.16元", "流动负债": "748573166.21元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "57.77%", "ent_short_name": "再升科技", "ent_name": "重庆再升科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金432479722.16元和流动负债748573166.21元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年重庆再升科技股份有限公司的现金比率是57.77%", "由货币资金432479722.16元和流动负债748573166.21元计算出2020年重庆再升科技股份有限公司的现金比率是57.77%。", "2020年重庆再升科技股份有限公司的现金比率是57.77%，将货币资金432479722.16元和流动负债748573166.21元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 39, "question": "根据2019年同花顺的年度的经营情况讨论与分析情况，请简要分析公司的创新情况。", "prompt": {"ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据同花顺2019年的年报信息，可以发现公司执行的创新战略有：\n1、产品和服务的创新：该公司注重用户需求，通过增加产品和服务的研发创新，努力提升产品和服务品质。对于云计算、金融大数据、人工智能开放平台等领域的研发投入表现积极，并将多项AI技术应用于各行业智能化解决方案中，这是该公司积极探索新的业务模式和盈利增长点的体现。\n2、技术创新：公司积极研发人工智能技术，推出智能电话机器人、智能客服、智能语音助理等新产品，这表明公司对技术创新有很高的重视，并且在实践中取得了一定的成效。\n3、业务模式创新：该公司积极探索新的业务模式，包括推进第三方基金销售，打造泛金融服务平台，以满足公众多样化的财富管理需求。这种业务模式的创新，可以提高公司的盈利能力和市场竞争力。\n4、管理创新：公司积极推进募集资金投资建设，严格规范募集资金的使用和管理。同时，公司也完善了公司治理体系，不断提高法人治理水平。这种管理创新能够提高公司整体运营管理水平。\n5、市场推广创新：公司加强了与客户的长期合作关系，加大了营销推广力度，同时利用互联网渠道和新媒体加强品牌建设，这种市场推广的创新能够提升公司的品牌知名度和品牌影响力。\n6、人力资源创新：公司注重人力资源的建设和管理，通过建立科学、系统、规范的培训体系，提高人力资源的效率和复合型人才的数量，这是公司在人力资源方面的创新。\n总的来看，该公司在产品和服务、技术、业务模式、管理、市场推广和人力资源等方面都有显著的创新行为，并且这些创新行为帮助公司实现了良好的业绩增长。", "根据同花顺2019年的年报，可以分析出公司的创新方向有：\n1、加强研发创新：公司立足于互联网金融信息服务领域，深挖行业潜力，持续加大对新技术和新应用的研发投入，如云计算、金融大数据和人工智能开放平台等。该公司还在AI技术上做了大量工作，包括应用机器学习、计算机视觉、知识工程、语音识别、自然语言处理、人机交互、可视化等技术，以提升产品和服务品质，实现个性化、智能化的服务。\n2、建设AI开放平台：公司积极探寻新的盈利增长点，推出了智能电话机器人、智能客服、智能语音助理、智能回访机器人等AI产品，实现了销售收入的增长。\n3、发展第三方基金销售业务：公司积极稳步推进基金第三方销售工作，打造泛金融服务平台，满足公众多样化的财富管理需求。\n4、加强品牌营销和公司治理：公司强化了营销体系，加大营销推广力度，提升品牌知名度和影响力。同时，公司也完善了公司治理体系，加强了内部控制，推动公司持续健康稳定发展。\n5、加强人力资源建设：公司大力推动内部人才培养和外部人才引进工作，建立科学化、系统化、规范化的培训体系，建立人才激励机制，提高全体员工的工作激情。这些工作都显示出公司在创新和发展方面的决心和行动。\n从整体上看，该公司具有较强的研发能力，注重产品和技术的创新，同时也注重人才的培养和利用，这些都是公司持续发展的重要基础。", "根据同花顺2019年的年报信息，公司创新的策略有：\n1、注重研发创新，深挖行业潜力：报告期内，公司立足于互联网金融信息服务领域，持续加大对新技术和新应用的研发投入，促进人工智能在金融信息服务领域的落地应用，进一步提了升公司的核心竞争力。公司持续加大对云计算、金融大数据、人工智能开放平台的研发投入，进一步提升产品和服务品质，为平台用户提供差异化、个性化、智能化的服务；将机器学习、计算机视觉、知识工程、语音识别、自然语言处理、人机交互、可视化等多项AI技术应用到银行、证券、保险、基金、私募、高校、政府等行业智能化解决方案中；继续加大数据智能化投入，持续优化和提升iFinD金融数据终端产品品质，运用机器阅读、智能搜索、语音识别、自然语言处理、知识图谱、数据可视化等人工智能技术，实现了基于语音交互与智能搜索服务、机器阅读研报、研报知识图谱自动生成、企业财务数据可视化展示等功能，大幅降低用户使用门槛，用户交互体验更佳，产品黏性进一步提升。\n2、积极建设同花顺AI开放平台，探索新的盈利增长点报告期内，公司继续加大对人工智能技术的研发投入，积极探寻新的盈利增长点。在多个领域探索人工智能的技术应用，全新推出智能电话机器人、智能客服、智能语音助理，智能回访机器人等产品，通过全新整合的销售团队，人工智能产品销售收入有较好的增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 40, "question": "南方精工2019年的研发费用和财务费用具体是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "南方精工", "ent_name": "江苏南方精工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "26521493.15元", "财务费用": "-1191313.14元", "prom_answer": "研发费用：26521493.15元；财务费用：-1191313.14元；"}, "answer": ["江苏南方精工股份有限公司2019年的研发费用是26521493.15元，财务费用是-1191313.14元。", "2019年江苏南方精工股份有限公司的研发费用和财务费用分别为26521493.15元和-1191313.14元。", "26521493.15元、-1191313.14元是江苏南方精工股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 41, "question": "请提供东华工程科技股份有限公司2019年的法定代表人。", "prompt": {"ent_short_name": "东华科技", "ent_name": "东华工程科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "吴光美", "prom_answer": "吴光美"}, "answer": ["东华工程科技股份有限公司2019年的法定代表人，答案是吴光美", "吴光美是东华工程科技股份有限公司2019年的法定代表人", "东华工程科技股份有限公司2019年的法定代表人是吴光美"], "type": "1"}
{"id": 42, "question": "北京旋极信息技术股份有限公司在2020年的销售费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "260586645.09元", "上年销售费用": "262161773.47元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-0.60%", "ent_short_name": "旋极信息", "ent_name": "北京旋极信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["2020年北京旋极信息技术股份有限公司的销售费用增长率是-0.60%，将销售费用260586645.09元和上年销售费用262161773.47元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出旋极信息2020年的销售费用增长率是-0.60%，其中2020年的销售费用为260586645.09元，上年销售费用为262161773.47元。", "北京旋极信息技术股份有限公司2020年的销售费用为260586645.09元，上年销售费用为262161773.47元，所以，销售费用增长率为-0.60%"], "type": "2-1"}
{"id": 43, "question": "江西铜业在2019年的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "江西铜业", "ent_name": "江西铜业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "中华人民共和国江西省贵溪市冶金大道15号", "prom_answer": "中华人民共和国江西省贵溪市冶金大道15号"}, "answer": ["江西铜业股份有限公司2019年的注册地址是中华人民共和国江西省贵溪市冶金大道15号", "2019年江西铜业的注册地址是中华人民共和国江西省贵溪市冶金大道15号", "中华人民共和国江西省贵溪市冶金大道15号是江西铜业2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 44, "question": "请问，重庆农村商业银行股份有限公司2019年年报数据中，利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "渝农商行", "ent_name": "重庆农村商业银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "45137586000.0元", "prom_answer": "45137586000.0元"}, "answer": ["重庆农村商业银行股份有限公司2019年年报数据中，利息收入是45137586000.0元", "重庆农村商业银行在2019年的利息收入是45137586000.0元", "45137586000.0元是重庆农村商业银行2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 45, "question": "中铝国际2019年三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "125447452.22元", "管理费用": "1066944199.12元", "财务费用": "573119644.89元", "营业收入": "31059791611.63元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "5.68%", "ent_short_name": "中铝国际", "ent_name": "中铝国际工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年中铝国际工程股份有限公司的三费比重是5.68%，将销售费用125447452.22元、管理费用1066944199.12元、财务费用573119644.89元、营业收入31059791611.63元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出中铝国际2019年的三费比重是5.68%，其中2019年的销售费用为125447452.22元，管理费用为1066944199.12元，财务费用为573119644.89元，营业收入为31059791611.63元。", "中铝国际工程股份有限公司2019年的销售费用为125447452.22元，管理费用为1066944199.12元，财务费用为573119644.89元，营业收入为31059791611.63元，所以，三费比重为5.68%"], "type": "2-1"}
{"id": 46, "question": "深圳市机场股份有限公司在2019年的财务费用率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "-51337257.1元", "营业收入": "3806556336.27元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "-1.35%", "ent_short_name": "深圳机场", "ent_name": "深圳市机场股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用-51337257.1元和营业收入3806556336.27元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年深圳市机场股份有限公司的财务费用率是-1.35%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出深圳机场2019年的财务费用率是-1.35%，其中2019年的财务费用为-51337257.1元，营业收入为3806556336.27元。", "2019年深圳市机场股份有限公司的财务费用率是-1.35%，将财务费用-51337257.1元和营业收入3806556336.27元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 47, "question": "华信新材在2019年的研发人员占职工人数比例是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "55", "职工总数": "400", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.14", "ent_short_name": "华信新材", "ent_name": "江苏华信新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出华信新材2019年的研发人员占职工人数比例是0.14，其中2019年的研发人员数为55，职工总数为400。", "江苏华信新材料股份有限公司2019年的研发人员数为55，职工总数为400，所以，研发人员占职工人数比例为0.14", "2019年江苏华信新材料股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.14，将研发人员数55和职工总数400代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 48, "question": "2019年海信家电的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "海信家电", "ent_name": "海信家电集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "广东省佛山市顺德区容桂街道容港路8号", "prom_answer": "广东省佛山市顺德区容桂街道容港路8号"}, "answer": ["海信家电集团股份有限公司2019年的注册地址是广东省佛山市顺德区容桂街道容港路8号", "2019年海信家电的注册地址是广东省佛山市顺德区容桂街道容港路8号", "广东省佛山市顺德区容桂街道容港路8号是海信家电集团股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 49, "question": "2020年德赛西威营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "德赛西威", "ent_name": "惠州市德赛西威汽车电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "6799061282.86元", "prom_answer": "6799061282.86元"}, "answer": ["2020年德赛西威汽车电子股份有限公司的营业收入是6799061282.86元", "德赛西威2020年的营业收入是6799061282.86元", "惠州市德赛西威汽车电子股份有限公司2020年的营业收入是6799061282.86元"], "type": "1"}
{"id": 50, "question": "根据2020年的年报数据，西藏奇正藏药股份有限公司的营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奇正藏药", "ent_name": "西藏奇正藏药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "25683613.52元", "prom_answer": "25683613.52元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，西藏奇正藏药股份有限公司的营业税金及附加是25683613.52元", "2020年西藏奇正藏药的营业税金及附加是25683613.52元", "25683613.52元是020年西藏奇正藏药的营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 51, "question": "请提供爱旭股份2020年的博士及以上人数。", "prompt": {"ent_short_name": "爱旭股份", "ent_name": "上海爱旭新能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "5", "prom_answer": "5"}, "answer": ["上海爱旭新能源股份有限公司2020年的博士及以上人数是5人", "爱旭股份2020年的博士及以上人数是5人", "2020年爱旭股份的博士及以上人数是5人"], "type": "1"}
{"id": 52, "question": "天津普林电路股份有限公司2019年营业成本率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "351183589.88元", "营业收入": "418242590.19元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "83.97%", "ent_short_name": "天津普林", "ent_name": "天津普林电路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["2019年天津普林电路股份有限公司的营业成本率是83.97%，将营业成本351183589.88元和营业收入418242590.19元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。", "由营业成本351183589.88元和营业收入418242590.19元计算出2019年天津普林电路股份有限公司的营业成本率是83.97%。", "天津普林电路股份有限公司2019年的营业成本为351183589.88元，营业收入为418242590.19元，所以，营业成本率为83.97%"], "type": "2-1"}
{"id": 53, "question": "2021年亚盛集团的资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "亚盛集团", "ent_name": "甘肃亚盛实业(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "8240653538.26元", "prom_answer": "8240653538.26元"}, "answer": ["2021年亚盛集团的资产总计是8240653538.26元", "亚盛集团2021年的资产总计是8240653538.26元", "2021年甘肃亚盛实业(集团)股份有限公司的资产总计是8240653538.26元"], "type": "1"}
{"id": 54, "question": "什么是存货周转率？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转率是一个衡量企业存货管理效率的指标，它是企业在一定时期内销售和使用存货的次数。存货周转率越高，表示企业存货管理效率越高，资金周转速度越快。", "存货周转率是一个财务比率，用于衡量企业存货的流动性和销售效率。它是企业在一定时期内销售和使用存货的频率。这个比率越高，说明企业的存货管理和销售效率越高。", "存货周转率是一个企业经营活动的重要指标，用以衡量企业的存货管理效率。这个比率表明企业在一定时间内销售和使用存货的频次，存货周转率越高，表明企业存货管理的效率越高，资金的周转速度也越快。"], "type": "3-2"}
{"id": 55, "question": "宏川智慧在2019年的法定代表人是谁?", "prompt": {"ent_short_name": "宏川智慧", "ent_name": "广东宏川智慧物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "林海川", "prom_answer": "林海川"}, "answer": ["宏川智慧在2019年的法定代表人是林海川", "林海川是宏川智慧在2019年的法定代表人", "2019年宏川智慧的法定代表人是林海川"], "type": "1"}
{"id": 56, "question": "请简要分析浙江亿田智能厨电股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "亿田智能", "ent_name": "浙江亿田智能厨电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据您提供的信息，2021年审计意见显示浙江亿田智能厨电股份有限公司（以下简称亿田智能）的财务报表在所有重大方面遵循了企业会计准则的规定，并公允地反映了该公司在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n审计师的结论表明，他们对亿田智能的财务报表进行了审计，并认为这些财务报表提供了准确和可靠的财务信息，能够真实地反映亿田智能在审计期间内的财务状况、经营成果和现金流量情况。\n审计意见的陈述表明，在审计师的专业判断下，他们没有发现任何重大的问题或错误，财务报表的披露和揭示是合理的，并且没有发现任何会导致财务报表无法公允反映亿田智能真实状况的重大事项。\n但是请注意，我只能基于提供的信息做出一般性的分析。要获取更详细和具体的审计意见，建议查阅亿田智能的正式审计报告或与专业会计师进行进一步讨论。", "根据您提供的信息，2021年审计意见显示该公司的财务报表在所有重大方面遵循了企业会计准则的规定，并公允地反映了浙江亿田智能厨电股份有限公司（以下简称亿田智能）在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n这意味着审计师认为财务报表的编制符合会计准则的要求，并且提供了准确和可靠的财务信息，反映了亿田智能在审计期间内的真实财务状况、经营成果和现金流量情况。\n审计意见的陈述表明，在审计师的专业判断下，他们没有发现任何重大的问题或错误，财务报表的披露和揭示是合理的，并且没有发现任何会导致财务报表无法公允反映亿田智能真实状况的重大事项。\n然而，请注意，我只能基于提供的信息做出一般性的分析。要获取更详细和具体的审计意见，建议查阅亿田智能的正式审计报告或与专业会计师进行进一步讨论。", "根据您提供的信息，2021年审计意见显示浙江亿田智能厨电股份有限公司（以下简称亿田智能）的财务报表在所有重大方面遵循了企业会计准则的规定，并公允地反映了该公司在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n审计师认为财务报表的编制符合会计准则的要求，这意味着财务报表的披露和揭示是合理的，并且提供了准确和可靠的财务信息，反映了亿田智能在审计期间内的真实财务状况、经营成果和现金流量情况。\n审计意见的陈述表明，在审计师的专业判断下，他们没有发现任何重大的问题或错误，财务报表的审计结果是可信的，并且没有发现任何会导致财务报表无法公允反映亿田智能真实状况的重大事项。\n然而，请注意，我只能基于提供的信息做出一般性的分析。要获取更详细和具体的审计意见，建议查阅亿田智能的正式审计报告或与专业会计师进行进一步讨论。"], "type": "3-1"}
{"id": 57, "question": "2021年金财互联收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金财互联", "ent_name": "金财互联控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "777700000.0元", "prom_answer": "777700000.0元"}, "answer": ["2021年金财互联收回投资收到的现金是777700000.0元", "金财互联2021年的收回投资收到的现金是777700000.0元", "2021年金财互联控股股份有限公司收回投资收到的现金是777700000.0元"], "type": "1"}
{"id": 58, "question": "新开普电子股份有限公司2019年企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "105853249.54元", "营业收入": "964023443.78元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "新开普", "ent_name": "新开普电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出新开普2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.11，其中2019年的研发费用为105853249.54元，营业收入为964023443.78元。", "新开普电子股份有限公司2019年的研发费用为105853249.54元，营业收入为964023443.78元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.11", "由研发费用105853249.54元和营业收入964023443.78元计算出2019年新开普电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11。"], "type": "2-1"}
{"id": 59, "question": "精准信息2021年的其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "精准信息", "ent_name": "尤洛卡精准信息工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "40432221.29元", "prom_answer": "40432221.29元"}, "answer": ["精准信息2021年的其他非流动金融资产是40432221.29元。", "2021年精准信息的其他非流动金融资产是40432221.29元。", "2021年，尤洛卡精准信息工程股份有限公司的其他非流动金融资产是40432221.29元。"], "type": "1"}
{"id": 60, "question": "在2020年，北京慧辰资道资讯股份有限公司的现金比率为多少？结果请保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "480345069.55元", "流动负债": "166356860.6元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "288.74%", "ent_short_name": "慧辰股份", "ent_name": "北京慧辰资道资讯股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2020年北京慧辰资道资讯股份有限公司的现金比率是288.74%，将货币资金480345069.55元和流动负债166356860.6元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "由货币资金480345069.55元和流动负债166356860.6元计算出2020年北京慧辰资道资讯股份有限公司的现金比率是288.74%。", "北京慧辰资道资讯股份有限公司2020年的货币资金为480345069.55元，流动负债为166356860.6元，所以，现金比率为288.74%"], "type": "2-1"}
{"id": 61, "question": "中国太保2019年的资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "中国太保", "ent_name": "中国太平洋保险(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年中国太保的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 62, "question": "深圳市京基智农时代股份有限公司2021年每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "京基智农", "ent_name": "深圳市京基智农时代股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.744095元", "每股净资产": "4.8406元", "prom_answer": "每股收益：0.744095元；每股净资产：4.8406元；"}, "answer": ["0.744095元、4.8406元是深圳市京基智农时代股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "深圳市京基智农时代股份有限公司2021年的每股收益是0.744095元，每股净资产是4.8406元。", "2021年深圳市京基智农时代股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.744095元和4.8406元。"], "type": "1-2"}
{"id": 63, "question": "请问安泰集团在2021年的营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安泰集团", "ent_name": "山西安泰集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "12319993147.23元", "prom_answer": "12319993147.23元"}, "answer": ["安泰集团在2021年的营业成本是12319993147.23元", "2021年安泰集团的营业成本是12319993147.23元", "2021年安泰集团股份有限公司的营业成本是12319993147.23元"], "type": "1"}
{"id": 64, "question": "杭州联德精密机械股份有限公司2019年财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "联德股份", "ent_name": "杭州联德精密机械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年杭州联德精密机械股份有限公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 65, "question": "请简要分析深圳市兆驰股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "兆驰股份", "ent_name": "深圳市兆驰股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，深圳市兆驰股份有限公司2019年的研发投入情况分析如下：\n研发投入总额：公司报告期内的研发支出为5.51亿元，相比去年增长了41.89%。这表明公司高度重视自主创新，并不断加强研发投入。\n研发人员数量：公司的研发人员数量在2019年达到1,354人，较去年增长了41.63%，显示公司在人才方面加大了投入，以支持创新研发活动。\n研发投入占比：公司研发投入占营业收入比例从去年的3.02%增加至4.15%，说明公司在研发方面投入的比例有所增加。\n研发投入资本化率：公司报告期内研发投入资本化的金额为97,535,118.82元，相比去年增长了407.22%。资本化研发投入占研发投入的比例从去年的4.95%增加至17.69%。这表明公司在研发投入方面更多地倾向于将一部分研发费用资本化，可能是由于公司进行了更多资本化的研发项目。\n研发投入的增长和资本化比例的提高说明深圳市兆驰股份有限公司对自主创新的重视程度增加。公司持续加大研发投入，积极探索新技术、新材料，丰富产品品种与系列，以满足市场需求，提升产品性价比，增强市场竞争力。资本化研发投入的提高也可能有助于增加公司的研发资产，提升企业整体技术实力。\n请注意，以上分析基于提供的信息，可能还有其他细节未涵盖。若需更全面了解，建议参考公司的相关年度报告或财务报表。", "根据提供的信息，深圳市兆驰股份有限公司在2019年的研发投入情况分析如下：\n研发支出增长：\n公司在报告期内高度重视自主创新，研发支出达到5.51亿元，同比增长了41.89%。\n公司持续加强研发投入，致力于研发新产品、新工艺以及改造现有设备，以满足市场的不同需求。\n研发人员数量和占比增加：\n公司在研发方面投入了大量的人力资源，研发人员数量增加至1,354人，同比增长了41.63%。\n研发人员数量占比从13.36%增加到15.47%，显示了公司对研发的重视程度提高。\n研发投入占比和资本化变化：\n研发投入金额占营业收入的比例增加了1.13%，从3.02%上升到4.15%。\n研发投入资本化的金额大幅增加，从19,229,291.23元增至97,535,118.82元，资本化研发投入占研发投入的比例从4.95%上升到17.69%。\n这说明公司在2019年更加注重将研发投入转化为具体的资产，可能是为了提升LED芯片产品市场竞争力，加大对半导体材料和新技术的研发投入。\n总体而言，深圳市兆驰股份有限公司在2019年表现出了较高的研发投入意愿和实际行动。通过增加研发支出和人员数量，公司致力于提升产品的差异化，丰富产品品种与系列，并加强自主创新能力。此外，公司还注重将研发投入转化为实际的资产，以进一步提升产品市场竞争力。这些举措有助于满足市场需求并推动公司的长期发展。", "根据提供的信息，深圳市兆驰股份有限公司2019年研发投入情况分析如下：\n研发投入金额：公司在2019年的研发支出为5.51亿元，相较于去年增长了41.89%。这显示公司高度重视自主创新并持续加强研发投入。\n研发人员数量：公司研发人员数量也有显著增加，2019年达到1,354人，比去年增长了41.63%。\n研发投入占比：研发投入占营业收入的比例从去年的3.02%上升至4.15%，增长了1.13%，显示公司在研发方面的投入力度有所增加。\n研发投入资本化：公司报告期内研发投入资本化的金额为97,535,118.82元，较去年增长了407.22%。资本化研发投入占研发投入的比例从去年的4.95%增长至17.69%。\n研发投入资本化率大幅增长的原因及其合理性说明：\n公司主要原因是为了提升LED芯片产品市场竞争力，加大对半导体材料和新技术的研发投入。研发投入的资本化意味着公司将一部分研发支出转化为资产，这可能是因为公司正在开发具有长期价值的技术和产品，这些投入在未来可能会产生较长期的经济效益。\n综上所述，深圳市兆驰股份有限公司在2019年持续加大研发投入，特别是在LED芯片领域，以提高产品竞争力和满足市场需求。同时，将一部分研发投入资本化，可能是为了更好地管理研发成果和优化公司的资产结构。"], "type": "3-1"}
{"id": 66, "question": "京泉华在2019年的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "京泉华", "ent_name": "深圳市京泉华科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "深圳市龙华区观澜街道桂月路325号京泉华工业园", "prom_answer": "深圳市龙华区观澜街道桂月路325号京泉华工业园"}, "answer": ["京泉华2019年的注册地址是深圳市龙华区观澜街道桂月路325号京泉华工业园", "2019年京泉华的注册地址是深圳市龙华区观澜街道桂月路325号京泉华工业园", "深圳市龙华区观澜街道桂月路325号京泉华工业园是京泉华2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 67, "question": "2019年金山办公管理费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "金山办公", "ent_name": "北京金山办公软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年金山办公的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 68, "question": "2021年深圳市燕麦科技股份有限公司营业利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "133973303.52元", "上年营业利润": "114175808.0元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "17.34%", "ent_short_name": "燕麦科技", "ent_name": "深圳市燕麦科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["深圳市燕麦科技股份有限公司2021年的营业利润为133973303.52元，上年营业利润为114175808.0元，所以，营业利润增长率为17.34%", "已知上年营业利润114175808.0元和营业利润133973303.52元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年深圳市燕麦科技股份有限公司的营业利润增长率是17.34%", "由上年营业利润114175808.0元和营业利润133973303.52元计算出2021年深圳市燕麦科技股份有限公司的营业利润增长率是17.34%。"], "type": "2-1"}
{"id": 69, "question": "请问，东鹏饮料2021年的销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东鹏饮料", "ent_name": "东鹏饮料(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "1368384367.06元", "管理费用": "251642594.98元", "prom_answer": "销售费用：1368384367.06元；管理费用：251642594.98元；"}, "answer": ["东鹏饮料2021年管理费用为251642594.98元，销售费用为1368384367.06元。", "1368384367.06元、251642594.98元是东鹏饮料(集团)股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。", "2021年东鹏饮料(集团)股份有限公司的销售费用和管理费用为1368384367.06元和251642594.98元。"], "type": "1-2"}
{"id": 70, "question": "山东高速路桥集团股份有限公司2021年固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "山东路桥", "ent_name": "山东高速路桥集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "3237381390.85元", "prom_answer": "3237381390.85元"}, "answer": ["山东高速路桥集团股份有限公司2021年的固定资产是3237381390.85元。", "2021年山东高速路桥集团股份有限公司的固定资产为3237381390.85元。", "固定资产金额为3237381390.85元的是山东高速路桥集团股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 71, "question": "杭州初灵信息技术股份有限公司2021年的固定资产增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "初灵信息", "ent_name": "杭州初灵信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年初灵信息的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 72, "question": "联瑞新材在2020年的综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "联瑞新材", "ent_name": "江苏联瑞新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "110785325.81元", "prom_answer": "110785325.81元"}, "answer": ["联瑞新材在2020年的综合收益总额是110785325.81元", "2020年联瑞新材的综合收益总额是110785325.81元", "2020年江苏联瑞新材料股份有限公司的综合收益总额是110785325.81元"], "type": "1"}
{"id": 73, "question": "2019年四川英杰电气股份有限公司硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "英杰电气", "ent_name": "四川英杰电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "12", "prom_answer": "12"}, "answer": ["2019年四川英杰电气股份有限公司的硕士人数是12人", "英杰电气2019年的硕士人数是12人", "2019年英杰电气的硕士人数是12人"], "type": "1"}
{"id": 74, "question": "山西通宝能源股份有限公司2019年财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "69340940.78元", "营业收入": "6614814601.66元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "1.05%", "ent_short_name": "通宝能源", "ent_name": "山西通宝能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出通宝能源2019年的财务费用率是1.05%，其中2019年的财务费用为69340940.78元，营业收入为6614814601.66元。", "已知财务费用69340940.78元和营业收入6614814601.66元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年山西通宝能源股份有限公司的财务费用率是1.05%", "由财务费用69340940.78元和营业收入6614814601.66元计算出2019年山西通宝能源股份有限公司的财务费用率是1.05%。"], "type": "2-1"}
{"id": 75, "question": "2019年北京超图软件股份有限公司公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "超图软件", "ent_name": "北京超图软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.supermap.com.cn或http://www.supermap.com", "prom_answer": "http://www.supermap.com.cn或http://www.supermap.com"}, "answer": ["北京超图软件股份有限公司2019年的公司网址是http://www.supermap.com.cn或http://www.supermap.com", "2019年超图软件的公司网址是http://www.supermap.com.cn或http://www.supermap.com", "http://www.supermap.com.cn或http://www.supermap.com是北京超图软件股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 76, "question": "博威合金在2020年的营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博威合金", "ent_name": "宁波博威合金材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "7588737973.22元", "prom_answer": "7588737973.22元"}, "answer": ["博威合金2020年的营业收入是7588737973.22元", "2020年博威合金的营业收入是7588737973.22元", "宁波博威合金材料股份有限公司2020年的营业收入是7588737973.22元"], "type": "1"}
{"id": 77, "question": "新余钢铁股份有限公司2020年速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "28221735131.17元", "存货": "6071626032.42元", "流动负债": "27155720361.27元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.82", "ent_short_name": "新钢股份", "ent_name": "新余钢铁股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["由流动负债27155720361.27元、流动资产28221735131.17元、存货6071626032.42元计算出2020年新余钢铁股份有限公司的速动比率是0.82。", "新余钢铁股份有限公司2020年的流动资产为28221735131.17元，存货为6071626032.42元，流动负债为27155720361.27元，所以，速动比率为0.82", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出新钢股份2020年的速动比率是0.82，其中2020年的流动资产为28221735131.17元，存货为6071626032.42元，流动负债为27155720361.27元。"], "type": "2-1"}
{"id": 78, "question": "深圳市金证科技股份有限公司在2020年的利润总额达到了多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金证股份", "ent_name": "深圳市金证科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "372078961.39元", "prom_answer": "372078961.39元"}, "answer": ["深圳市金证科技股份有限公司在2020年的利润总额达到了372078961.39元", "2020年深圳市金证科技的利润总额达到了372078961.39元", "372078961.39元是深圳市金证科技股份有限公司在2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 79, "question": "2020年新劲刚年报中利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新劲刚", "ent_name": "广东新劲刚科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "54965427.67元", "净利润": "50238027.59元", "prom_answer": "利润总额：54965427.67元；净利润：50238027.59元；"}, "answer": ["54965427.67元、50238027.59元是广东新劲刚科技股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "新劲刚2020年净利润为50238027.59元，利润总额为54965427.67元。", "2020年广东新劲刚科技股份有限公司的利润总额和净利润为54965427.67元和50238027.59元。"], "type": "1-2"}
{"id": 80, "question": "爱施德2020年营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "爱施德", "ent_name": "深圳市爱施德股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "15161821.61元", "prom_answer": "15161821.61元"}, "answer": ["爱施德2020年的营业外支出是15161821.61元", "2020年爱施德的营业外支出是15161821.61元", "15161821.61元是爱施德2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 81, "question": "一品红在2020年的速动比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "1209029589.83元", "存货": "110059186.46元", "流动负债": "556804851.71元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.97", "ent_short_name": "一品红", "ent_name": "一品红药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["一品红药业股份有限公司2020年的流动资产为1209029589.83元，存货为110059186.46元，流动负债为556804851.71元，所以，速动比率为1.97", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出一品红2020年的速动比率是1.97，其中2020年的流动资产为1209029589.83元，存货为110059186.46元，流动负债为556804851.71元。", "由流动负债556804851.71元、流动资产1209029589.83元、存货110059186.46元计算出2020年一品红药业股份有限公司的速动比率是1.97。"], "type": "2-1"}
{"id": 82, "question": "奥锐特2020年的销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥锐特", "ent_name": "奥锐特药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "21346264.03元", "prom_answer": "21346264.03元"}, "answer": ["奥锐特2020年的销售费用是21346264.03元。", "2020年奥锐特的销售费用是21346264.03元。", "2020年，奥锐特药业股份有限公司的销售费用是21346264.03元。"], "type": "1"}
{"id": 83, "question": "2019年红宝丽集团股份有限公司研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "红宝丽", "ent_name": "红宝丽集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "58421427.75元", "财务费用": "60634614.53元", "prom_answer": "研发费用：58421427.75元；财务费用：60634614.53元；"}, "answer": ["红宝丽2019年财务费用为60634614.53元，研发费用为58421427.75元。", "2019年红宝丽集团股份有限公司的研发费用和财务费用分别为58421427.75元和60634614.53元。", "58421427.75元、60634614.53元是红宝丽集团股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 84, "question": "2020年联化科技股份有限公司现金比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "635608160.71元", "流动负债": "3118054084.88元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "20.38%", "ent_short_name": "联化科技", "ent_name": "联化科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金635608160.71元和流动负债3118054084.88元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年联化科技股份有限公司的现金比率是20.38%", "由货币资金635608160.71元和流动负债3118054084.88元计算出2020年联化科技股份有限公司的现金比率是20.38%。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出联化科技2020年的现金比率是20.38%，其中2020年的货币资金为635608160.71元，流动负债为3118054084.88元。"], "type": "2-1"}
{"id": 85, "question": "浙江奥康鞋业股份有限公司2021年负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥康国际", "ent_name": "浙江奥康鞋业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "900254985.17元", "prom_answer": "900254985.17元"}, "answer": ["浙江奥康鞋业股份有限公司2021年负债合计是900254985.17元", "2021年浙江奥康鞋业的负债合计是900254985.17元", "2021年浙江奥康鞋业股份有限公司的负债合计是900254985.17元"], "type": "1"}
{"id": 86, "question": "2019年洛阳栾川钼业集团股份有限公司三费比重为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "90657673.8元", "管理费用": "1233696509.26元", "财务费用": "1250837802.17元", "营业收入": "68676565008.79元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "3.75%", "ent_short_name": "洛阳钼业", "ent_name": "洛阳栾川钼业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["洛阳栾川钼业集团股份有限公司2019年的销售费用为90657673.8元，管理费用为1233696509.26元，财务费用为1250837802.17元，营业收入为68676565008.79元，所以，三费比重为3.75%", "已知财务费用1250837802.17元、销售费用90657673.8元、管理费用1233696509.26元、营业收入68676565008.79元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年洛阳栾川钼业集团股份有限公司的三费比重是3.75%", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出洛阳钼业2019年的三费比重是3.75%，其中2019年的销售费用为90657673.8元，管理费用为1233696509.26元，财务费用为1250837802.17元，营业收入为68676565008.79元。"], "type": "2-1"}
{"id": 87, "question": "珈伟新能在2021年的应收款项融资总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "珈伟新能", "ent_name": "珈伟新能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "3929970.0元", "prom_answer": "3929970.0元"}, "answer": ["珈伟新能在2021年的应收款项融资总额是3929970.0元。", "2021年珈伟新能的应收款项融资总额为3929970.0元。", "应收款项融资总额是3929970.0元，属于珈伟新能2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 88, "question": "江苏美思德化学股份有限公司2019年研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "美思德", "ent_name": "江苏美思德化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "21243702.95元", "财务费用": "-1469919.29元", "prom_answer": "研发费用：21243702.95元；财务费用：-1469919.29元；"}, "answer": ["21243702.95元、-1469919.29元是江苏美思德化学股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "美思德2019年财务费用为-1469919.29元，研发费用为21243702.95元。", "江苏美思德化学股份有限公司2019年的研发费用是21243702.95元，财务费用是-1469919.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 89, "question": "2019年世运电路的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "世运电路", "ent_name": "广东世运电路科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-40137323.93元", "prom_answer": "-40137323.93元"}, "answer": ["2019年世运电路的财务费用是-40137323.93元", "世运电路在2019年的财务费用是-40137323.93元", "2019年广东世运电路科技股份有限公司的财务费用是-40137323.93元"], "type": "1"}
{"id": 90, "question": "2020年北京赛微电子股份有限公司博士及以上人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "赛微电子", "ent_name": "北京赛微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "33", "prom_answer": "33"}, "answer": ["2020年北京赛微电子股份有限公司的博士及以上人数是33人", "赛微电子2020年的博士及以上人数是33人", "2020年赛微电子的博士及以上人数是33人"], "type": "1"}
{"id": 91, "question": "在2020年，渤海化学的公允价值变动收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "渤海化学", "ent_name": "天津渤海化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "1102654.59元", "prom_answer": "1102654.59元"}, "answer": ["在2020年，渤海化学的公允价值变动收益是1102654.59元", "2020年渤海化学的公允价值变动收益是1102654.59元", "1102654.59元是2020年渤海化学的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 92, "question": "芯源微在2020年的净利润率是多少？（保留2位小数）", "prompt": {"净利润": "48828560.81元", "营业收入": "328900200.07元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "14.85%", "ent_short_name": "芯源微", "ent_name": "沈阳芯源微电子设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出芯源微2020年的净利润率是14.85%，其中2020年的净利润为48828560.81元，营业收入为328900200.07元。", "由净利润48828560.81元和营业收入328900200.07元计算出2020年沈阳芯源微电子设备股份有限公司的净利润率是14.85%。", "2020年沈阳芯源微电子设备股份有限公司的净利润率是14.85%，将净利润48828560.81元和营业收入328900200.07元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 93, "question": "2019年上海市北高新股份有限公司的技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "市北高新", "ent_name": "上海市北高新股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "67", "prom_answer": "67"}, "answer": ["2019年上海市北高新股份有限公司的技术人员数量是67人。", "上海市北高新股份有限公司2019年的技术人员数量为67人。", "市北高新2019年技术人员数量是67人。"], "type": "1"}
{"id": 94, "question": "珀莱雅化妆品股份有限公司2019年企业研发经费占费用比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "74602606.55元", "销售费用": "1223031824.07元", "财务费用": "-9494812.3元", "管理费用": "195259927.02元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "珀莱雅", "ent_name": "珀莱雅化妆品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["珀莱雅化妆品股份有限公司2019年的销售费用为1223031824.07元，管理费用为195259927.02元，财务费用为-9494812.3元，研发费用为74602606.55元，所以，企业研发经费占费用比例为0.05", "由财务费用-9494812.3元、销售费用1223031824.07元、管理费用195259927.02元、研发费用74602606.55元计算出2019年珀莱雅化妆品股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.05。", "已知财务费用-9494812.3元、销售费用1223031824.07元、管理费用195259927.02元、研发费用74602606.55元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年珀莱雅化妆品股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.05"], "type": "2-1"}
{"id": 95, "question": "昊志机电在2021年归属于母公司所有者的净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "昊志机电", "ent_name": "广州市昊志机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "139572524.93元", "prom_answer": "139572524.93元"}, "answer": ["昊志机电在2021年归属于母公司所有者的净利润是139572524.93元", "2021年昊志机电归属于母公司所有者的净利润是139572524.93元", "139572524.93元是昊志机电在2021年归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 96, "question": "请简要分析新兴铸管股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "新兴铸管", "ent_name": "新兴铸管股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，2019年该公司处于较为稳健的地位，并在行业内拥有一定的领先优势。以下是对该公司2019年公司地位和行业地位的简要分析：\n公司地位：\n市场开发：公司经过多年的市场开发，球墨铸铁管在东部发达区域的市场规模已逐步趋于稳定。公司重点将市场开发的焦点逐渐转向县镇和农村等区域，同时中西部地区建设和调水项目的增多也为公司带来了巨大的市场空间和潜力。\n应用领域：传统供水、水利、污水、工矿水、综合管廊等仍然是球墨铸铁管产品的主力市场，但污水和供热等市场需求增速逐渐加快。公司全系列自锚管新产品的研发应用效果良好，尤其在污水球管领域，公司正在成为城镇污水系统建设首选管材，并在珠海市形成了示范效应。\n技术和产量优势：公司离心球墨铸铁管、钢格板生产规模居世界首位，铸造产品产销量、钢塑复合管产销量位居国内首位。公司的铸管生产技术和产品质量也居世界领先水平，是全球最大的离心球墨铸铁管供应商。此外，公司的高品质建筑用钢材产品在国内也处于领先地位。\n行业地位：\n行业发展阶段：报告期内，钢铁行业正在进行供给侧结构性改革，重点地区进行去产能，打击钢铁行业违法违规行为，并推动超低排放改造和兼并重组。这些措施取得了积极成效，稳步推进行业的发展。\n公司行业地位：该公司作为球墨铸铁管和钢格板等产品的领先生产商，处于该行业的前列。公司在技术创新、装备升级和应用领域突破上取得了较好的业绩。此外，公司还具备自主知识产权的高合金及双金属复合管产品，填补了国际市场上的空白，显示出一定的高端产品优势。\n综合来看，该公司在2019年处于行业内领先地位，通过积极应对市场环境的变化，推动技术创新和产品应用领域的发展，为公司的稳健发展奠定了良好的基础。", "根据提供的信息，2019年该公司在行业中处于较为有利的地位。在行业供给侧结构性改革稳步推进的背景下，该公司采取了积极的行动，包括去产能、打击违法行为、实施超低排放改造和兼并重组等，取得了积极的成效。\n该公司在市场环境不断变化的情况下，表现出了主动作为、积极研判、快速反应的特点。公司在科技创新、装备升级和应用领域突破方面取得了良好的业绩。球墨铸铁管产品在东部发达地区的市场规模已逐步趋于稳定，市场开发重点正在转向县镇、农村等地区。同时，中西部地区的建设和调水项目增多，为公司提供了巨大的市场空间和潜力。\n传统供水、水利、污水、工矿水和综合管廊仍然是该公司的主力市场，但污水和供热市场的需求增速正在加快。公司在新产品开发方面取得了良好的效果，例如自锚管新产品和污水球管等，满足了客户的个性化需求。污水球管正在成为城镇污水系统建设的首选管材，并在珠海市形成了示范效应。\n在产品生产方面，该公司的离心球墨铸铁管、钢格板生产规模居世界首位，铸造产品产销量和钢塑复合管产销量位居国内首位。公司在铸管生产技术和产品质量方面处于世界领先水平，并成为全球最大的离心球墨铸铁管供应商。此外，公司的高品质建筑用钢材产品在国内市场具有竞争力。高合金及双金属复合管是公司具有自主知识产权的高端产品，填补了国际市场的空白。\n综上所述，2019年该公司在行业中处于较为有利的地位，通过积极的市场开拓、科技创新和产品优势，取得了良好的业绩。公司在球墨铸铁管和其他相关产品领域具有技术领先性和市场竞争力，为未来的发展奠定了坚实的基础。", "根据提供的信息，2019年该公司处于供给侧结构性改革推进、重点地区去产能、推动超低排放改造和兼并重组等积极成效的行业环境。在市场开发方面，球墨铸铁管在东部发达地区市场规模趋于稳定，市场重点转向城市以外的县镇和农村地区，同时中西部地区建设和调水项目增多，为公司提供了巨大的市场空间和潜力。\n在应用领域方面，传统供水、水利、污水、工矿水、综合管廊等仍然是球墨铸铁管产品的主力市场，但污水和供热等市场需求增速逐渐加快。公司通过全系列自锚管新产品的开发应用取得良好业绩，其中自锚接口DN900拖拉管在安徽省形成首个应用案例，DN150TF自锚沉管首次穿越河道，DN1000整铸短顶管也成功投放市场，满足了客户个性化需求。污水球管正在成为城镇污水系统建设首选管材，其中珠海市成为污水球管应用的示范城市。\n在公司地位方面，报告期内，该公司的离心球墨铸铁管和钢格板生产规模居世界首位，铸造产品产销量和钢塑复合管产销量位居国内首位。公司的铸管生产技术和产品质量在全球处于领先水平，成为全球最大的离心球墨铸铁管供应商。同时，公司高品质建筑用钢材产品的质量与规模也在国内处于前列。此外，公司还拥有具有自主知识产权的高合金及双金属复合管，填补了国际市场的高端产品空白。\n综合来看，报告期内，该公司在行业内处于领先地位，通过积极作为、科技创新、装备升级、市场开发等方面的努力，不断适应市场变化，开拓新的市场空间，保持了较好的业绩表现。"], "type": "3-1"}
{"id": 97, "question": "浙江圣达生物药业股份有限公司2020年营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "圣达生物", "ent_name": "浙江圣达生物药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "867314752.9元", "prom_answer": "867314752.9元"}, "answer": ["浙江圣达生物药业股份有限公司2020年的营业收入是867314752.9元", "圣达生物2020年的营业收入是867314752.9元", "2020年浙江圣达生物药业股份有限公司营业收入是867314752.9元"], "type": "1"}
{"id": 98, "question": "2021年财通证券股份有限公司利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "财通证券", "ent_name": "财通证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "1764480002.28元", "prom_answer": "1764480002.28元"}, "answer": ["2021年财通证券股份有限公司利息支出是1764480002.28元", "财通证券股份有限公司在2021年的利息支出是1764480002.28元", "1764480002.28元是2021年财通证券股份有限公司的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 99, "question": "大有能源在2021年的每股经营现金流量是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "大有能源", "ent_name": "河南大有能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "2.401元", "prom_answer": "2.401元"}, "answer": ["大有能源在2021年的每股经营现金流量是2.401元", "2021年大有能源每股经营现金流量是2.401元", "2.401元是2021年大有能源每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 100, "question": "海航创新股份有限公司在2021年的总资产增长率为多少?精确到小数点后两位。", "prompt": {"资产总额": "1772041329.11元", "上年资产总额": "1997935847.45元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-11.31%", "ent_short_name": "海航创新", "ent_name": "海航创新股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["海航创新股份有限公司2021年的资产总额为1772041329.11元，上年资产总额为1997935847.45元，所以，总资产增长率为-11.31%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出海航创新2021年的总资产增长率是-11.31%，其中2021年的资产总额为1772041329.11元，上年资产总额为1997935847.45元。", "由上年资产总额1997935847.45元和资产总额1772041329.11元计算出2021年海航创新股份有限公司的总资产增长率是-11.31%。"], "type": "2-1"}
{"id": 101, "question": "2021年之江生物营业利润增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "901123754.98元", "上年营业利润": "1111661526.8元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-18.94%", "ent_short_name": "之江生物", "ent_name": "上海之江生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润1111661526.8元和营业利润901123754.98元计算出2021年上海之江生物科技股份有限公司的营业利润增长率是-18.94%。", "上海之江生物科技股份有限公司2021年的营业利润为901123754.98元，上年营业利润为1111661526.8元，所以，营业利润增长率为-18.94%", "已知上年营业利润1111661526.8元和营业利润901123754.98元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年上海之江生物科技股份有限公司的营业利润增长率是-18.94%"], "type": "2-1"}
{"id": 102, "question": "恒光股份2020年的营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒光股份", "ent_name": "湖南恒光科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年恒光股份的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 103, "question": "深圳市麦捷微电子科技股份有限公司2020年的营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "麦捷科技", "ent_name": "深圳市麦捷微电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "2329193999.76元", "prom_answer": "2329193999.76元"}, "answer": ["深圳市麦捷微电子科技股份有限公司2020年的营业收入是2329193999.76元", "2020年麦捷科技的营业收入是2329193999.76元", "麦捷科技公司2020年的营业收入是2329193999.76元"], "type": "1"}
{"id": 104, "question": "迦南科技2021年流动负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "980302603.94元", "上年流动负债": "849660002.03元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "15.38%", "ent_short_name": "迦南科技", "ent_name": "浙江迦南科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["浙江迦南科技股份有限公司2021年的上年流动负债为849660002.03元，流动负债为980302603.94元，所以，流动负债增长率为15.38%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出迦南科技2021年的流动负债增长率是15.38%，其中2021年的上年流动负债为849660002.03元，流动负债为980302603.94元。", "由流动负债980302603.94元和上年流动负债849660002.03元计算出2021年浙江迦南科技股份有限公司的流动负债增长率是15.38%。"], "type": "2-1"}
{"id": 105, "question": "力芯微在2021年的每股经营现金流量是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "力芯微", "ent_name": "无锡力芯微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "1.293元", "prom_answer": "1.293元"}, "answer": ["力芯微在2021年的每股经营现金流量是1.293元", "2021年力芯微每股经营现金流量是1.293元", "1.293元是力芯微在2021年的每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 106, "question": "重要会计政策和会计估计的变更是什么？", "prompt": {}, "answer": ["重要会计政策和会计估计的变更是指企业在编制财务报表过程中，由于变化的业务环境和会计准则要求等原因，对重要会计政策和会计估计进行调整或更改。这些变更可能影响财务报表的编制和呈现，对企业的财务状况和经营业绩产生重要影响。", "重要会计政策和会计估计的变更是指企业在编制财务报表过程中，由于变化的业务环境和会计准则要求等原因，对重要会计政策和会计估计进行调整或更改。这些变更可能对财务报表的编制和呈现产生重要影响，对企业的财务状况和经营业绩有着重要影响。", "重要会计政策和会计估计的变更是指企业在编制财务报表过程中，由于变化的业务环境和会计准则要求等因素，对重要会计政策和会计估计进行调整或更改。这些变更可能对财务报表的编制和呈现产生重要影响，对企业的财务状况和经营业绩产生重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 107, "question": "根据2021年的年报，深圳市海王生物工程股份有限公司收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海王生物", "ent_name": "深圳市海王生物工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "222070003.0元", "prom_answer": "222070003.0元"}, "answer": ["深圳市海王生物工程股份有限公司在2021年收回投资收到的现金是222070003.0元", "2021年深圳市海王生物工程股份有限公司的收回投资收到的现金是222070003.0元", "2021年深圳市海王生物工程股份有限公司收回投资收到的现金是222070003.0元"], "type": "1"}
{"id": 108, "question": "请提供2019年东岳硅材的企业名称。", "prompt": {"ent_short_name": "东岳硅材", "ent_name": "山东东岳有机硅材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年东岳硅材的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 109, "question": "长缆科技在2020年的博士及以上学历人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "长缆科技", "ent_name": "长缆电工科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "38", "prom_answer": "38"}, "answer": ["长缆电工科技股份有限公司在2020年的博士及以上学历人数是38人", "长缆科技2020年的博士及以上学历人数是38人", "2020年长缆科技的博士及以上学历人数是38人"], "type": "1"}
{"id": 110, "question": "新疆机械研究院股份有限公司2021年应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新研股份", "ent_name": "新疆机械研究院股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "9524029.45元", "prom_answer": "9524029.45元"}, "answer": ["新疆机械研究院股份有限公司2021年应收款项融资是9524029.45元。", "2021年新疆机械研究院股份有限公司的应收款项融资为9524029.45元。", "应收款项融资是9524029.45元，属于新疆机械研究院股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 111, "question": "2019年美凯龙办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "美凯龙", "ent_name": "红星美凯龙家居集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "上海市闵行区申长路1466弄2号/5号红星美凯龙总部", "prom_answer": "上海市闵行区申长路1466弄2号/5号红星美凯龙总部"}, "answer": ["红星美凯龙家居集团股份有限公司2019年的办公地址是上海市闵行区申长路1466弄2号/5号红星美凯龙总部", "2019年美凯龙的办公地址是上海市闵行区申长路1466弄2号/5号红星美凯龙总部", "上海市闵行区申长路1466弄2号/5号红星美凯龙总部是红星美凯龙家居集团股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 112, "question": "2019年北京雪迪龙科技股份有限公司的财务费用率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "-5171001.69元", "营业收入": "1243286319.29元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "-0.42%", "ent_short_name": "雪迪龙", "ent_name": "北京雪迪龙科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用-5171001.69元和营业收入1243286319.29元计算出2019年北京雪迪龙科技股份有限公司的财务费用率是-0.42%。", "北京雪迪龙科技股份有限公司2019年的财务费用为-5171001.69元，营业收入为1243286319.29元，所以，财务费用率为-0.42%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出雪迪龙2019年的财务费用率是-0.42%，其中2019年的财务费用为-5171001.69元，营业收入为1243286319.29元。"], "type": "2-1"}
{"id": 113, "question": "在2021年，润建股份有限公司的货币资金具体是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "润建股份", "ent_name": "润建股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "2460677998.67元", "prom_answer": "2460677998.67元"}, "answer": ["在2021年，润建股份有限公司的货币资金具体是2460677998.67元", "2021年润建股份的货币资金具体是2460677998.67元", "2021年润建股份有限公司的货币资金具体是2460677998.67元"], "type": "1"}
{"id": 114, "question": "什么是营运资本？", "prompt": {}, "answer": ["营运资本是企业日常经营所需的资金，包括应收账款、存货、预付款项等流动资产与应付账款、预收款项等流动负债之间的净额。它反映了企业在经营活动中所需的资金规模和资金运作的效率。营运资本的管理对企业的经营和偿债能力具有重要影响。", "营运资本是指企业在日常经营过程中所需要的资金，包括应收账款、存货、预付款项等流动资产与应付账款、预收款项等流动负债之间的净额。它是企业正常运营所必需的资金，用于支持生产经营活动和维持流动性。营运资本的充足与否对企业的经营活动和财务状况都有很大的影响。", "营运资本是指企业在日常经营过程中所需的资金，包括应收账款、存货、预付款项等流动资产与应付账款、预收款项等流动负债之间的净额。它是企业正常运营所必需的资金，用于支持经营活动和维持流动性。营运资本的管理对企业的盈利能力和偿债能力具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 115, "question": "请问2021年绿岛风的无形资产值是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "绿岛风", "ent_name": "广东绿岛风空气系统股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "17037624.29元", "prom_answer": "17037624.29元"}, "answer": ["绿岛风2021年的无形资产值是17037624.29元。", "2021年绿岛风的无形资产为17037624.29元。", "无形资产值是17037624.29元，属于绿岛风2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 116, "question": "2019年濮阳惠成的外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "濮阳惠成", "ent_name": "濮阳惠成电子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Puyang Huicheng Electronic Material Co.,Ltd", "prom_answer": "Puyang Huicheng Electronic Material Co.,Ltd"}, "answer": ["濮阳惠成的外文名称是Puyang Huicheng Electronic Material Co.,Ltd", "Puyang Huicheng Electronic Material Co.,Ltd是濮阳惠成在2019年的外文名称", "濮阳惠成在2019年的外文名称是Puyang Huicheng Electronic Material Co.,Ltd"], "type": "1"}
{"id": 117, "question": "欧普康视2019年毛利率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "646903716.16元", "营业成本": "139672023.58元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "78.41%", "ent_short_name": "欧普康视", "ent_name": "欧普康视科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业成本139672023.58元和营业收入646903716.16元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年欧普康视科技股份有限公司的毛利率是78.41%", "欧普康视科技股份有限公司2019年的营业成本为139672023.58元，营业收入为646903716.16元，所以，毛利率为78.41%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出欧普康视2019年的毛利率是78.41%，其中2019年的营业成本为139672023.58元，营业收入为646903716.16元。"], "type": "2-1"}
{"id": 118, "question": "请简要介绍中国天楹2020年董事、监事、高级管理人员报酬情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中国天楹", "ent_name": "中国天楹股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据中国天楹2020年的年报信息，公司董事、监事和高级管理人员的报酬情况如下：董事长的薪酬为20万元/年，其他非独立董事根据职务情况领取薪酬或由公司报销履职费用。独立董事按固定津贴制获得每年12万元津贴，监事不领取监事薪酬。高级管理人员的具体报酬总额为513万元，但没有提供详细信息。以上报酬情况的决策程序、确定依据和实际支付情况未详细说明。", "根据中国天楹2020年的年报信息，公司董事、监事和高级管理人员的报酬情况如下：董事长年薪20万元，非独立董事视职务领取薪酬或报销费用，独立董事年津贴12万元，监事不领取薪酬。高级管理人员总报酬513万元，详细情况未提供。", "根据中国天楹2020年的年报信息，公司董事、监事和高级管理人员的报酬情况：董事长年薪20万元，非独立董事视职务领取薪酬或报销费用，独立董事年津贴12万元，监事不领取薪酬，高级管理人员总报酬513万元。"], "type": "3-1"}
{"id": 119, "question": "珠海光库科技股份有限公司在2019年的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "光库科技", "ent_name": "珠海光库科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "614294.6元", "营业外收入": "33397.61元", "prom_answer": "营业外支出：614294.6元；营业外收入：33397.61元；"}, "answer": ["珠海光库科技股份有限公司2019年的营业外支出是614294.6元，营业外收入是33397.61元。", "2019年珠海光库科技股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为614294.6元和33397.61元。", "614294.6元、33397.61元是珠海光库科技股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 120, "question": "证通电子2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "证通电子", "ent_name": "深圳市证通电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "10523828.3元", "prom_answer": "10523828.3元"}, "answer": ["证通电子2020年营业税金及附加是10523828.3元", "2020年证通电子的营业税金及附加是10523828.3元", "10523828.3元是证通电子2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 121, "question": "2021年华昌达智能装备集团股份有限公司营业收入增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "2154545648.8元", "上年营业收入": "1600013440.24元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "34.66%", "ent_short_name": "华昌达", "ent_name": "华昌达智能装备集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出华昌达2021年的营业收入增长率是34.66%，其中2021年的上年营业收入为1600013440.24元，营业收入为2154545648.8元。", "由上年营业收入1600013440.24元和营业收入2154545648.8元计算出2021年华昌达智能装备集团股份有限公司的营业收入增长率是34.66%。", "已知上年营业收入1600013440.24元和营业收入2154545648.8元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年华昌达智能装备集团股份有限公司的营业收入增长率是34.66%"], "type": "2-1"}
{"id": 122, "question": "我想知道2019年探路者的证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "探路者", "ent_name": "探路者控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "300005", "prom_answer": "300005"}, "answer": ["2019年探路者的证券代码是300005", "探路者2019年的证券代码是300005", "300005是2019年探路者的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 123, "question": "神州数码集团股份有限公司在2019年的注册地址是何处？", "prompt": {"ent_short_name": "神州数码", "ent_name": "神州数码集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "深圳市南山区粤海街道科发路8号金融基地1栋11楼E1", "prom_answer": "深圳市南山区粤海街道科发路8号金融基地1栋11楼E1"}, "answer": ["神州数码集团股份有限公司2019年的注册地址是深圳市南山区粤海街道科发路8号金融基地1栋11楼E1", "2019年神州数码的注册地址是深圳市南山区粤海街道科发路8号金融基地1栋11楼E1", "深圳市南山区粤海街道科发路8号金融基地1栋11楼E1是神州数码集团股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 124, "question": "中南红文化集团股份有限公司在2021年的固定资产增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "301332878.15元", "上年固定资产": "331417987.83元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-9.08%", "ent_short_name": "中南文化", "ent_name": "中南红文化集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["中南红文化集团股份有限公司2021年的固定资产为301332878.15元，上年固定资产为331417987.83元，所以，固定资产增长率为-9.08%", "2021年中南红文化集团股份有限公司的固定资产增长率是-9.08%，将固定资产301332878.15元和上年固定资产331417987.83元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。", "由上年固定资产331417987.83元和固定资产301332878.15元计算出2021年中南红文化集团股份有限公司的固定资产增长率是-9.08%。"], "type": "2-1"}
{"id": 125, "question": "财务杠杆和经营杠杆有什么区别？", "prompt": {}, "answer": ["财务杠杆和经营杠杆是两个不同的概念。财务杠杆是指企业使用债务融资来增加资产投资，从而放大股东的收益和风险。通过借债，企业可以利用外部资金进行投资，以期望获得超过借款利息成本的收益。财务杠杆可以增加企业的盈利能力，但也增加了财务风险。经营杠杆是指企业在固定成本和可变成本之间的比例关系对企业盈利能力的影响。固定成本是在短期内无论产量多少都保持不变的成本，如固定工资、租金等；可变成本是随着产量的增加或减少而相应变化的成本，如原材料成本、直接人工成本等。经营杠杆可以通过控制和管理成本来影响企业的盈利能力，通过提高产量和销售额来实现利润的增长。财务杠杆和经营杠杆都是企业管理中重要的概念，对企业的盈利能力和风险有着重要的影响。", "财务杠杆和经营杠杆是财务分析中常用的两个概念，它们主要区别在于影响因素和应用范围。财务杠杆是指企业通过借入资金来进行投资，以增加资产收益率的一种手段。它涉及到债务和资本结构的调整，通过借款来扩大投资规模，以提高盈利能力和股东权益回报率。财务杠杆主要关注债务与资本结构对企业盈利能力和风险的影响。经营杠杆是指企业通过控制固定成本和变动成本之间的比例关系，以增加销售收入对净利润的影响程度。它涉及到企业的运营和经营管理，通过提高销售规模和效率来实现盈利能力的提升。经营杠杆主要关注销售收入与净利润之间的关系。财务杠杆和经营杠杆都是企业管理中需要考虑的重要因素，它们的合理运用可以帮助企业实现盈利最大化和风险最小化。", "市盈率是衡量一家公司股票相对于每股收益的价格指标。它可以通过将公司的市值除以其每股收益来计算。市值是指公司的总市值，即股票的市场价格乘以发行的股票数量。每股收益是指公司每股的净利润，可以通过将净利润除以发行的股票数量来计算。因此，市盈率可以用公式市值/每股收益来表示。市盈率是投资者评估股票价格是否合理的重要指标之一，较高的市盈率可能意味着市场对公司未来业绩的预期较高，但也可能暗示着高估风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 126, "question": "2020年深圳市同为数码科技股份有限公司的流动负债比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "343565728.98元", "总负债": "346236711.3元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "99.23%", "ent_short_name": "同为股份", "ent_name": "深圳市同为数码科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年深圳市同为数码科技股份有限公司的流动负债比率是99.23%，将总负债346236711.3元和流动负债343565728.98元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出同为股份2020年的流动负债比率是99.23%，其中2020年的总负债为346236711.3元，流动负债为343565728.98元。", "由总负债346236711.3元和流动负债343565728.98元计算出2020年深圳市同为数码科技股份有限公司的流动负债比率是99.23%。"], "type": "2-1"}
{"id": 127, "question": "2019年桂林福达股份有限公司职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "福达股份", "ent_name": "桂林福达股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年福达股份的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 128, "question": "湖南黄金股份有限公司2019年证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "湖南黄金", "ent_name": "湖南黄金股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "002155", "prom_answer": "002155"}, "answer": ["湖南黄金股份有限公司2019年的证券代码是002155", "2019年湖南黄金股份有限公司的证券代码是002155", "002155是湖南黄金股份有限公司2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 129, "question": "2020年依米康科技集团股份有限公司公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "依米康", "ent_name": "依米康科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "-87970.83元", "prom_answer": "-87970.83元"}, "answer": ["2020年依米康科技集团股份有限公司公允价值变动收益是-87970.83元", "依米康科技集团在2020年的公允价值变动收益是-87970.83元", "-87970.83元是2020年依米康科技集团股份有限公司公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 130, "question": "广东奥飞数据科技股份有限公司2019年证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "奥飞数据", "ent_name": "广东奥飞数据科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "奥飞数据", "prom_answer": "奥飞数据"}, "answer": ["广东奥飞数据科技股份有限公司2019年证券简称是奥飞数据", "2019广东奥飞数据科技股份有限公司年的证券简称是奥飞数据", "奥飞数据是广东奥飞数据科技股份有限公司2019年证券简称"], "type": "1"}
{"id": 131, "question": "请提供2019年春光科技的电子信箱。", "prompt": {"ent_short_name": "春光科技", "ent_name": "金华春光橡塑科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "cgzqb@chinacgh.com", "prom_answer": "cgzqb@chinacgh.com"}, "answer": ["2019年春光科技的电子信箱是cgzqb@chinacgh.com", "春光科技2019年的电子信箱是cgzqb@chinacgh.com", "cgzqb@chinacgh.com是春光科技2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 132, "question": "根据交控科技2019年的年报数据，其营业成本率是多少，结果保留2位小数?", "prompt": {"营业成本": "1211465935.37元", "营业收入": "1651775097.71元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "73.34%", "ent_short_name": "交控科技", "ent_name": "交控科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出交控科技2019年的营业成本率是73.34%，其中2019年的营业成本为1211465935.37元，营业收入为1651775097.71元。", "2019年交控科技股份有限公司的营业成本率是73.34%，将营业成本1211465935.37元和营业收入1651775097.71元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。", "由营业成本1211465935.37元和营业收入1651775097.71元计算出2019年交控科技股份有限公司的营业成本率是73.34%。"], "type": "2-1"}
{"id": 133, "question": "合营安排的分类及共同经营的会计处理方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["合营安排的分类包括合营企业和合营安排的两种类型。共同经营的会计处理方法通常采用权益法。根据权益法，共同经营企业的投资金额记录为资产，而根据企业在共同经营企业中的持股比例，确认其在共同经营企业的权益，并将其纳入合营安排的相关会计科目中。", "合营安排的分类包括合营企业和合营安排的两种类型。共同经营的会计处理方法通常采用权益法。根据权益法，共同经营企业的投资金额记录为资产，根据企业在共同经营企业中的持股比例确认其在共同经营企业的权益，并将其纳入合营安排的相关会计科目中。", "合营安排的分类包括合营企业和合营安排的两种类型。共同经营的会计处理方法通常采用权益法。根据权益法，共同经营企业的投资金额记录为资产，根据企业在共同经营企业中的持股比例确认其在共同经营企业的权益，并将其纳入合营安排的相关会计科目中。"], "type": "3-2"}
{"id": 134, "question": "2021年盛新锂能集团股份有限公司总资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "7301872034.54元", "上年资产总额": "4809110192.5元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "51.83%", "ent_short_name": "盛新锂能", "ent_name": "盛新锂能集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知上年资产总额4809110192.5元和资产总额7301872034.54元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年盛新锂能集团股份有限公司的总资产增长率是51.83%", "盛新锂能集团股份有限公司2021年的资产总额为7301872034.54元，上年资产总额为4809110192.5元，所以，总资产增长率为51.83%", "由上年资产总额4809110192.5元和资产总额7301872034.54元计算出2021年盛新锂能集团股份有限公司的总资产增长率是51.83%。"], "type": "2-1"}
{"id": 135, "question": "凯迪生态环境科技股份有限公司2021年净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "凯迪生态", "ent_name": "凯迪生态环境科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年凯迪生态的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 136, "question": "2020年品茗科技的利润总额和净利润各是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "品茗科技", "ent_name": "品茗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "103647931.95元", "净利润": "97642420.3元", "prom_answer": "利润总额：103647931.95元；净利润：97642420.3元；"}, "answer": ["2020年品茗科技股份有限公司的利润总额和净利润为103647931.95元和97642420.3元。", "103647931.95元、97642420.3元是品茗科技股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年品茗科技股份有限公司的利润总额是103647931.95元，净利润是97642420.3元。"], "type": "1-2"}
{"id": 137, "question": "2020年恒立实业的资产负债比率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "182806554.49元", "资产总额": "396326999.91元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "46.13%", "ent_short_name": "恒立实业", "ent_name": "恒立实业发展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2020年恒立实业发展集团股份有限公司的资产负债比率是46.13%，将资产总额396326999.91元和总负债182806554.49元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "已知总负债182806554.49元和资产总额396326999.91元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年恒立实业发展集团股份有限公司的资产负债比率是46.13%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出恒立实业2020年的资产负债比率是46.13%，其中2020年的资产总额为396326999.91元，总负债为182806554.49元。"], "type": "2-1"}
{"id": 138, "question": "桂林莱茵生物科技股份有限公司2019年技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "莱茵生物", "ent_name": "桂林莱茵生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "54", "prom_answer": "54"}, "answer": ["2019年桂林莱茵生物科技股份有限公司的技术人员数量是54人", "莱茵生物2019年的技术人员数量是54人", "桂林莱茵生物科技股份有限公司2019年的技术人员数量是54人"], "type": "1"}
{"id": 139, "question": "2020年青岛伟隆阀门股份有限公司年报中管理费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "23257512.43元", "上年管理费用": "23740598.22元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-2.03%", "ent_short_name": "伟隆股份", "ent_name": "青岛伟隆阀门股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["青岛伟隆阀门股份有限公司2020年的管理费用为23257512.43元，上年管理费用为23740598.22元，所以，管理费用增长率为-2.03%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出伟隆股份2020年的管理费用增长率是-2.03%，其中2020年的管理费用为23257512.43元，上年管理费用为23740598.22元。", "由上年管理费用23740598.22元和管理费用23257512.43元计算出2020年青岛伟隆阀门股份有限公司的管理费用增长率是-2.03%。"], "type": "2-1"}
{"id": 140, "question": "海昌新材2021年每股净资产价值是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海昌新材", "ent_name": "扬州海昌新材股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "4.8158元", "prom_answer": "4.8158元"}, "answer": ["海昌新材2021年每股净资产价值是4.8158元", "2021年海昌新材每股净资产为4.8158元", "4.8158元是海昌新材2021年每股净资产价值"], "type": "1"}
{"id": 141, "question": "资本公积金和盈余公积金对公司的股东权益和财务灵活性有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["资本公积金和盈余公积金是公司股东权益的重要组成部分，对公司的财务灵活性有重要影响。资本公积金主要来源于公司的非营业收入，如股票溢价、非货币性资产交换等。而盈余公积金主要来源于公司的利润分配。这两部分公积金可以用来抵消公司的亏损，增强公司的抵御风险的能力，提高公司的财务稳健性。同时，它们也可以用来进行投资或分红，提高公司的财务灵活性。", "资本公积金和盈余公积金是公司股东权益的重要组成部分，它们对公司的财务灵活性具有重要影响。资本公积金主要来源于非经营性收入，而盈余公积金主要来源于公司的经营盈利。它们可以用来抵消公司的损失，增强公司的财务安全性，同时也可以作为公司的投资和分红的来源，提高公司的财务灵活性。", "资本公积金和盈余公积金对公司的股东权益和财务灵活性有重要影响。资本公积金主要来源于公司的非营业收入，而盈余公积金主要来源于公司的经营利润。这两项公积金可以用来提高公司的财务稳健性，增强公司抵御风险的能力。同时，它们也可以被用来投资或分红，提高公司的财务灵活性。"], "type": "3-2"}
{"id": 142, "question": "朗姿股份2020年年报中速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "1943281348.08元", "存货": "929806620.08元", "流动负债": "1028128771.25元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.99", "ent_short_name": "朗姿股份", "ent_name": "朗姿股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出朗姿股份2020年的速动比率是0.99，其中2020年的流动资产为1943281348.08元，存货为929806620.08元，流动负债为1028128771.25元。", "已知流动负债1028128771.25元、流动资产1943281348.08元、存货929806620.08元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年朗姿股份有限公司的速动比率是0.99", "2020年朗姿股份有限公司的速动比率是0.99，将流动资产1943281348.08元、存货929806620.08元、流动负债1028128771.25元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 143, "question": "2020年河北衡水老白干酒业股份有限公司流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "2821077509.68元", "总负债": "2993960869.22元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "94.23%", "ent_short_name": "老白干酒", "ent_name": "河北衡水老白干酒业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年河北衡水老白干酒业股份有限公司的流动负债比率是94.23%，将总负债2993960869.22元和流动负债2821077509.68元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出老白干酒2020年的流动负债比率是94.23%，其中2020年的总负债为2993960869.22元，流动负债为2821077509.68元。", "由总负债2993960869.22元和流动负债2821077509.68元计算出2020年河北衡水老白干酒业股份有限公司的流动负债比率是94.23%。"], "type": "2-1"}
{"id": 144, "question": "德威新材在2020年的研发费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "65651495.29元", "上年研发费用": "63330332.63元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "3.67%", "ent_short_name": "德威新材", "ent_name": "江苏德威新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由上年研发费用63330332.63元和研发费用65651495.29元计算出2020年江苏德威新材料股份有限公司的研发费用增长率是3.67%。", "2020年江苏德威新材料股份有限公司的研发费用增长率是3.67%，将研发费用65651495.29元和上年研发费用63330332.63元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出德威新材2020年的研发费用增长率是3.67%，其中2020年的研发费用为65651495.29元，上年研发费用为63330332.63元。"], "type": "2-1"}
{"id": 145, "question": "三棵树在2019年的研发人员占职工人数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "583", "职工总数": "5163", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "三棵树", "ent_name": "三棵树涂料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出三棵树2019年的研发人员占职工人数比例是0.11，其中2019年的研发人员数为583，职工总数为5163。", "2019年三棵树涂料股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.11，将研发人员数583和职工总数5163代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。", "已知职工总数5163和研发人员数583，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年三棵树涂料股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 146, "question": "宁波方正2020年营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宁波方正", "ent_name": "宁波方正汽车模具股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年宁波方正的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 147, "question": "紫光国微在2019年的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "紫光国微", "ent_name": "紫光国芯微电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "河北省玉田县无终西街3129 号", "prom_answer": "河北省玉田县无终西街3129 号"}, "answer": ["紫光国芯微电子股份有限公司2019年的注册地址是河北省玉田县无终西街3129号", "2019年紫光国微的注册地址是河北省玉田县无终西街3129号", "河北省玉田县无终西街3129号是紫光国芯微电子股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 148, "question": "2019年吉林奥来德光电材料股份有限公司的企业研发经费与利润比值是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"ent_short_name": "奥来德", "ent_name": "吉林奥来德光电材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年奥来德的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "2-1"}
{"id": 149, "question": "福建福日电子股份有限公司在2019年的技术人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "福日电子", "ent_name": "福建福日电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "1412", "prom_answer": "1412"}, "answer": ["福建福日电子股份有限公司2019年的技术人员数量是1412人", "2019年福日电子的技术人员数量是1412人", "福日电子2019年的技术人员数量是1412人"], "type": "1"}
{"id": 150, "question": "2021年神雾节能股份有限公司的营业收入增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "120157347.64元", "上年营业收入": "1662522.48元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "7127.41%", "ent_short_name": "神雾节能", "ent_name": "神雾节能股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知上年营业收入1662522.48元和营业收入120157347.64元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年神雾节能股份有限公司的营业收入增长率是7127.41%", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出神雾节能2021年的营业收入增长率是7127.41%，其中2021年的上年营业收入为1662522.48元，营业收入为120157347.64元。", "2021年神雾节能股份有限公司的营业收入增长率是7127.41%，将上年营业收入1662522.48元和营业收入120157347.64元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 151, "question": "华自科技股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华自科技", "ent_name": "华自科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "282555.55元", "prom_answer": "282555.55元"}, "answer": ["华自科技股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是282555.55元", "2020年华自科技对联营企业和合营企业的投资收益为282555.55元", "282555.55元是华自科技股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 152, "question": "请问，2019年吉林奥来德光电材料股份有限公司的硕士人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "奥来德", "ent_name": "吉林奥来德光电材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年奥来德的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 153, "question": "结合2019年山东金岭矿业股份有限公司的年报信息，请简要分析该公司现金流的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "金岭矿业", "ent_name": "山东金岭矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据山东金岭矿业股份有限公司2019的年报信息，经营活动现金流入同比大幅增加主要系产品销售收入增加，导致收到的现金增加所致。经营活动现金流出同比大幅增加主要系购入原材料金额增加，导致付出的现金增加所致。投资活动现金流入同比大幅增加主要系收取联营企业投资收益现金大幅增加所致。投资活动现金流出同比大幅增加主要系本期购入固定资产金额增加，导致支付现金大幅增加所致。筹资活动现金流出大幅减少主要系本期无银行贷款，去年同期偿还银行贷款所致。\n1.资产减值损失、信用减值损失、折旧摊销等影响现金流3,401.6万元；2.投资收益、固定资产处置损益等影响现金流-4,426.8万元；3.存货减少2,609.3万元，影响现金流2,609.3万元；4.经营性应收项目的减少科目影响经营性现金流17,506万元，经营性应付项目的增加影响5,903.6万元。以上因素导致了经营活动产生的现金净流量与本年度净利润存在重大差异。", "根据山东金岭矿业股份有限公司2019的年报信息，公司的经营活动现金流入和现金流出都有增加，导致经营活动产生的现金净流量增加。投资活动产生的现金净流量也有增加，但筹资活动产生的现金净流量减少。因此，公司的现金储备在2019年相比2018年有了显著增加。此外，现金净流量与净利润之间存在差异的原因主要是与资产减值损失、投资收益、固定资产处置损益、存货减少以及经营性应收和应付项目的变动有关。", "公司现金流的情况可以简要总结如下：2019年经营活动现金流入小计增加了26.61%，主要由于产品销售收入增加。2019年经营活动现金流出小计增加了23.76%，主要由于购入原材料金额增加。2019年经营活动产生的现金流量净额增加了35.99%。2019年投资活动现金流入小计增加了1,240.16%，主要由于联营企业投资收益增加。2019年投资活动现金流出小计增加了76.19%，主要由于购入固定资产金额增加。2019年投资活动产生的现金流量净额增加了205.87%。2019年筹资活动现金流出小计减少了98.93%，主要由于无银行贷款。2019年筹资活动产生的现金流量净额减少了98.93%。2019年现金及现金等价物净增加额增加了118.26%。与净利润相比，现金净流量存在差异的原因包括资产减值损失、投资收益、固定资产处置损益、存货减少以及经营性应收和应付项目的变动。"], "type": "3-1"}
{"id": 154, "question": "我想知道中国广核在2019年的管理费用率是多少?结果保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "2579433181.2元", "营业收入": "60875176254.9元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "4.24%", "ent_short_name": "中国广核", "ent_name": "中国广核电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["由管理费用2579433181.2元和营业收入60875176254.9元计算出2019年中国广核电力股份有限公司的管理费用率是4.24%。", "已知管理费用2579433181.2元和营业收入60875176254.9元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年中国广核电力股份有限公司的管理费用率是4.24%", "2019年中国广核电力股份有限公司的管理费用率是4.24%，将管理费用2579433181.2元和营业收入60875176254.9元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 155, "question": "哈尔滨博实自动化股份有限公司2020年的利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "博实股份", "ent_name": "哈尔滨博实自动化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "554440282.15元", "prom_answer": "554440282.15元"}, "answer": ["哈尔滨博实自动化股份有限公司2020年的利润总额是554440282.15元", "2020年哈尔滨博实自动化的利润总额是554440282.15元", "554440282.15元是哈尔滨博实自动化股份有限公司2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 156, "question": "内蒙古包钢钢联股份有限公司在2021年的投资收益增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "49527522.72元", "上年投资收益": "102761154.73元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-51.80%", "ent_short_name": "包钢股份", "ent_name": "内蒙古包钢钢联股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["已知上年投资收益102761154.73元和投资收益49527522.72元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年内蒙古包钢钢联股份有限公司的投资收益增长率是-51.80%", "由上年投资收益102761154.73元和投资收益49527522.72元计算出2021年内蒙古包钢钢联股份有限公司的投资收益增长率是-51.80%。", "2021年内蒙古包钢钢联股份有限公司的投资收益增长率是-51.80%，将投资收益49527522.72元和上年投资收益102761154.73元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 157, "question": "请问，惠州硕贝德无线科技股份有限公司在2019年的营业成本率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "1370074568.46元", "营业收入": "1749506400.24元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "78.31%", "ent_short_name": "硕贝德", "ent_name": "惠州硕贝德无线科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["惠州硕贝德无线科技股份有限公司2019年的营业成本为1370074568.46元，营业收入为1749506400.24元，所以，营业成本率为78.31%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出硕贝德2019年的营业成本率是78.31%，其中2019年的营业成本为1370074568.46元，营业收入为1749506400.24元。", "2019年惠州硕贝德无线科技股份有限公司的营业成本率是78.31%，将营业成本1370074568.46元和营业收入1749506400.24元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 158, "question": "2021年坚朗五金货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "1521684922.97元", "上年货币资金": "1001811958.65元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "51.89%", "ent_short_name": "坚朗五金", "ent_name": "广东坚朗五金制品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["广东坚朗五金制品股份有限公司2021年的货币资金为1521684922.97元，上年货币资金为1001811958.65元，所以，总负债增长率为51.89%", "已知上年货币资金1001811958.65元和货币资金1521684922.97元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年广东坚朗五金制品股份有限公司的总负债增长率是51.89%", "2021年广东坚朗五金制品股份有限公司的货币资金增长率是51.89%，将货币资金1521684922.97元和上年货币资金1001811958.65元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 159, "question": "根据2020年雪龙集团的年报，请简要介绍报告期内公司的社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "雪龙集团", "ent_name": "雪龙集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年，雪龙集团在面对疫情、国际政局动荡和国内经济下滑等不确定性的情况下，坚守主业，抓住“国六”排放标准实施带来的机遇，扩大产能，全年实现营业收入48767.18万元，同比增长33.50%，归属于母公司所有者的净利润14611.24万元，同比增长46.28%。\n作为上市公司，雪龙集团紧密结合经营责任与社会责任，致力于可持续价值的创造。公司努力为员工创造舒适且富有成就感的工作氛围，为供应商提供公平优质的竞争环境，为客户提供更好的服务品质，为股东和投资人获取更丰厚的回报。\n公司严格遵守相关法律法规和公司章程要求，建立健全的内部控制制度，确保公司治理结构的规范运行，维护股东和相关方的合法权益。同时，公司公平及时地履行信息披露义务，提高信息披露的效率和质量，满足投资者的信息需求，为理性决策提供依据。\n雪龙集团还积极实施利润分配，依法纳税，为当地经济发展做出贡献。同时，公司回馈社会，向北仑区慈善总会等捐赠343.50万元，积极履行社会责任，造福社会。", "2020年，雪龙集团在面对疫情、国际政局动荡和国内经济下滑等挑战时，坚守主业，扩大产能，实现营业收入48767.18万元，同比增长33.50%。作为上市公司，雪龙集团秉持可持续发展理念，为员工创造舒适工作环境，为供应商提供公平竞争环境，为客户提供优质服务，为股东和投资人获得丰厚回报。公司严格遵守法律法规和内部控制要求，保护股东及相关方权益，公平、及时履行信息披露义务，提高信息质量。通过利润分配、诚信经营和依法纳税，雪龙集团为当地经济发展做出贡献，同时回报社会，捐赠343.50万元给慈善事业。", "2020年，雪龙集团致力于可持续经营，为员工提供良好工作环境，为供应商营造公平竞争环境，为客户提供优质服务。公司遵守法律法规和内部控制制度，保护股东权益，履行信息披露义务，确保真实、准确、完整的信息披露。通过利润分配和诚信经营，为股东获得丰厚回报，为当地经济发展做出贡献。同时，公司积极回报社会，捐赠343.50万元给慈善事业，造福社会。"], "type": "3-1"}
{"id": 160, "question": "请问在2021年，中利集团的无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中利集团", "ent_name": "江苏中利集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "311926734.4元", "prom_answer": "311926734.4元"}, "answer": ["中利集团在2021年的无形资产是311926734.4元。", "2021年中利集团的无形资产为311926734.4元。", "无形资产是311926734.4元，属于中利集团2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 161, "question": "在2020年，有研粉材的营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "有研粉材", "ent_name": "有研粉末新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1560114144.01元", "营业利润": "129913697.58元", "prom_answer": "营业成本：1560114144.01元；营业利润：129913697.58元；"}, "answer": ["有研粉材2020年营业利润为129913697.58元，营业成本为1560114144.01元。", "有研粉末新材料股份有限公司2020年的营业成本是1560114144.01元，营业利润是129913697.58元。", "2020年有研粉末新材料股份有限公司的营业成本是1560114144.01元，营业利润是129913697.58元。"], "type": "1-2"}
{"id": 162, "question": "2019年安科瑞电气股份有限公司投资收益占营业收入比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "12237774.3元", "营业收入": "600208305.71元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "2.04%", "ent_short_name": "安科瑞", "ent_name": "安科瑞电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["安科瑞电气股份有限公司2019年的投资收益为12237774.3元，营业收入为600208305.71元，所以，投资收益占营业收入比率为2.04%", "2019年安科瑞电气股份有限公司的投资收益占营业收入比率是2.04%，将投资收益12237774.3元和营业收入600208305.71元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。", "已知投资收益12237774.3元和营业收入600208305.71元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年安科瑞电气股份有限公司的投资收益占营业收入比率是2.04%"], "type": "2-1"}
{"id": 163, "question": "2020年苏州兴业材料科技股份有限公司流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "224559454.53元", "总负债": "239398354.46元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "93.80%", "ent_short_name": "兴业股份", "ent_name": "苏州兴业材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出兴业股份2020年的流动负债比率是93.80%，其中2020年的总负债为239398354.46元，流动负债为224559454.53元。", "苏州兴业材料科技股份有限公司2020年的总负债为239398354.46元，流动负债为224559454.53元，所以，流动负债比率为93.80%", "已知总负债239398354.46元和流动负债224559454.53元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年苏州兴业材料科技股份有限公司的流动负债比率是93.80%"], "type": "2-1"}
{"id": 164, "question": "2021年我爱我家控股集团股份有限公司总资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "32963511406.73元", "上年资产总额": "20123743078.13元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "63.80%", "ent_short_name": "我爱我家", "ent_name": "我爱我家控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知上年资产总额20123743078.13元和资产总额32963511406.73元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年我爱我家控股集团股份有限公司的总资产增长率是63.80%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出我爱我家2021年的总资产增长率是63.80%，其中2021年的资产总额为32963511406.73元，上年资产总额为20123743078.13元。", "我爱我家控股集团股份有限公司2021年的资产总额为32963511406.73元，上年资产总额为20123743078.13元，所以，总资产增长率为63.80%"], "type": "2-1"}
{"id": 165, "question": "海亮股份2021年无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "747309835.21元", "上年无形资产": "657051866.53元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "13.74%", "ent_short_name": "海亮股份", "ent_name": "浙江海亮股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["浙江海亮股份有限公司2021年的无形资产为747309835.21元，上年无形资产为657051866.53元，所以，无形资产增长率为13.74%", "已知上年无形资产657051866.53元和无形资产747309835.21元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年浙江海亮股份有限公司的无形资产增长率是13.74%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出海亮股份2021年的无形资产增长率是13.74%，其中2021年的无形资产为747309835.21元，上年无形资产为657051866.53元。"], "type": "2-1"}
{"id": 166, "question": "2021年博爱新开源医疗科技集团股份有限公司投资收益增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "187496093.65元", "上年投资收益": "-2337352.93元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-8121.73%", "ent_short_name": "新开源", "ent_name": "博爱新开源医疗科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["由上年投资收益-2337352.93元和投资收益187496093.65元计算出2021年博爱新开源医疗科技集团股份有限公司的投资收益增长率是-8121.73%。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出新开源2021年的投资收益增长率是-8121.73%，其中2021年的投资收益为187496093.65元，上年投资收益为-2337352.93元。", "已知上年投资收益-2337352.93元和投资收益187496093.65元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年博爱新开源医疗科技集团股份有限公司的投资收益增长率是-8121.73%"], "type": "2-1"}
{"id": 167, "question": "杭州西力智能科技股份有限公司2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "77839370.19元", "上年营业利润": "84915537.73元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-8.33%", "ent_short_name": "西力科技", "ent_name": "杭州西力智能科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["已知上年营业利润84915537.73元和营业利润77839370.19元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年杭州西力智能科技股份有限公司的营业利润增长率是-8.33%", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出西力科技2021年的营业利润增长率是-8.33%，其中2021年的营业利润为77839370.19元，上年营业利润为84915537.73元。", "由上年营业利润84915537.73元和营业利润77839370.19元计算出2021年杭州西力智能科技股份有限公司的营业利润增长率是-8.33%。"], "type": "2-1"}
{"id": 168, "question": "首华燃气科技(上海)股份有限公司在2020年的营业收入和营业外收入各是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "首华燃气", "ent_name": "首华燃气科技(上海)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "1525535322.6元", "营业外收入": "11075453.65元", "prom_answer": "营业收入：1525535322.6元；营业外收入：11075453.65元；"}, "answer": ["2020年首华燃气科技(上海)股份有限公司的营业收入和营业外收入为1525535322.6元和11075453.65元。", "1525535322.6元、11075453.65元是首华燃气科技(上海)股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "首华燃气2020年营业外收入为11075453.65元，营业收入为1525535322.6元。"], "type": "1-2"}
{"id": 169, "question": "华西证券股份有限公司在2021年的利息支出和利息收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华西证券", "ent_name": "华西证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "1231601752.01元", "利息收入": "2401741146.46元", "prom_answer": "利息支出：1231601752.01元；利息收入：2401741146.46元；"}, "answer": ["华西证券2021年利息收入为2401741146.46元，利息支出为1231601752.01元。", "1231601752.01元、2401741146.46元是华西证券股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。", "2021年华西证券股份有限公司的利息支出和利息收入分别为1231601752.01元和2401741146.46元。"], "type": "1-2"}
{"id": 170, "question": "在2020年，百诚医药的销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "百诚医药", "ent_name": "杭州百诚医药科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年百诚医药的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 171, "question": "请简要分析中科创达软件股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中科创达", "ent_name": "中科创达软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是对2019年中科创达软件股份有限公司聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：亚太（集团）会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：90万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：3年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：李万军、蔡中伏\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：3年\n根据报告，2019年中科创达软件股份有限公司聘用了亚太（集团）会计师事务所作为其境内会计师事务所，并支付给该事务所90万元的报酬。亚太（集团）会计师事务所在过去3年连续为该公司提供审计服务，并由李万军和蔡中伏担任注册会计师，也在过去3年连续担任该公司的审计服务。\n解聘情况：\n是否改聘会计师事务所：否\n根据报告，2019年中科创达软件股份有限公司没有改聘会计师事务所，即继续聘用了亚太（集团）会计师事务所进行审计服务。\n内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n不适用：报告中未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解中科创达软件股份有限公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对中科创达软件股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：亚太（集团）会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：90万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：3年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：李万军、蔡中伏\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：3年\n解聘情况：\n是否改聘会计师事务所：否\n内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n不适用：报告中未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n根据报告，中科创达软件股份有限公司在2019年并未更换会计师事务所，继续聘用了亚太（集团）会计师事务所进行审计服务。该会计师事务所已连续为该公司提供了3年的审计服务。报告还提到了该会计师事务所的注册会计师姓名为李万军和蔡中伏，并指出他们分别为该公司提供了3年的审计服务。\n需要注意的是，报告中未提及任何聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对中科创达软件股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：亚太（集团）会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：90万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：3年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：李万军、蔡中伏\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：3年\n解聘情况：\n是否改聘会计师事务所：否\n内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n不适用：报告中未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n根据报告，中科创达软件股份有限公司在2019年继续聘用亚太（集团）会计师事务所作为其会计师事务所，并为其提供审计服务。该会计师事务所连续为公司提供了3年的审计服务。报告还提到了该会计师事务所的注册会计师姓名为李万军和蔡中伏，他们分别为该公司提供了3年的审计服务。\n需要注意的是，报告中未提及任何会计师事务所的解聘情况，即公司并未改聘其他会计师事务所。此外，报告也未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。"], "type": "3-1"}
{"id": 172, "question": "2020年杭州立昂微电子股份有限公司的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "立昂微", "ent_name": "杭州立昂微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "2755131.16元", "prom_answer": "2755131.16元"}, "answer": ["2020年杭州立昂微电子的营业外支出是2755131.16元", "杭州立昂微电子2020年的营业外支出是2755131.16元", "2755131.16元是2020年杭州立昂微电子的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 173, "question": "长阳科技2019年企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "21", "博士及以上人数": "6", "职工总数": "515", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "长阳科技", "ent_name": "宁波长阳科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出长阳科技2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05，其中2019年的硕士人数为21，博士及以上人数为6，职工总数为515。", "2019年宁波长阳科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05，将硕士人数21、博士及以上人数6、职工总数515代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "已知职工总数515、硕士人数21、博士及以上人数6，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年宁波长阳科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05"], "type": "2-1"}
{"id": 174, "question": "请问，2020年诺泰生物的所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "诺泰生物", "ent_name": "江苏诺泰澳赛诺生物制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年诺泰生物的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 175, "question": "请问中文在线在2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中文在线", "ent_name": "中文在线集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "576841602.48元", "prom_answer": "576841602.48元"}, "answer": ["中文在线在2021年的负债合计是576841602.48元", "中文在线在2021年的负债合计是576841602.48元", "2021年中文在线集团股份有限公司的负债合计是576841602.48元"], "type": "1"}
{"id": 176, "question": "2019年天银机电外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "天银机电", "ent_name": "常熟市天银机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Changshu Tianyin Electromechanical Co.,Ltd", "prom_answer": "Changshu Tianyin Electromechanical Co.,Ltd"}, "answer": ["天银机电在2019年的外文名称是Changshu Tianyin Electromechanical Co.,Ltd", "Changshu Tianyin Electromechanical Co.,Ltd是天银机电在2019年的外文名称", "天银机电在2019年的外文名称是Changshu Tianyin Electromechanical Co.,Ltd"], "type": "1"}
{"id": 177, "question": "2021年智慧农业研发费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "8798558.64元", "上年研发费用": "8088975.35元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "8.77%", "ent_short_name": "智慧农业", "ent_name": "江苏农华智慧农业科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["已知上年研发费用8088975.35元和研发费用8798558.64元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年江苏农华智慧农业科技股份有限公司的研发费用增长率是8.77%", "江苏农华智慧农业科技股份有限公司2021年的研发费用为8798558.64元，上年研发费用为8088975.35元，所以，研发费用增长率为8.77%", "由上年研发费用8088975.35元和研发费用8798558.64元计算出2021年江苏农华智慧农业科技股份有限公司的研发费用增长率是8.77%。"], "type": "2-1"}
{"id": 178, "question": "百洋产业投资集团股份有限公司2021年的无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "百洋股份", "ent_name": "百洋产业投资集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "149823339.07元", "prom_answer": "149823339.07元"}, "answer": ["百洋产业投资集团股份有限公司2021年的无形资产是149823339.07元。", "2021年百洋产业投资集团股份有限公司的无形资产为149823339.07元。", "无形资产金额为149823339.07元的是百洋产业投资集团股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 179, "question": "水晶光电2021年每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "水晶光电", "ent_name": "浙江水晶光电科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.31797元", "每股净资产": "5.7969元", "prom_answer": "每股收益：0.31797元；每股净资产：5.7969元；"}, "answer": ["浙江水晶光电科技股份有限公司2021年的每股收益是0.31797元，每股净资产是5.7969元。", "2021年浙江水晶光电科技股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.31797元和5.7969元。", "0.31797元、5.7969元是浙江水晶光电科技股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 180, "question": "公允价值变动收益对公司财务状况的影响如何衡量？", "prompt": {}, "answer": ["公允价值变动收益对公司财务状况的影响主要体现在两个方面。一是资产负债表上，如果公司持有的金融资产或负债的公允价值发生变动，会直接影响资产负债表的相关科目的数值。二是损益表上，公允价值变动收益是公司收益的一部分，如果公允价值发生变动，会影响公司的利润水平和盈余分配。", "公允价值变动收益可以通过观察公司的资产负债表和损益表来衡量其对公司财务状况的影响。公允价值变动会直接改变公司持有的金融资产或负债的账面价值，从而影响公司的资产负债表的净资产。同时，公允价值变动也会作为一种收益或损失体现在公司的损益表上，从而影响公司的净利润。", "衡量公允价值变动收益对公司财务状况的影响，通常可以通过查看公司的资产负债表和损益表来进行。在资产负债表上，公允价值变动会直接影响相关金融资产或负债的账面价值。在损益表上，公允价值变动收益作为收入或费用的一部分，会影响公司的利润总额。这两个方面的影响共同反映了公允价值变动收益对公司财务状况的影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 181, "question": "如何解释财务报表中的“递延所得税资产”和“递延所得税负债”？", "prompt": {}, "answer": ["财务报表中的“递延所得税资产”是指企业预付的所得税款项，通常由于税法上的抵消或会计上的时机差异导致企业在一段时期内应付的所得税低于当前期间的净利润。递延所得税资产代表了这部分预付所得税款项，可以在未来的纳税期间中抵消应付的所得税费用，从而减少企业的税务负担。递延所得税负债则是相反的情况，指的是企业在一段时期内应付的所得税高于当前期间的净利润，需要在未来的纳税期间中补缴所得税款项。递延所得税资产和递延所得税负债的存在是税法和会计准则对所得税核算时时机差异和抵消原则的具体表现。", "财务报表中的“递延所得税资产”和“递延所得税负债”是用来反映企业在税法和会计准则之间存在的时机差异。递延所得税资产指的是企业在一段时期内预付的所得税款项，因为税法上的抵消或会计上的时机差异导致企业在当前期间的净利润低于应付的所得税金额。递延所得税资产可以在未来的纳税期间中抵消应付的所得税费用，减少企业的税务负担。递延所得税负债则是相反的情况，表示企业在当前期间的净利润高于应付的所得税金额，需要在未来的纳税期间中补缴所得税款项。递延所得税资产和递延所得税负债的计算涉及对时机差异的评估和会计准则的遵循。", "财务报表中的“递延所得税资产”和“递延所得税负债”是用来反映企业在税法和会计准则之间存在的时机差异。递延所得税资产是指企业在一段时期内预付的所得税款项，因为税法上的抵消或会计上的时机差异导致企业在当前期间的净利润低于应付的所得税金额。递延所得税资产可以在未来的纳税期间中抵消应付的所得税费用，从而减少企业的税务负担。递延所得税负债则是相反的情况，表示企业在当前期间的净利润高于应付的所得税金额，需要在未来的纳税期间中补缴所得税款项。递延所得税资产和递延所得税负债的计算涉及对时机差异的评估和会计准则的遵循。"], "type": "3-2"}
{"id": 182, "question": "北京四方继保自动化股份有限公司在2020年的博士及以上人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "四方股份", "ent_name": "北京四方继保自动化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "15", "prom_answer": "15"}, "answer": ["北京四方继保自动化股份有限公司2020年的博士及以上人数为15人", "北京四方继保自动化2020年的博士及以上人数为15人", "2020年北京四方继保自动化的博士及以上人数为15人"], "type": "1"}
{"id": 183, "question": "福建龙溪轴承(集团)股份有限公司2021年的投资收益增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "19770462.41元", "上年投资收益": "21669903.82元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-8.77%", "ent_short_name": "龙溪股份", "ent_name": "福建龙溪轴承(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["福建龙溪轴承(集团)股份有限公司2021年的投资收益为19770462.41元，上年投资收益为21669903.82元，所以，投资收益增长率为-8.77%", "由上年投资收益21669903.82元和投资收益19770462.41元计算出2021年福建龙溪轴承(集团)股份有限公司的投资收益增长率是-8.77%。", "已知上年投资收益21669903.82元和投资收益19770462.41元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年福建龙溪轴承(集团)股份有限公司的投资收益增长率是-8.77%"], "type": "2-1"}
{"id": 184, "question": "请问，根据中兴通讯2019年的年报，在董事长报告书的内容中，是否提及重大创新？", "prompt": {"ent_short_name": "中兴通讯", "ent_name": "中兴通讯股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据中兴通讯2019年的年报信息，根据董事长报告书的内容分析，报告主要涵盖以下几个方面：\n经营业绩：报告提到了2019年集团的营业收入和净利润增长情况，但没有明确提及与重大创新相关的具体数据或指标。\n业务发展：报告指出集团在2019年投入大量资源进行技术研发，包括5G核心系列芯片、分布式数据库和自研操作系统的开发。报告还提到与多家行业龙头企业达成5G战略合作，进行了5G赋能千行百业的创新实践。这些信息表明集团在技术研发和合作方面有一定的创新活动，但并没有具体提及重大创新成果或突破。\n公司治理：报告强调了公司治理方面的合规经营和内部控制的重要性，但没有具体提及与重大创新相关的治理措施或实践。\n可持续发展：报告提到集团将可持续发展理念融入公司战略，并明确了五大可持续发展战略重点，包括技术研发创新、客户隐私和信息安全、绿色发展、供应商战略合作以及参与本地社区可持续发展议程。尽管报告强调了可持续发展和企业社会责任方面的努力和成就，但没有具体提及与重大创新相关的可持续发展项目或创新实践。\n综上所述，董事长报告书中没有明确提及重大创新的具体内容或成果。报告侧重于介绍集团的业绩、业务发展、公司治理和可持续发展等方面的情况，但没有详细涉及到重大创新项目或创新成果的信息。", "根据中兴通讯2019年的年报信息，董事长报告书总结了集团在2019年的经营业绩，包括营业收入和净利润的增长情况。报告提及了集团在技术研发方面的投入和创新实践，如5G核心芯片商用、分布式数据库上线等，但未提及具体重大创新成果。公司治理方面，报告强调了合规经营和内部控制的重要性，但未涉及与重大创新相关的治理措施。报告强调了集团将可持续发展融入战略，并明确了五大可持续发展战略重点，但没有具体提及与重大创新相关的可持续发展项目。在未来展望中，报告指出随着5G的商用启动，通信行业将迎来新一轮繁荣阶段，但未具体阐述集团的重大创新计划或目标。", "根据中兴通讯2019年的年报信息，董事长报告书总结了2019年集团的经营业绩和业务发展情况，但没有明确提及与重大创新相关的具体数据或成果。报告强调了公司治理和可持续发展的重要性，但未具体涉及与重大创新相关的治理措施或可持续发展创新项目。在未来展望中，报告指出5G的商用将带来新的繁荣阶段，但没有具体提及集团的重大创新计划或目标。"], "type": "3-1"}
{"id": 185, "question": "请简要分析青海华鼎实业股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "青海华鼎", "ent_name": "青海华鼎实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，青海华鼎实业股份有限公司在2020年所处的行业是机械工业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n机械工业发展状况：\n2020年，突发的新冠肺炎疫情对我国经济社会带来了重大冲击，机械工业也受到了前所未有的影响。企业的生产经营活动一度暂停，导致一季度行业主要经济指标大幅下降。\n为了应对疫情的影响，党中央、国务院及时出台了一系列政策措施，包括减税降费、助企扶企、稳定就业等，以支持机械工业企业的抗击疫情和加快复工复产。在政府的统筹推进下，企业逐渐恢复了生产经营秩序，使得行业经济运行指标逐渐趋稳。\n尽管进入二季度后，生产经营秩序基本恢复正常，但机械工业仍面临一些挑战。银行抽贷断贷频发以及行业投资低迷的状态仍在延续，这导致了企业资金周转的压力。此外，年末应收账款和库存的上升也对企业的经营造成一定的压力。\n综合来看，2020年对机械工业是一个充满挑战的年份。受到新冠疫情的冲击，行业的生产经营活动受到较大影响，一季度表现不佳。但在政府的支持和推动下，企业逐渐恢复了正常运营，行业经济运行指标在二季度以后明显趋稳。然而，仍有一些挑战需要应对，包括银行抽贷断贷频发和行业投资低迷的状态，这对企业的资金周转和经营状况构成压力。", "根据提供的信息，青海华鼎实业股份有限公司在2020年所处的行业是机械工业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n机械工业发展状况：\n新冠肺炎疫情对我国经济和机械工业产生了重大影响。由于疫情的突然爆发，企业的生产经营活动一度暂停，导致行业主要经济指标在一季度大幅下降。\n在党中央和国务院的统筹下，政府部门及时出台了减税降费、助企扶企和稳定就业等政策措施，以应对疫情的冲击。机械工业企业积极抗击疫情，并加快复工复产。\n进入二季度后，机械工业生产经营秩序逐渐恢复正常，行业经济运行指标明显趋稳。\n然而，银行抽贷断贷频发和行业投资低迷的情况仍在延续。这导致年末企业的应收账款和库存上升，给企业的资金周转带来压力。\n综合来看，2020年对机械工业是一个充满挑战的年份，受新冠肺炎疫情的影响，行业在一季度经历了较大的冲击。然而，得益于政府的支持和企业的积极应对，机械工业在二季度开始逐步恢复正常的生产经营秩序。尽管银行抽贷断贷频发和行业投资低迷仍然存在，但行业经济运行指标趋稳表明行业正在逐渐恢复。对于青海华鼎实业股份有限公司及同行业的企业来说，应密切关注市场变化和政策导向，灵活调整经营策略，以应对行业面临的挑战。", "青海华鼎实业股份有限公司所处的行业是机械工业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n新冠肺炎疫情的冲击：2020年的新冠肺炎疫情对我国经济和机械工业产生了重大影响。企业生产经营活动一度暂停，导致一季度行业主要经济指标大幅下降。\n政府支持和政策措施：在党中央和国务院的统筹推进下，政府部门及时出台了减税降费、助企扶企和稳定就业等政策措施，以促进机械工业的复工复产和发展。\n复工复产的积极努力：机械工业企业积极抗击疫情，加快了复工复产的进程。特别是进入二季度后，生产经营秩序逐渐恢复正常，行业经济运行指标明显趋稳。\n银行抽贷断贷和投资低迷：然而，银行抽贷断贷频发以及行业投资低迷的状况仍在延续。这对企业的资金周转构成了压力。同时，年末应收账款和库存的上升也给企业带来了一定的挑战。\n综合来看，2020年对机械工业是一个充满挑战的年份，新冠肺炎疫情对行业产生了前所未有的冲击。尽管政府采取了一系列的支持政策和措施，机械工业在全年的经济运行中逐渐恢复并趋于稳定。然而，银行抽贷断贷和投资低迷的情况仍然存在，给企业带来了一定的困扰。青海华鼎实业股份有限公司应该密切关注行业发展动态，灵活应对市场变化，寻找机遇并采取相应的经营策略，以保持竞争力和持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 186, "question": "海航投资2021年营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "35520187.86元", "上年营业收入": "1254775377.24元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-97.17%", "ent_short_name": "海航投资", "ent_name": "海航投资集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知上年营业收入1254775377.24元和营业收入35520187.86元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年海航投资集团股份有限公司的营业收入增长率是-97.17%", "2021年海航投资集团股份有限公司的营业收入增长率是-97.17%，将上年营业收入1254775377.24元和营业收入35520187.86元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出海航投资2021年的营业收入增长率是-97.17%，其中2021年的上年营业收入为1254775377.24元，营业收入为35520187.86元。"], "type": "2-1"}
{"id": 187, "question": "请问，2020年滨江集团的净利润率是多少，保留2位小数？", "prompt": {"净利润": "3547770022.33元", "营业收入": "28596799809.91元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "12.41%", "ent_short_name": "滨江集团", "ent_name": "杭州滨江房产集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["杭州滨江房产集团股份有限公司2020年的净利润为3547770022.33元，营业收入为28596799809.91元，所以，净利润率为12.41%", "由净利润3547770022.33元和营业收入28596799809.91元计算出2020年杭州滨江房产集团股份有限公司的净利润率是12.41%。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出滨江集团2020年的净利润率是12.41%，其中2020年的净利润为3547770022.33元，营业收入为28596799809.91元。"], "type": "2-1"}
{"id": 188, "question": "乐鑫信息科技(上海)股份有限公司2019年营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "乐鑫科技", "ent_name": "乐鑫信息科技(上海)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "369300.11元", "营业外收入": "3540000.0元", "prom_answer": "营业外支出：369300.11元；营业外收入：3540000.0元；"}, "answer": ["乐鑫信息科技(上海)股份有限公司2019年的营业外支出是369300.11元，营业外收入是3540000.0元。", "乐鑫科技2019年营业外收入为3540000.0元，营业外支出为369300.11元。", "369300.11元、3540000.0元是乐鑫信息科技(上海)股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 189, "question": "2021年中国船舶重工股份有限公司衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中国重工", "ent_name": "中国船舶重工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "1580213212.0元", "prom_answer": "1580213212.0元"}, "answer": ["2021年中国船舶重工股份有限公司衍生金融资产是1580213212.0元", "中国船舶重工2021年的衍生金融资产是1580213212.0元", "2021年中国船舶重工股份有限公司的衍生金融资产是1580213212.0元"], "type": "1"}
{"id": 190, "question": "请分析重庆港股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "重庆港", "ent_name": "重庆港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，重庆港股份有限公司在2021年发生了以下重大关联交易的情况：\n与日常经营相关的关联交易：\n2020年度：公司实际发生的关联交易额为37,955.65万元，超出预计金额2,955.65万元。\n2021年度：公司实际发生的关联交易额为41,072.18万元，超出预计金额1,072.18万元。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n目前没有披露任何资产或股权收购、出售的关联交易事项。\n共同对外投资的重大关联交易：\n目前没有披露任何共同对外投资的重大关联交易事项。\n关联债权债务往来：\n目前没有披露任何关联债权债务往来事项。\n公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务：\n目前没有披露任何公司与关联方之间的金融业务事项。\n需要注意的是，根据提供的信息，没有具体列出日常经营相关的关联交易的交易方、内容和定价原则等细节，以及其他相关交易的具体情况。如果需要进一步了解重庆港股份有限公司的重大关联交易情况，请参阅公司在相关披露网站上的公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，重庆港股份有限公司在2021年发生了以下重大关联交易情况：\n与日常经营相关的关联交易：\n2020年度实际发生的关联交易金额为37,955.65万元，超出年度预计金额2,955.65万元。\n2021年度实际发生的关联交易金额为41,072.18万元，超出年度预计金额1,072.18万元。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n没有披露任何与资产或股权收购、出售相关的重大关联交易事项。\n共同对外投资的重大关联交易：\n没有披露任何与共同对外投资相关的重大关联交易事项。\n关联债权债务往来：\n没有披露任何与关联债权债务往来相关的重大事项。\n公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务：\n没有披露任何与财务公司之间的金融业务相关的重大事项。\n需要注意的是，根据提供的信息，未披露更详细的关于具体交易内容、定价原则、交易利益和影响等信息。如需了解更多细节和准确的分析，建议查阅重庆港股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，重庆港股份有限公司在2021年发生了以下重大关联交易：\n(一)与日常经营相关的关联交易：\n已在临时公告披露且后续实施无进展或变化的事项：\n公司预计2020年度日常关联交易额为350,000.00万元，实际发生的关联交易为37,955.65万元，超出预计金额2,955.65万元。\n公司第七届董事会第三十三次会议已审议通过该超出部分。\n已在临时公告披露，但有后续实施的进展或变化的事项：\n公司预计2021年度日常关联交易额为400,000.00万元，实际发生的关联交易为41,072.18万元，超出预计金额1,072.18万元。\n公司第八届董事会第七次会议已审议通过该超出部分。\n(四)涉及业绩约定的，应当披露报告期内的业绩实现情况：\n根据报告中的信息，需要查阅报告的第六节第一部分，该部分包含了关于公司资产或项目盈利预测的说明和业绩实现情况的披露。\n其他部分的信息未提供具体的交易细节或披露内容。\n请注意，由于提供的信息较为有限，无法进一步分析具体的交易内容、定价原则、交易对公司的影响等。如需了解更详细的情况，建议查阅重庆港股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 191, "question": "2019年烟台龙源电力技术股份有限公司的企业研发经费占费用的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "36108278.69元", "销售费用": "41865857.32元", "财务费用": "-6602097.99元", "管理费用": "63743342.53元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.27", "ent_short_name": "龙源技术", "ent_name": "烟台龙源电力技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["由财务费用-6602097.99元、销售费用41865857.32元、管理费用63743342.53元、研发费用36108278.69元计算出2019年烟台龙源电力技术股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.27。", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出龙源技术2019年的企业研发经费占费用比例是0.27，其中2019年的销售费用为41865857.32元，管理费用为63743342.53元，财务费用为-6602097.99元，研发费用为36108278.69元。", "已知财务费用-6602097.99元、销售费用41865857.32元、管理费用63743342.53元、研发费用36108278.69元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年烟台龙源电力技术股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.27"], "type": "2-1"}
{"id": 192, "question": "杭州园林设计院股份有限公司在2020年的销售费用增长率是多少?保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "2685342.73元", "上年销售费用": "3140452.85元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-14.49%", "ent_short_name": "杭州园林", "ent_name": "杭州园林设计院股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["2020年杭州园林设计院股份有限公司的销售费用增长率是-14.49%，将销售费用2685342.73元和上年销售费用3140452.85元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。", "杭州园林设计院股份有限公司2020年的销售费用为2685342.73元，上年销售费用为3140452.85元，所以，销售费用增长率为-14.49%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出杭州园林2020年的销售费用增长率是-14.49%，其中2020年的销售费用为2685342.73元，上年销售费用为3140452.85元。"], "type": "2-1"}
{"id": 193, "question": "2019年，亚厦股份财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "亚厦股份", "ent_name": "浙江亚厦装饰股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "89895730.07元", "prom_answer": "89895730.07元"}, "answer": ["2019年，亚厦股份财务费用是89895730.07元", "亚厦股份在2019年的财务费用是89895730.07元", "2019年亚厦装饰股份有限公司的财务费用是89895730.07元"], "type": "1"}
{"id": 194, "question": "正源股份2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "正源股份", "ent_name": "正源控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.rightwayholdings.com/", "prom_answer": "http://www.rightwayholdings.com/"}, "answer": ["正源股份2019年的公司网址是http://www.rightwayholdings.com/", "2019年正源股份的公司网址是http://www.rightwayholdings.com/", "http://www.rightwayholdings.com/是正源股份2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 195, "question": "浙江众成2020年投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浙江众成", "ent_name": "浙江众成包装材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "12346210.88元", "prom_answer": "12346210.88元"}, "answer": ["浙江众成2020年投资收益是12346210.88元", "2020年浙江众成的投资收益是12346210.88元", "12346210.88元是浙江众成2020年投资收益"], "type": "1"}
{"id": 196, "question": "公允价值变动收益如何反映公司资产价值的变化和风险暴露？", "prompt": {}, "answer": ["公允价值变动收益是反映公司资产价值变化和风险暴露的一种方式，当公司持有的金融资产或负债的市场价值发生变动时，这些变动会体现在公司的利润或损失中。", "公允价值变动收益是公司资产和负债在市场价值变动时产生的未实现收益或损失。这反映了公司资产价值的变化以及由此产生的风险暴露。", "公允价值变动收益是指企业对其持有的以公允价值计量的金融资产和金融负债进行重新估值，由此产生的收益或损失。这种变动可以反映公司资产价值的变化和风险暴露。"], "type": "3-2"}
{"id": 197, "question": "大连重工在2020年的净利润率有多高? 保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "37805845.34元", "营业收入": "8161909617.08元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "0.46%", "ent_short_name": "大连重工", "ent_name": "大连华锐重工集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出大连重工2020年的净利润率是0.46%，其中2020年的净利润为37805845.34元，营业收入为8161909617.08元。", "已知净利润37805845.34元和营业收入8161909617.08元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年大连华锐重工集团股份有限公司的净利润率是0.46%", "大连华锐重工集团股份有限公司2020年的净利润为37805845.34元，营业收入为8161909617.08元，所以，净利润率为0.46%"], "type": "2-1"}
{"id": 198, "question": "2019年广州维力医疗器械股份有限公司的技术人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "维力医疗", "ent_name": "广州维力医疗器械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "147", "prom_answer": "147"}, "answer": ["2019年广州维力医疗器械股份有限公司的技术人员数量是147人", "维力医疗2019年的技术人员数量是147人", "广州维力医疗器械股份有限公司2019年的技术人员数量是147人"], "type": "1"}
{"id": 199, "question": "根据2021年的年报数据，昌红科技的营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "昌红科技", "ent_name": "深圳市昌红科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "796597413.81元", "prom_answer": "796597413.81元"}, "answer": ["根据2021年的年报数据，昌红科技的营业成本是796597413.81元", "2021年昌红科技的营业成本是796597413.81元", "昌红科技根据2021年的年报数据的营业成本为796597413.81元"], "type": "1"}
{"id": 200, "question": "浙江建投在2021年的现金及现金等价物增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "6776830574.4元", "上年现金及现金等价物": "8463576437.02元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "-19.93%", "ent_short_name": "浙江建投", "ent_name": "浙江省建设投资集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["浙江省建设投资集团股份有限公司2021年的现金及现金等价物为6776830574.4元，上年现金及现金等价物为8463576437.02元，所以，现金及现金等价物增长率为-19.93%", "由上年现金及现金等价物8463576437.02元和现金及现金等价物6776830574.4元计算出2021年浙江省建设投资集团股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-19.93%。", "已知上年现金及现金等价物8463576437.02元和现金及现金等价物6776830574.4元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年浙江省建设投资集团股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-19.93%"], "type": "2-1"}
{"id": 201, "question": "请简要分析武汉兴图新科电子股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "兴图新科", "ent_name": "武汉兴图新科电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司的2021年审计意见也是积极的，审计师对武汉兴图新科电子股份有限公司（以下简称兴图新科公司）的财务报表进行了审计，并且在所有重大方面认为这些报表符合企业会计准则的规定，公允地反映了兴图新科公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这一审计意见同样是对财务报表的独立验证，为投资者和利益相关者提供了一定程度的信心，认为报表是可信和可靠的。审计师没有发现重大问题或错误，这增加了财务报表的可信度。\n然而，就像前面提到的，审计意见仅表示在审计范围内未发现重大错误或违规行为。审计师通常采用抽样审计的方法，对部分数据进行审查，而不是对每一项进行全面审查。因此，投资者和利益相关者在决策时应该综合考虑其他信息和报表，并保持谨慎态度。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为武汉兴图新科电子股份有限公司（以下简称兴图新科公司）的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了兴图新科公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。\n然而，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。", "根据提供的信息，该公司的2021年审计意见是积极的，表明审计师对武汉兴图新科电子股份有限公司的财务报表进行了审计，并且在所有重要方面认为这些报表符合企业会计准则的规定，公允地反映了该公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这一审计意见是对财务报表的独立验证，为投资者和利益相关者提供了一定程度的信心，认为报表是可信和可靠的。审计师没有发现重大问题或错误，这增加了财务报表的可信度。\n然而，需要注意的是审计意见仅表示在审计范围内未发现重大错误或违规行为。审计师通常采用抽样审计的方法，对部分数据进行审查，而不是对每一项进行全面审查。因此，仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者在决策时应该综合考虑其他信息和报表，并保持谨慎态度。"], "type": "3-1"}
{"id": 202, "question": "2019年的年报数据显示，万科企业股份有限公司的投资收益占营业收入比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "4984126780.28元", "营业收入": "367893877538.94元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "1.35%", "ent_short_name": "万科", "ent_name": "万科企业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["2019年万科企业股份有限公司的投资收益占营业收入比率是1.35%，将投资收益4984126780.28元和营业收入367893877538.94元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。", "由投资收益4984126780.28元和营业收入367893877538.94元计算出2019年万科企业股份有限公司的投资收益占营业收入比率是1.35%。", "万科企业股份有限公司2019年的投资收益为4984126780.28元，营业收入为367893877538.94元，所以，投资收益占营业收入比率为1.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 203, "question": "请简要分析安徽省通源环境节能股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "通源环境", "ent_name": "安徽省通源环境节能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["安徽省通源环境节能股份有限公司在2020年所处的行业情况是环保产业。该行业近年来受到党和政府高度重视，为持续改善生态环境质量，建设美丽中国，各项环保法规政策不断出台，生态环境监管力度不断加大，政策红利逐步增加。环保产业发展模式由过去的末端治理、点源治理、源头控制转向系统治理、全生命周期治理、多介质协同治理、区域联防联控和资源循环利用，技术竞争也更加激烈。整体上，环保产业对国民经济直接贡献率呈逐步增大的趋势。\n安徽省通源环境节能股份有限公司在该行业中发展较为稳健，是固废污染阻隔修复、固废处理处置和水环境修复领域的高新技术企业。公司依托自主研发的核心技术体系，积极参与国内固废阻隔修复和市政污泥处理处置领域，并获得了一系列荣誉和认可，例如“中国固废行业填埋场领先企业”、“中国固废行业污泥领域领先企业”等。\n未来发展趋势方面，环境污染治理将更加注重科学治污、精准治污，技术创新将日益激烈，技术驱动性将更加强大。生态保护和环境治理产业将进入新的发展阶段，对生态环境保护和污染治理提出了更高的要求。公司将加快细分领域产业链延伸，强化技术研发，推动技术更新迭代，打造环境系统解决方案供应商。\n新技术方面，环保产业将推动科学治污、精准治污的发展，大数据、智能化、一体化和系统解决方案及技术将成为主攻方向，土壤修复、智能检测、智能一体化污染治理设备装备、环境修复材料和固废资源化产品化等领域有望取得突破。\n新产业方面，生态保护和环境治理产业将进入新的发展阶段，技术创新将推动其在社会经济中的占比逐步增加。\n新业态方面，环保企业综合管理服务能力将推动企业产业链的完善和新业态的成长，固废资源化、循环利用将不断强化。\n新模式方面，环境污染治理将采用第三方治理模式和环境综合治理托管服务模式，成为未来的环保产业发展的新模式。\n总体来说，安徽省通源环境节能股份有限公司在环保产业中处于一线企业的地位，公司的核心技术体系和研发能力为其未来在环保行业持续发展提供了优势和动力。随着环保行业的不断发展和政策法规的不断完善，该公司有望在未来取得更大的发展和市场份额。", "安徽省通源环境节能股份有限公司是一家专注于固废污染阻隔修复、固废处理处置和水环境修复领域的高新技术企业。以下是对公司所处行业情况的简要分析：\n行业发展阶段、基本特点、主要技术门槛：\n行业发展阶段：环保产业正处于快速发展阶段。近年来，中国政府高度重视生态环境保护工作，出台了多项环保法规政策，生态环境监管力度逐步加大。环保产业市场需求持续释放，产业规模稳步上升。环保产业对国民经济的直接贡献率逐年增加。\n基本特点：环保产业属于政策驱动型带有一定的公益属性，其发展受环保标准、政策法规及环保目标的影响较大。产业模式由过去的末端治理、点源治理、源头控制转向系统治理、全生命周期治理、多介质协同治理、区域联防联控和资源循环利用。\n主要技术门槛：未来环保行业将趋向拼核心技术、核心工艺和核心装备。技术创新成为行业竞争的主要驱动力，包括土壤修复、智能检测、智能一体化污染治理设备装备、环境修复材料和固废资源化产品化等领域。\n公司所处行业地位分析及其变化情况：\n公司是国内固废阻隔修复和市政污泥处理处置领域的一线企业，拥有自主研发的核心技术体系。在固废阻隔修复和市政污泥处理处置领域获得多项荣誉，如“中国固废行业填埋场领域领先企业”、“中国固废行业污泥领域领先企业”等。\n随着国家宏观环境政策和生态文明建设目标的推进，公司将加快细分领域产业链延伸，强化核心技术领域研发，拓展市场，进一步巩固和提升在行业内的地位。公司将致力于打造环境系统解决方案供应商。\n报告期内新技术、新产业、新业态、新模式的发展情况和未来发展趋势：\n（1）新技术的发展情况和未来发展趋势：\n环境污染治理领域将迎来科学治污、精准治污的主要趋势。新时期环境污染治理将更加精密，大数据、智能化、一体化和系统解决方案及技术将成为主要发展方向。未来重点突破将出现在土壤修复、智能检测、智能一体化污染治理设备装备、环境修复材料和固废资源化产品等领域。\n（2）新产业的发展情况和未来发展趋势：\n随着我国社会经济发展和人民对美好生态供给需求的提升，生态保护和环境治理产业将进入新的发展阶段，技术创新将日益激烈，技术驱动性将更强。环保产业将从单纯污染治理转向系统性、全生命周期、区域协同治理，推进环境质量提升、绿色低碳和循环利用模式。\n（3）新业态的发展情况和未来发展趋势：\n环保企业将逐步从提供单一服务向环境综合解决方案供应商转变，综合管理服务能力将推动企业产业链的完善和新业态的成长。固废资源化、循环利用将不断强化，推动环保行业迈向高质量发展。\n（4）新模式的发展情况和未来发展趋势：\n环保基础设施建设和服务的多元化模式将推动环保项目建设和运营效率的提高，同时能够吸引社会资本投入，加快项目实施。未来环保产业发展将涌现新模式，如环境污染治理第三方治理模式和环境综合治理托管服务模式。\n总体而言，随着环保产业发展和政策的推进，安徽省通源环境节能股份有限公司有望在行业内不断巩固地位，并通过技术创新和新模式的发展，进一步拓展市场，为生态环境保护作出贡献。", "根据提供的信息，安徽省通源环境节能股份有限公司是一家致力于固废污染阻隔修复、固废处理处置和水环境修复领域的高新技术企业。以下是对公司所处行业情况的简要分析：\n行业的发展阶段、基本特点、主要技术门槛：\n当前环保产业发展正处于转型升级阶段，从末端治理、点源治理转向系统治理、全生命周期治理和多介质协同治理，以及资源循环利用。\n行业发展呈现细分化和技术竞争激烈的特点。\n主要技术门槛包括固废污染阻隔修复、污泥处理处置、河湖底泥处理处置、土壤修复、智能检测等领域的技术创新。\n公司所处的行业地位分析及其变化情况：\n公司在固废阻隔修复和市政污泥处理处置领域中是一线企业，并获得了多项荣誉。\n公司计划加强固废阻隔修复技术研发，深耕市政污泥干化、炭化一体化工艺和设备升级，拓展污泥炭化产品资源化利用场景和市政炭化物的产品化，以及优化河湖底泥处置工艺与装备。\n报告期内新技术、新产业、新业态、新模式的发展情况和未来发展趋势：\n新技术发展趋势：科学治污、精准治污、大数据、智能化、一体化和系统解决方案等将成为主攻方向，土壤修复、智能检测、环境修复材料和固废资源化产品化等领域将有突破。\n新产业发展趋势：生态保护和环境治理行业将进入系统性、全生命周期、区域协同治理阶段，技术创新将日趋激烈，环保企业将成为环境综合解决方案供应商。\n新业态发展趋势：环保企业将由提供单一服务转变为环境综合解决方案供应商，固废资源化和循环利用将不断强化。\n新模式发展趋势：环境治理第三方治理模式和环境综合治理托管服务模式将成为未来环保产业发展的新模式。\n总的来说，安徽省通源环境节能股份有限公司所处的环保行业具有良好的发展前景。随着政府对生态环境保护的重视和环保法规政策的加强，市场需求将继续增长。公司通过持续的技术创新和拓展业务领域，有望在固废污染阻隔修复、污泥处理处置和水环境修复等领域取得更大的成就。同时，新技术、新产业、新业态和新模式的发展将为公司带来更多的机遇。"], "type": "3-1"}
{"id": 204, "question": "2021年山西兰花科技创业股份有限公司货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "兰花科创", "ent_name": "山西兰花科技创业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "2700452075.05元", "prom_answer": "2700452075.05元"}, "answer": ["2021年山西兰花科技创业股份有限公司货币资金是2700452075.05元", "山西兰花科技创业2021年的货币资金是2700452075.05元", "2021年山西兰花科技创业股份有限公司的货币资金是2700452075.05元"], "type": "1"}
{"id": 205, "question": "臻镭科技2021年的每股经营现金流量是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "臻镭科技", "ent_name": "浙江臻镭科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.077元", "prom_answer": "0.077元"}, "answer": ["臻镭科技2021年的每股经营现金流量是0.077元", "2021年臻镭科技每股经营现金流量是0.077元", "0.077元是臻镭科技2021年的每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 206, "question": "请问凯利泰在2021年的其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "凯利泰", "ent_name": "上海凯利泰医疗科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "127055244.73元", "prom_answer": "127055244.73元"}, "answer": ["凯利泰2021年的其他非流动金融资产是127055244.73元。", "2021年凯利泰的其他非流动金融资产是127055244.73元。", "2021年，上海凯利泰医疗科技股份有限公司的其他非流动金融资产是127055244.73元。"], "type": "1"}
{"id": 207, "question": "2020年江苏立华牧业股份有限公司博士及以上人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "立华股份", "ent_name": "江苏立华牧业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "12", "prom_answer": "12"}, "answer": ["2020年江苏立华牧业股份有限公司的博士及以上人数是12人", "立华股份2020年的博士及以上人数是12人", "2020年立华股份的博士及以上人数是12人"], "type": "1"}
{"id": 208, "question": "根据2021年丽臣实业的年报，请简要介绍报告期内公司每股净资产的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "丽臣实业", "ent_name": "湖南丽臣实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "22.4559元", "prom_answer": "22.4559元"}, "answer": ["根据2021年丽臣实业的年报，报告期内公司每股净资产为22.4559元", "丽臣实业2021年每股净资产是22.4559元", "22.4559元为丽臣实业2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 209, "question": "杭州高新在2020年的净利润率约为多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"净利润": "-191865170.97元", "营业收入": "411206776.59元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "-46.66%", "ent_short_name": "杭州高新", "ent_name": "杭州高新橡塑材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["杭州高新橡塑材料股份有限公司2020年的净利润为-191865170.97元，营业收入为411206776.59元，所以，净利润率为-46.66%", "已知净利润-191865170.97元和营业收入411206776.59元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年杭州高新橡塑材料股份有限公司的净利润率是-46.66%", "由净利润-191865170.97元和营业收入411206776.59元计算出2020年杭州高新橡塑材料股份有限公司的净利润率是-46.66%。"], "type": "2-1"}
{"id": 210, "question": "2019年交投生态的技术人员数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "交投生态", "ent_name": "云南交投生态科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "217", "prom_answer": "217"}, "answer": ["2019年云南交投生态科技股份有限公司的技术人员数量是217人", "交投生态2019年的技术人员数量是217人", "2019年交投生态的技术人员数量是217人"], "type": "1"}
{"id": 211, "question": "请问，咸亨国际科技股份有限公司在2021年的营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "咸亨国际", "ent_name": "咸亨国际科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1160363936.52元", "prom_answer": "1160363936.52元"}, "answer": ["咸亨国际科技股份有限公司在2021年的营业成本是1160363936.52元", "2021年咸亨国际的营业成本是1160363936.52元", "2021年咸亨国际科技股份有限公司的营业成本是1160363936.52元"], "type": "1"}
{"id": 212, "question": "营业外收支净额对公司的综合收益和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收支净额对公司的综合收益和盈利能力有直接影响。营业外收入增加会提高公司的总收益，从而提高盈利能力；而营业外支出增加则可能减少公司的总收益，从而降低盈利能力。", "营业外收支净额是公司在主营业务之外获取的收入和发生的支出。如果营业外收入大于营业外支出，那么公司的综合收益将增加，盈利能力也将提高。反之，如果营业外收入小于营业外支出，那么公司的综合收益将减少，盈利能力也将下降。", "营业外收支净额可以影响公司的综合收益和盈利能力。当营业外收入大于支出时，公司的综合收益和盈利能力将提高。相反，如果营业外收入小于支出，公司的综合收益和盈利能力将降低。"], "type": "3-2"}
{"id": 213, "question": "请对比2020年和2021年，永清环保股份有限公司的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "永清环保股份有限公司", "ent_short_name": "永清环保", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "马铭锋", "2021年法定代表人": "王峰", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["永清环保2021年年法定代表人是王峰，与2020年法定代表人马铭锋不相同。", "2021年年永清环保法定代表人为王峰，2020年年永清环保法定代表人为马铭锋，答案是不相同。", "2020年法定代表人马铭锋与2021年法定代表人王峰不相同，所以2021年年永清环保股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 214, "question": "2021年重庆长江造型材料(集团)股份有限公司年报数据中，负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长江材料", "ent_name": "重庆长江造型材料(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "288614528.01元", "prom_answer": "288614528.01元"}, "answer": ["2021年重庆长江造型材料(集团)股份有限公司年报数据中，负债合计是288614528.01元", "2021年重庆长江造型材料(集团)的负债合计是288614528.01元", "2021年重庆长江造型材料(集团)股份有限公司的负债合计是288614528.01元"], "type": "1"}
{"id": 215, "question": "2019年中铁高新工业股份有限公司注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中铁工业", "ent_name": "中铁高新工业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "北京市丰台区汽车博物馆东路1号院3号楼43层4301", "prom_answer": "北京市丰台区汽车博物馆东路1号院3号楼43层4301"}, "answer": ["中铁高新工业股份有限公司2019年的注册地址是北京市丰台区汽车博物馆东路1号院3号楼43层4301", "2019年中铁高新工业股份有限公司的注册地址是北京市丰台区汽车博物馆东路1号院3号楼43层4301", "北京市丰台区汽车博物馆东路1号院3号楼43层4301是中铁高新工业股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 216, "question": "新天绿色能源股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新天绿能", "ent_name": "新天绿色能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "12510885312.89元", "营业外收入": "13099850.88元", "prom_answer": "营业收入：12510885312.89元；营业外收入：13099850.88元；"}, "answer": ["2020年新天绿色能源股份有限公司的营业收入是12510885312.89元，营业外收入是13099850.88元。", "12510885312.89元、13099850.88元是新天绿色能源股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "2020年新天绿色能源股份有限公司的营业收入和营业外收入为12510885312.89元和13099850.88元。"], "type": "1-2"}
{"id": 217, "question": "北京中长石基信息技术股份有限公司2021年收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "石基信息", "ent_name": "北京中长石基信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "4327913963.38元", "prom_answer": "4327913963.38元"}, "answer": ["北京中长石基信息技术股份有限公司2021年收回投资收到的现金是4327913963.38元", "2021年北京中长石基信息技术股份有限公司收回投资收到的现金是4327913963.38元", "2021年北京中长石基信息技术股份有限公司的收回投资收到的现金是4327913963.38元"], "type": "1"}
{"id": 218, "question": "中国石化上海石油化工股份有限公司在2019年的管理费用率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "2500287000.0元", "营业收入": "100346048000.0元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "2.49%", "ent_short_name": "上海石化", "ent_name": "中国石化上海石油化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用2500287000.0元和营业收入100346048000.0元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年中国石化上海石油化工股份有限公司的管理费用率是2.49%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出上海石化2019年的管理费用率是2.49%，其中2019年的管理费用为2500287000.0元，营业收入为100346048000.0元。", "2019年中国石化上海石油化工股份有限公司的管理费用率是2.49%，将管理费用2500287000.0元和营业收入100346048000.0元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 219, "question": "2020年盛和资源控股股份有限公司净利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "515015379.27元", "营业收入": "8157251595.28元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "6.31%", "ent_short_name": "盛和资源", "ent_name": "盛和资源控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出盛和资源2020年的净利润率是6.31%，其中2020年的净利润为515015379.27元，营业收入为8157251595.28元。", "已知净利润515015379.27元和营业收入8157251595.28元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年盛和资源控股股份有限公司的净利润率是6.31%", "盛和资源控股股份有限公司2020年的净利润为515015379.27元，营业收入为8157251595.28元，所以，净利润率为6.31%"], "type": "2-1"}
{"id": 220, "question": "上海沿浦在2020年的营业外收入金额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上海沿浦", "ent_name": "上海沿浦金属制品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "577814.51元", "prom_answer": "577814.51元"}, "answer": ["上海沿浦在2020年的营业外收入金额是577814.51元", "2020年上海沿浦的营业外收入金额是577814.51元", "577814.51元是上海沿浦在2020年的营业外收入金额"], "type": "1"}
{"id": 221, "question": "2019年广州集泰化工股份有限公司三费比重为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "142044027.7元", "管理费用": "56982522.34元", "财务费用": "5684685.1元", "营业收入": "1016051923.6元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "20.15%", "ent_short_name": "集泰股份", "ent_name": "广州集泰化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出集泰股份2019年的三费比重是20.15%，其中2019年的销售费用为142044027.7元，管理费用为56982522.34元，财务费用为5684685.1元，营业收入为1016051923.6元。", "由财务费用5684685.1元、销售费用142044027.7元、管理费用56982522.34元、营业收入1016051923.6元计算出2019年广州集泰化工股份有限公司的三费比重是20.15%。", "2019年广州集泰化工股份有限公司的三费比重是20.15%，将销售费用142044027.7元、管理费用56982522.34元、财务费用5684685.1元、营业收入1016051923.6元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 222, "question": "2020年海南葫芦娃药业集团股份有限公司的研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "葫芦娃", "ent_name": "海南葫芦娃药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "51662600.33元", "prom_answer": "51662600.33元"}, "answer": ["2020年海南葫芦娃药业集团股份有限公司的研发费用是51662600.33元", "2020年葫芦娃的研发费用是51662600.33元", "2020年海南葫芦娃药业集团股份有限公司的研发费用是51662600.33元"], "type": "1"}
{"id": 223, "question": "光环新网2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "光环新网", "ent_name": "北京光环新网科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "64", "prom_answer": "64"}, "answer": ["2019年北京光环新网科技股份有限公司的硕士人数是64人", "光环新网2019年的硕士人数是64人", "2019年光环新网的硕士人数是64人"], "type": "1"}
{"id": 224, "question": "深圳天源迪科信息技术股份有限公司2020年净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天源迪科", "ent_name": "深圳天源迪科信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "174815249.91元", "prom_answer": "174815249.91元"}, "answer": ["深圳天源迪科信息技术股份有限公司2020年净利润是174815249.91元", "2020年深圳天源迪科信息技术的净利润是174815249.91元", "174815249.91元是2020年深圳天源迪科信息技术的净利润"], "type": "1"}
{"id": 225, "question": "飞天诚信在2020年的速动比率是多少？（保留2位小数）", "prompt": {"流动资产": "1615936182.57元", "存货": "358255394.85元", "流动负债": "133047712.77元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "9.45", "ent_short_name": "飞天诚信", "ent_name": "飞天诚信科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["已知流动负债133047712.77元、流动资产1615936182.57元、存货358255394.85元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年飞天诚信科技股份有限公司的速动比率是9.45", "由流动负债133047712.77元、流动资产1615936182.57元、存货358255394.85元计算出2020年飞天诚信科技股份有限公司的速动比率是9.45。", "飞天诚信科技股份有限公司2020年的流动资产为1615936182.57元，存货为358255394.85元，流动负债为133047712.77元，所以，速动比率为9.45"], "type": "2-1"}
{"id": 226, "question": "柏楚电子2020年的博士及以上人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "柏楚电子", "ent_name": "上海柏楚电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "4", "prom_answer": "4"}, "answer": ["上海柏楚电子科技股份有限公司2020年的博士及以上人数是4人", "柏楚电子2020年的博士及以上人数是4人", "2020年柏楚电子的博士及以上人数是4人"], "type": "1"}
{"id": 227, "question": "陕西莱特光电材料股份有限公司在2021年的销售费用和管理费用分别为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "莱特光电", "ent_name": "陕西莱特光电材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "7677170.53元", "管理费用": "44855595.45元", "prom_answer": "销售费用：7677170.53元；管理费用：44855595.45元；"}, "answer": ["7677170.53元、44855595.45元是陕西莱特光电材料股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。", "2021年陕西莱特光电材料股份有限公司的销售费用和管理费用为7677170.53元和44855595.45元。", "2021年陕西莱特光电材料股份有限公司的销售费用是7677170.53元，管理费用是44855595.45元。"], "type": "1-2"}
{"id": 228, "question": "宝馨科技2021年货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "85579435.23元", "上年货币资金": "115016009.94元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-25.59%", "ent_short_name": "宝馨科技", "ent_name": "江苏宝馨科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年江苏宝馨科技股份有限公司的货币资金增长率是-25.59%，将货币资金85579435.23元和上年货币资金115016009.94元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。", "已知上年货币资金115016009.94元和货币资金85579435.23元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年江苏宝馨科技股份有限公司的总负债增长率是-25.59%", "由上年货币资金115016009.94元和货币资金85579435.23元计算出2021年江苏宝馨科技股份有限公司的总负债增长率是-25.59%。"], "type": "2-1"}
{"id": 229, "question": "珠海市乐通化工股份有限公司在2020年的销售费用增长率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "10068967.87元", "上年销售费用": "24952785.03元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-59.65%", "ent_short_name": "乐通股份", "ent_name": "珠海市乐通化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["珠海市乐通化工股份有限公司2020年的销售费用为10068967.87元，上年销售费用为24952785.03元，所以，销售费用增长率为-59.65%", "由上年销售费用24952785.03元和销售费用10068967.87元计算出2020年珠海市乐通化工股份有限公司的销售费用增长率是-59.65%。", "2020年珠海市乐通化工股份有限公司的销售费用增长率是-59.65%，将销售费用10068967.87元和上年销售费用24952785.03元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 230, "question": "请问，2021年张小泉股份有限公司的每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "张小泉", "ent_name": "张小泉股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "4.6317元", "prom_answer": "4.6317元"}, "answer": ["2021年张小泉股份有限公司的每股净资产是4.6317元", "张小泉2021年每股净资产为4.6317元", "4.6317元是2021年张小泉股份有限公司的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 231, "question": "长城动漫2021年资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长城动漫", "ent_name": "长城国际动漫游戏股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "122743651.97元", "prom_answer": "122743651.97元"}, "answer": ["长城动漫2021年资产总计是122743651.97元", "2021年长城动漫的资产总计是122743651.97元", "2021年长城国际动漫游戏股份有限公司的资产总计是122743651.97元"], "type": "1"}
{"id": 232, "question": "2020年汉马科技的流动比率是多少?请保留到小数点后两位。", "prompt": {"流动资产": "6472010577.07元", "流动负债": "9819822961.14元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.66", "ent_short_name": "汉马科技", "ent_name": "汉马科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["汉马科技集团股份有限公司2020年的流动资产为6472010577.07元，流动负债为9819822961.14元，所以，流动比率为0.66", "由流动资产6472010577.07元和流动负债9819822961.14元计算出2020年汉马科技集团股份有限公司的流动比率是0.66。", "2020年汉马科技集团股份有限公司的流动比率是0.66，将流动资产6472010577.07元和流动负债9819822961.14元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 233, "question": "国联股份在2019年的研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "国联股份", "ent_name": "北京国联视讯信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "17290079.82元", "财务费用": "8312493.41元", "prom_answer": "研发费用：17290079.82元；财务费用：8312493.41元；"}, "answer": ["国联股份2019年财务费用为8312493.41元，研发费用为17290079.82元。", "北京国联视讯信息技术股份有限公司2019年的研发费用是17290079.82元，财务费用是8312493.41元。", "2019年北京国联视讯信息技术股份有限公司的研发费用和财务费用分别为17290079.82元和8312493.41元。"], "type": "1-2"}
{"id": 234, "question": "漫步者2021年货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "300911193.32元", "上年货币资金": "261768131.83元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "14.95%", "ent_short_name": "漫步者", "ent_name": "深圳市漫步者科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["深圳市漫步者科技股份有限公司2021年的货币资金为300911193.32元，上年货币资金为261768131.83元，所以，总负债增长率为14.95%", "由上年货币资金261768131.83元和货币资金300911193.32元计算出2021年深圳市漫步者科技股份有限公司的总负债增长率是14.95%。", "已知上年货币资金261768131.83元和货币资金300911193.32元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年深圳市漫步者科技股份有限公司的总负债增长率是14.95%"], "type": "2-1"}
{"id": 235, "question": "请提供2020年科创信息的研发费用金额。", "prompt": {"ent_short_name": "科创信息", "ent_name": "湖南科创信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "37426241.9元", "prom_answer": "37426241.9元"}, "answer": ["2020年科创信息的研发费用金额是37426241.9元。", "2020年湖南科创信息技术股份有限公司的研发费用是37426241.9元", "2020年科创信息技术的研发费用是37426241.9元"], "type": "1"}
{"id": 236, "question": "上海申通地铁股份有限公司2020年营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "104954722.23元", "营业收入": "301365210.15元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "34.83%", "ent_short_name": "申通地铁", "ent_name": "上海申通地铁股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["上海申通地铁股份有限公司2020年的营业利润为104954722.23元，营业收入为301365210.15元，所以，营业利润率为34.83%", "由营业利润104954722.23元和营业收入301365210.15元计算出2020年上海申通地铁股份有限公司的营业利润率是34.83%。", "已知营业利润104954722.23元和营业收入301365210.15元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年上海申通地铁股份有限公司的营业利润率是34.83%"], "type": "2-1"}
{"id": 237, "question": "三丰智能2021年投资收益增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "13317152.59元", "上年投资收益": "1342350.55元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "892.08%", "ent_short_name": "三丰智能", "ent_name": "三丰智能装备集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2021年三丰智能装备集团股份有限公司的投资收益增长率是892.08%，将投资收益13317152.59元和上年投资收益1342350.55元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。", "已知上年投资收益1342350.55元和投资收益13317152.59元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年三丰智能装备集团股份有限公司的投资收益增长率是892.08%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出三丰智能2021年的投资收益增长率是892.08%，其中2021年的投资收益为13317152.59元，上年投资收益为1342350.55元。"], "type": "2-1"}
{"id": 238, "question": "兆易创新科技集团股份有限公司2019年职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "兆易创新", "ent_name": "兆易创新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "854", "prom_answer": "854"}, "answer": ["兆易创新科技集团股份有限公司2019年职工总数是854人。", "2019年兆易创新科技集团股份有限公司职工总数为854人。", "兆易创新科技集团股份有限公司2019年职工总数为854人。"], "type": "1"}
{"id": 239, "question": "捷捷微电2019年电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "捷捷微电", "ent_name": "江苏捷捷微电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "jj@jjwdz.com", "prom_answer": "jj@jjwdz.com"}, "answer": ["捷捷微电2019年的电子信箱是jj@jjwdz.com", "2019年捷捷微电的电子信箱是jj@jjwdz.com", "jj@jjwdz.com是捷捷微电2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 240, "question": "深圳光峰科技股份有限公司在2021年的应收款项融资金额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "光峰科技", "ent_name": "深圳光峰科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "244860.0元", "prom_answer": "244860.0元"}, "answer": ["深圳光峰科技股份有限公司在2021年的应收款项融资金额是244860.0元。", "2021年深圳光峰科技股份有限公司的应收款项融资金额为244860.0元。", "应收款项融资金额是244860.0元，属于深圳光峰科技股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 241, "question": "捷佳伟创在2020年的非流动负债比率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"非流动负债": "40954465.24元", "总负债": "6248457041.47元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "0.66%", "ent_short_name": "捷佳伟创", "ent_name": "深圳市捷佳伟创新能源装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年深圳市捷佳伟创新能源装备股份有限公司的非流动负债比率是0.66%，将非流动负债40954465.24元和总负债6248457041.47元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出捷佳伟创2020年的非流动负债比率是0.66%，其中2020年的非流动负债为40954465.24元，总负债为6248457041.47元。", "由总负债6248457041.47元和非流动负债40954465.24元计算出2020年深圳市捷佳伟创新能源装备股份有限公司的非流动负债比率是0.66%。"], "type": "2-1"}
{"id": 242, "question": "2019年，华特达因的营业成本率是多少，结果请保留至小数点后两位？", "prompt": {"营业成本": "735290019.4元", "营业收入": "1799947846.95元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "40.85%", "ent_short_name": "华特达因", "ent_name": "山东华特达因健康股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["2019年山东华特达因健康股份有限公司的营业成本率是40.85%，将营业成本735290019.4元和营业收入1799947846.95元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。", "山东华特达因健康股份有限公司2019年的营业成本为735290019.4元，营业收入为1799947846.95元，所以，营业成本率为40.85%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出华特达因2019年的营业成本率是40.85%，其中2019年的营业成本为735290019.4元，营业收入为1799947846.95元。"], "type": "2-1"}
{"id": 243, "question": "白云机场在2020年的管理费用增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "364157509.93元", "上年管理费用": "528957392.17元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-31.16%", "ent_short_name": "白云机场", "ent_name": "广州白云国际机场股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由上年管理费用528957392.17元和管理费用364157509.93元计算出2020年广州白云国际机场股份有限公司的管理费用增长率是-31.16%。", "2020年广州白云国际机场股份有限公司的管理费用增长率是-31.16%，将管理费用364157509.93元和上年管理费用528957392.17元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "广州白云国际机场股份有限公司2020年的管理费用为364157509.93元，上年管理费用为528957392.17元，所以，管理费用增长率为-31.16%"], "type": "2-1"}
{"id": 244, "question": "2021年河北衡水老白干酒业股份有限公司收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "老白干酒", "ent_name": "河北衡水老白干酒业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "1057030000.0元", "prom_answer": "1057030000.0元"}, "answer": ["2021年河北衡水老白干酒业股份有限公司收回投资收到的现金是1057030000.0元", "河北衡水老白干酒业股份有限公司2021年的收回投资收到的现金是1057030000.0元", "2021年河北衡水老白干酒业股份有限公司的收回投资收到的现金是1057030000.0元"], "type": "1"}
{"id": 245, "question": "中国银河证券股份有限公司2019年的利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中国银河", "ent_name": "中国银河证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "9527423915.52元", "prom_answer": "9527423915.52元"}, "answer": ["中国银河证券股份有限公司2019年的利息收入是9527423915.52元", "2019年中国银河证券的利息收入是9527423915.52元", "9527423915.52元是中国银河证券2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 246, "question": "根据宁波长鸿高分子科技股份有限公司2020年的年报，营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长鸿高科", "ent_name": "宁波长鸿高分子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "6997646.81元", "prom_answer": "6997646.81元"}, "answer": ["宁波长鸿高分子科技股份有限公司2020年的营业外收入是6997646.81元", "2020年宁波长鸿高分子科技股份有限公司的营业外收入是6997646.81元", "6997646.81元是宁波长鸿高分子科技股份有限公司2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 247, "question": "2020年焦作万方铝业股份有限公司公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "焦作万方", "ent_name": "焦作万方铝业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "-999125.0元", "prom_answer": "-999125.0元"}, "answer": ["2020年焦作万方铝业股份有限公司公允价值变动收益是-999125.0元", "焦作万方铝业股份有限公司在2020年的公允价值变动收益是-999125.0元", "-999125.0元是2020年焦作万方铝业股份有限公司公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 248, "question": "正和生态2021年的货币资金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "正和生态", "ent_name": "北京正和恒基滨水生态环境治理股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "226390341.91元", "prom_answer": "226390341.91元"}, "answer": ["正和生态2021年的货币资金是226390341.91元", "2021年正和生态的货币资金是226390341.91元", "2021年北京正和恒基滨水生态环境治理股份有限公司的货币资金是226390341.91元"], "type": "1"}
{"id": 249, "question": "请简要介绍卧龙电气驱动集团股份有限公司2020年公司控股股东及实际控制人的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "卧龙电驱", "ent_name": "卧龙电气驱动集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据卧龙电气驱动集团股份有限公司2020年的年报信息，该公司的控股股东是卧龙控股集团有限公司，由陈建成担任法人单位负责人。卧龙控股在电机制造、高技术产业投资、房地产开发、商贸和酒店等领域进行实业投资，并且还涉足机电产品销售和进出口业务。此外，卧龙控股通过卧龙置业间接控制了卧龙地产公司。陈建成作为实际控制人，担任多个公司的董事长和主要职务，包括卧龙控股集团、浙江卧龙置业投资、ATB驱动股份、卧龙电气（济南）电机、浙江卧龙舜禹投资以及本公司。在过去的十年中，陈建成还曾控股过其他境内外上市公司，如卧龙电驱、卧龙地产、ATB驱动股份和Brook Crompton等。陈建成持有卧龙控股48.93%的股权。", "根据卧龙电气驱动集团股份有限公司2020年的年报信息，该公司的控股股东是卧龙控股集团有限公司，由陈建成担任法人单位负责人。陈建成也是该公司的实际控制人，持有卧龙控股48.93%的股权。在过去的十年中，陈建成还曾控股过其他境内外上市公司。", "根据卧龙电气驱动集团股份有限公司2020年的年报信息，该公司的控股股东是卧龙控股集团有限公司，由陈建成担任法人单位负责人。陈建成也是该公司的实际控制人，持有卧龙控股48.93%的股权。在过去的十年中，陈建成还曾控股过其他境内外上市公司。"], "type": "3-1"}
{"id": 250, "question": "结合2021年协创数据技术股份有限公司的年报信息，请简要分析该公司主要销售客户的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "协创数据", "ent_name": "协创数据技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年协创数据技术股份有限公司的年报信息，主要客户其他情况的说明：公司与主要客户之间建立了多年的稳定合作关系。公司的数据存储设备和物联网智能终端设备在2021年的产销量稳步增长，使得公司与第一大客户之间的销售收入比例显著增加。公司与主要客户之间形成了相互促进、互利共赢的长期合作模式，表明不存在对于重要客户的单向依赖。公司计划通过增加产品品类和扩大客户拓展力度来降低客户集中所可能带来的经营风险。综上所述，公司的销售收入主要依赖于前五名客户，其中联想集团是最大的客户。公司与这些主要客户之间保持着长期稳定的合作关系，并且致力于增加产品品类和拓展更多的客户，以降低对于特定客户的依赖性，以减少经营风险。", "根据2021年协创数据技术股份有限公司的年报信息，公司的销售收入主要依赖于前五名客户，其中联想集团是最大的客户。公司与这些主要客户之间保持着长期稳定的合作关系，并且致力于增加产品品类和拓展更多的客户，以降低对于特定客户的依赖性，以减少经营风险。", "根据2021年协创数据技术股份有限公司的年报信息，公司与主要客户多年来保持着长期稳定的合作关系，公司2021年数据存储设备和物联网智能终端设备的产销量均稳步增长，使得公司第一大客户的销售收入占比上升明显。多年来公司与主要客户形成了相互促进、互利共赢的长期合作模式，不存在对重要客户单向的重大依赖。公司将通过不断丰富产品品类和加大拓展客户力度，来降低客户集中所可能带来的经营风险。"], "type": "3-1"}
{"id": 251, "question": "2020年杭州汽轮动力集团股份有限公司流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "6050203378.02元", "总负债": "7685461418.51元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "78.72%", "ent_short_name": "杭汽轮", "ent_name": "杭州汽轮动力集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年杭州汽轮动力集团股份有限公司的流动负债比率是78.72%，将总负债7685461418.51元和流动负债6050203378.02元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "杭州汽轮动力集团股份有限公司2020年的总负债为7685461418.51元，流动负债为6050203378.02元，所以，流动负债比率为78.72%", "由总负债7685461418.51元和流动负债6050203378.02元计算出2020年杭州汽轮动力集团股份有限公司的流动负债比率是78.72%。"], "type": "2-1"}
{"id": 252, "question": "2021年中国长城科技集团股份有限公司的投资收益增长率是多少？记得要保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "378038925.23元", "上年投资收益": "95097729.34元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "297.53%", "ent_short_name": "中国长城", "ent_name": "中国长城科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出中国长城2021年的投资收益增长率是297.53%，其中2021年的投资收益为378038925.23元，上年投资收益为95097729.34元。", "已知上年投资收益95097729.34元和投资收益378038925.23元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年中国长城科技集团股份有限公司的投资收益增长率是297.53%", "中国长城科技集团股份有限公司2021年的投资收益为378038925.23元，上年投资收益为95097729.34元，所以，投资收益增长率为297.53%"], "type": "2-1"}
{"id": 253, "question": "2021年长江医药控股股份有限公司应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长药控股", "ent_name": "长江医药控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "129147771.07元", "prom_answer": "129147771.07元"}, "answer": ["2021年长江医药控股股份有限公司的应收款项融资是129147771.07元。", "长江医药控股股份有限公司在2021年的应收款项融资为129147771.07元。", "应收款项融资是129147771.07元，属于长江医药控股股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 254, "question": "2021年上海艾录包装股份有限公司的固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上海艾录", "ent_name": "上海艾录包装股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "578434920.13元", "prom_answer": "578434920.13元"}, "answer": ["2021年上海艾录包装股份有限公司的固定资产是578434920.13元", "上海艾录2021年的固定资产是578434920.13元", "2021年上海艾录包装股份有限公司的固定资产是578434920.13元"], "type": "1"}
{"id": 255, "question": "2020年复旦复华流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "825459914.79元", "总负债": "971218084.82元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "84.99%", "ent_short_name": "复旦复华", "ent_name": "上海复旦复华科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出复旦复华2020年的流动负债比率是84.99%，其中2020年的总负债为971218084.82元，流动负债为825459914.79元。", "由总负债971218084.82元和流动负债825459914.79元计算出2020年上海复旦复华科技股份有限公司的流动负债比率是84.99%。", "上海复旦复华科技股份有限公司2020年的总负债为971218084.82元，流动负债为825459914.79元，所以，流动负债比率为84.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 256, "question": "2021年曲美家居集团股份有限公司的衍生金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "曲美家居", "ent_name": "曲美家居集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "2988080.01元", "prom_answer": "2988080.01元"}, "answer": ["2021年曲美家居集团股份有限公司的衍生金融资产是2988080.01元", "曲美家居2021年的衍生金融资产是2988080.01元", "2021年曲美家居集团股份有限公司的衍生金融资产是2988080.01元"], "type": "1"}
{"id": 257, "question": "2019年特变电工利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "特变电工", "ent_name": "特变电工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "49596888.44元", "prom_answer": "49596888.44元"}, "answer": ["2019年特变电工利息收入是49596888.44元", "特变电工在2019年的利息收入是49596888.44元", "49596888.44元是2019年特变电工的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 258, "question": "根据2020年西部矿业的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户的客户集中度如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "西部矿业", "ent_name": "西部矿业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年，西部矿业公司的前五名客户的营业收入达到80亿元，占全部销售收入的28%。这些主要客户都是长期合作且信誉良好的企业，符合公司自产产品销售的先款后货原则。精矿产品主要销往青海、陕西、甘肃、四川、云南、内蒙古等地区，而冶炼产品主要销往西南、华北、华东等地区。值得注意的是，前五名客户销售额中没有关联方销售额，占年度销售总额的比例为0%。这表明公司与这些客户的交易相对独立，不受关联方影响。西部矿业可以进一步加强与这些重要客户的合作关系，同时寻找更多合作机会，拓展其他地区和市场，提高销售收入的多样性和稳定性。", "2020年，西部矿业公司的前五名客户贡献了80亿元的营业收入，占全部销售收入的28%。这些客户都是公司长期合作的企业，具有良好的信誉。公司的自产产品销售遵循先款后货的原则，主要客户集中在青海、陕西、甘肃、四川、云南、内蒙古等地的精矿产品市场，以及西南、华北、华东等地的冶炼产品市场。值得注意的是，前五名客户销售额中没有关联方销售额，占年度销售总额的比例为0%。这表明公司与这些客户的交易相对独立，不存在过多的关联方交易。公司应继续维持与这些重要客户的长期合作关系，并寻求拓展新的客户和市场，以降低对少数客户的依赖，提高销售收入的多样性和稳定性。", "2020年西部矿业的销售客户呈现一定的集中度。前五名客户的营业收入达到80亿元，占全部销售收入的28%。这表明公司的销售收入主要依赖于少数几个重要客户。然而，这些客户都是公司与之长期合作且信誉良好的企业，符合公司自产产品销售的先款后货原则。精矿产品主要销往青海、陕西、甘肃、四川、云南和内蒙古等地区，而冶炼产品主要销往西南、华北和华东地区。在前五名客户的销售额中，并没有关联方销售额，占年度销售总额的比例为0%。这意味着公司与这些客户的交易相对独立，不存在过多的关联交易。为降低销售集中度的风险，公司可以继续寻找新的客户和市场，扩大销售网络，增加销售收入的多样性和稳定性。"], "type": "3-1"}
{"id": 259, "question": "2021年欣龙控股(集团)股份有限公司的流动负债增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "172145906.35元", "上年流动负债": "296450684.72元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-41.93%", "ent_short_name": "欣龙控股", "ent_name": "欣龙控股(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出欣龙控股2021年的流动负债增长率是-41.93%，其中2021年的上年流动负债为296450684.72元，流动负债为172145906.35元。", "2021年欣龙控股(集团)股份有限公司的流动负债增长率是-41.93%，将上年流动负债296450684.72元和流动负债172145906.35元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "已知流动负债172145906.35元和上年流动负债296450684.72元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年欣龙控股(集团)股份有限公司的流动负债增长率是-41.93%"], "type": "2-1"}
{"id": 260, "question": "维尔利环保科技集团股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "维尔利", "ent_name": "维尔利环保科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "30036800.0元", "其他非流动金融资产": "56870542.15元", "prom_answer": "衍生金融资产：30036800.0元；其他非流动金融资产：56870542.15元；"}, "answer": ["维尔利环保科技集团股份有限公司2021年的衍生金融资产是30036800.0元，其他非流动金融资产是56870542.15元。", "2021年维尔利环保科技集团股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为30036800.0元和56870542.15元。", "2021年维尔利环保科技集团股份有限公司的衍生金融资产是30036800.0元，其他非流动金融资产是56870542.15元。"], "type": "1-2"}
{"id": 261, "question": "2021年宜宾天原集团股份有限公司收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天原股份", "ent_name": "宜宾天原集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "72210000.0元", "prom_answer": "72210000.0元"}, "answer": ["宜宾天原集团股份有限公司2021年的收回投资收到的现金是72210000.0元", "2021年宜宾天原集团股份有限公司的收回投资收到的现金是72210000.0元", "2021年天原股份的收回投资收到的现金是72210000.0元"], "type": "1"}
{"id": 262, "question": "在2020年，甘肃国芳工贸(集团)股份有限公司的流动比率是多少？请保留至小数点后2位。", "prompt": {"流动资产": "811435757.99元", "流动负债": "596649492.17元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.36", "ent_short_name": "国芳集团", "ent_name": "甘肃国芳工贸(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产811435757.99元和流动负债596649492.17元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年甘肃国芳工贸(集团)股份有限公司的流动比率是1.36", "2020年甘肃国芳工贸(集团)股份有限公司的流动比率是1.36，将流动资产811435757.99元和流动负债596649492.17元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。", "甘肃国芳工贸(集团)股份有限公司2020年的流动资产为811435757.99元，流动负债为596649492.17元，所以，流动比率为1.36"], "type": "2-1"}
{"id": 263, "question": "2020年淮河能源(集团)股份有限公司管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "淮河能源", "ent_name": "淮河能源(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "411065465.09元", "prom_answer": "411065465.09元"}, "answer": ["2020年淮河能源(集团)股份有限公司管理费用是411065465.09元", "2020年淮河能源的管理费用是411065465.09元", "2020年淮河能源(集团)股份有限公司的管理费用是411065465.09元"], "type": "1"}
{"id": 264, "question": "2021年翱捷科技股份有限公司固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "翱捷科技", "ent_name": "翱捷科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "115274573.36元", "prom_answer": "115274573.36元"}, "answer": ["2021年翱捷科技股份有限公司固定资产是115274573.36元", "翱捷科技2021年的固定资产是115274573.36元", "2021年翱捷科技股份有限公司的固定资产是115274573.36元"], "type": "1"}
{"id": 265, "question": "应收账款的逾期和坏账如何影响公司的财务状况？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款的逾期和坏账会对公司的财务状况产生负面影响。首先，这将影响公司的现金流量，可能导致公司在短期内面临现金流短缺的问题。其次，应收账款的逾期和坏账也会影响公司的利润，因为公司需要为坏账提供准备，这将直接减少公司的利润。", "应收账款的逾期和坏账可能会导致公司现金流出现问题，影响企业的运营。此外，坏账损失也会影响公司的利润水平，导致财务报表上的盈利能力下降。", "应收账款的逾期和坏账直接影响公司的现金流和盈利情况。如果大量应收账款无法按时收回，可能会导致公司的现金流量紧张。同时，需要为无法回收的应收账款提供坏账准备，这会导致公司的利润减少。"], "type": "3-2"}
{"id": 266, "question": "中远海特2020年的对联营企业和合营企业的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海特", "ent_name": "中远海运特种运输股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "6601544.88元", "prom_answer": "6601544.88元"}, "answer": ["中远海特2020年的对联营企业和合营企业的投资收益是6601544.88元", "2020年中远海特对联营企业和合营企业的投资收益是6601544.88元", "6601544.88元是中远海特2020年的对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 267, "question": "塞力医疗在2021年的营业收入增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "2599547348.18元", "上年营业收入": "2125471603.95元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "22.30%", "ent_short_name": "塞力医疗", "ent_name": "塞力斯医疗科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出塞力医疗2021年的营业收入增长率是22.30%，其中2021年的上年营业收入为2125471603.95元，营业收入为2599547348.18元。", "塞力斯医疗科技集团股份有限公司2021年的上年营业收入为2125471603.95元，营业收入为2599547348.18元，所以，营业收入增长率为22.30%", "由上年营业收入2125471603.95元和营业收入2599547348.18元计算出2021年塞力斯医疗科技集团股份有限公司的营业收入增长率是22.30%。"], "type": "2-1"}
{"id": 268, "question": "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系有重要影响。有效管理预付款项可以降低资金占用量，提高资金利用效率。同时，良好的预付款项管理还可以维护和改善与供应商的关系，确保供应链的稳定。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系具有重要意义。合理安排预付款项可以减少资金的占用，提高资金周转效率。此外，与供应商建立良好的合作关系，可以确保供应链的稳定和持续，对公司的正常运营具有积极影响。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系有显著影响。合理的预付款项管理可以降低资金占用量，提高资金周转效率，从而改善公司的现金流和财务状况。此外，与供应商建立良好的合作关系，可以确保供应链的顺畅运作，为公司带来更多的商业机会。"], "type": "3-2"}
{"id": 269, "question": "在2019年，航发科技的博士及以上学历人员数量是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "航发科技", "ent_name": "中国航发航空科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "5", "prom_answer": "5"}, "answer": ["2019年中国航发航空科技股份有限公司的博士及以上学历人员数量是5人", "航发科技2019年的博士及以上学历人员数量是5人", "2019年航发科技的博士及以上学历人员数量是5人"], "type": "1"}
{"id": 270, "question": "华海药业2021年的现金及现金等价物增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "1854134657.35元", "上年现金及现金等价物": "2197708514.73元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "-15.63%", "ent_short_name": "华海药业", "ent_name": "浙江华海药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["已知上年现金及现金等价物2197708514.73元和现金及现金等价物1854134657.35元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年浙江华海药业股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-15.63%", "2021年浙江华海药业股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-15.63%，将现金及现金等价物1854134657.35元和上年现金及现金等价物2197708514.73元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。", "由上年现金及现金等价物2197708514.73元和现金及现金等价物1854134657.35元计算出2021年浙江华海药业股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-15.63%。"], "type": "2-1"}
{"id": 271, "question": "能否告诉我2021年因赛集团的固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "因赛集团", "ent_name": "广东因赛品牌营销集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "93256594.53元", "prom_answer": "93256594.53元"}, "answer": ["2021年因赛集团的固定资产是93256594.53元", "因赛集团2021年的固定资产是93256594.53元", "2021年广东因赛品牌营销集团股份有限公司的固定资产是93256594.53元"], "type": "1"}
{"id": 272, "question": "上海振华重工(集团)股份有限公司2019年注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "振华重工", "ent_name": "上海振华重工(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "上海市浦东南路3470号", "prom_answer": "上海市浦东南路3470号"}, "answer": ["上海振华重工(集团)股份有限公司2019年的注册地址是上海市浦东南路3470号", "2019年上海振华重工(集团)的注册地址是上海市浦东南路3470号", "上海市浦东南路3470号是上海振华重工(集团)2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 273, "question": "2019年北京九强生物技术股份有限公司管理费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "31813206.68元", "营业收入": "840861681.24元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "3.78%", "ent_short_name": "九强生物", "ent_name": "北京九强生物技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["2019年北京九强生物技术股份有限公司的管理费用率是3.78%，将管理费用31813206.68元和营业收入840861681.24元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出九强生物2019年的管理费用率是3.78%，其中2019年的管理费用为31813206.68元，营业收入为840861681.24元。", "由管理费用31813206.68元和营业收入840861681.24元计算出2019年北京九强生物技术股份有限公司的管理费用率是3.78%。"], "type": "2-1"}
{"id": 274, "question": "天洋新材2020年研发费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "21899110.33元", "上年研发费用": "18423174.03元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "18.87%", "ent_short_name": "天洋新材", "ent_name": "天洋新材(上海)科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由上年研发费用18423174.03元和研发费用21899110.33元计算出2020年天洋新材(上海)科技股份有限公司的研发费用增长率是18.87%。", "已知上年研发费用18423174.03元和研发费用21899110.33元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年天洋新材(上海)科技股份有限公司的研发费用增长率是18.87%", "天洋新材(上海)科技股份有限公司2020年的研发费用为21899110.33元，上年研发费用为18423174.03元，所以，研发费用增长率为18.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 275, "question": "绿田机械2021年的净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "159169942.74元", "上年净利润": "115999757.48元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "37.22%", "ent_short_name": "绿田机械", "ent_name": "绿田机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["2021年绿田机械股份有限公司的净利润增长率是37.22%，将净利润159169942.74元和上年净利润115999757.48元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "绿田机械股份有限公司2021年的净利润为159169942.74元，上年净利润为115999757.48元，所以，净利润增长率为37.22%", "已知上年净利润115999757.48元和净利润159169942.74元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年绿田机械股份有限公司的净利润增长率是37.22%"], "type": "2-1"}
{"id": 276, "question": "固定资产的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产是指企业用于生产、供应、租赁或管理，预计使用期超过一年，并且价值较大的非流动资产。", "固定资产通常是指在企业的日常经营中，使用周期长且价值较大的非流动资产，如土地、建筑、设备等。", "固定资产是指企业在生产经营中长期使用的、价值较大的非流动资产，包括土地、建筑物、机器设备、车辆等。"], "type": "3-2"}
{"id": 277, "question": "2021年塞力斯医疗科技集团股份有限公司的固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "塞力医疗", "ent_name": "塞力斯医疗科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "193838114.65元", "prom_answer": "193838114.65元"}, "answer": ["2021年塞力斯医疗科技集团股份有限公司的固定资产是193838114.65元", "塞力斯医疗2021年的固定资产是193838114.65元", "2021年塞力斯医疗科技集团股份有限公司的固定资产是193838114.65元"], "type": "1"}
{"id": 278, "question": "2021年上海天永智能装备股份有限公司总负债增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "860177445.16元", "上年总负债": "652607233.37元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "31.81%", "ent_short_name": "天永智能", "ent_name": "上海天永智能装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知上年总负债652607233.37元和总负债860177445.16元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年上海天永智能装备股份有限公司的总负债增长率是31.81%", "2021年上海天永智能装备股份有限公司的总负债增长率是31.81%，将总负债860177445.16元和上年总负债652607233.37元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。", "由上年总负债652607233.37元和总负债860177445.16元计算出2021年上海天永智能装备股份有限公司的总负债增长率是31.81%。"], "type": "2-1"}
{"id": 279, "question": "在2021年年报中，安硕信息的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "安硕信息", "ent_name": "上海安硕信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "101712037.15元", "prom_answer": "101712037.15元"}, "answer": ["在2021年年报中，安硕信息的应付职工薪酬是101712037.15元", "安硕信息在2021年的应付职工薪酬是101712037.15元", "101712037.15元是安硕信息在2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 280, "question": "对比2020年，2021年中航电子的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中航航空电子系统股份有限公司", "ent_short_name": "中航电子", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "张昆辉", "2021年法定代表人": "于卓", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年中航电子法定代表人为于卓，2020年年中航电子法定代表人为张昆辉，答案是不相同。", "2020年法定代表人张昆辉与2021年法定代表人于卓不相同，所以2021年年中航航空电子系统股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "中航电子2021年年法定代表人是于卓，与2020年法定代表人张昆辉不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 281, "question": "2019年成都路桥硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "成都路桥", "ent_name": "成都市路桥工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "18", "prom_answer": "18"}, "answer": ["2019年成都市路桥工程股份有限公司的硕士人数是18人", "成都路桥2019年的硕士人数是18人", "2019年成都路桥的硕士人数是18人"], "type": "1"}
{"id": 282, "question": "从2021年的年报数据可知，安徽应流机电股份有限公司的应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "应流股份", "ent_name": "安徽应流机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "4415786.1元", "prom_answer": "4415786.1元"}, "answer": ["从2021年的年报数据可知，安徽应流机电股份有限公司的应收款项融资是4415786.1元。", "2021年安徽应流机电股份有限公司的应收款项融资为4415786.1元。", "应收款项融资是4415786.1元，属于安徽应流机电股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 283, "question": "2021年游族网络总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "6942200131.7元", "上年资产总额": "8592711982.0元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-19.21%", "ent_short_name": "游族网络", "ent_name": "游族网络股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["游族网络股份有限公司2021年的资产总额为6942200131.7元，上年资产总额为8592711982.0元，所以，总资产增长率为-19.21%", "2021年游族网络股份有限公司的总资产增长率是-19.21%，将资产总额6942200131.7元和上年资产总额8592711982.0元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出游族网络2021年的总资产增长率是-19.21%，其中2021年的资产总额为6942200131.7元，上年资产总额为8592711982.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 284, "question": "请简要分析江苏常熟汽饰集团股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "常熟汽饰", "ent_name": "江苏常熟汽饰集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，江苏常熟汽饰集团股份有限公司所处行业是汽车内饰件行业。以下是对该行业在2020年的发展状况的简要分析：\n2020年汽车内饰件行业发展状况：\n受到疫情和消费低迷的影响，汽车市场在2020年初出现销量大幅下滑，一季度销量下降了42.4%。\n然而，在第二季度，汽车市场开始逐渐复苏，出现“报复性消费”的现象，汽车销量连续9个月呈现增长态势，截至年底，中国汽车销量累计同比降幅收窄至2%以内，继续蝉联全球第一。\n乘用车产销同比分别下降了6.5%和6%，但新能源汽车产销增长7.5%和10.9%，增速由负转正。\n消费需求进一步恢复，加上中国汽车市场的潜力依然巨大，预计2021年将实现恢复性正增长。\n中汽协预测，2021年国内汽车总销量将达到2630万辆，同比增长4%。其中，乘用车预计销量为2170万辆，同比增长7.5%；商用车预计销量为460万辆，同比下降10%；新能源汽车预计销量为180万辆，同比增长40%。\n综合来看，2020年对于汽车内饰件行业来说是一个充满挑战和机遇并存的一年。疫情影响下，汽车市场出现较大波动，但随着疫情逐渐受控和消费需求逐步恢复，汽车市场逐渐回暖，新能源汽车市场表现尤为突出。未来，随着国家和地方政策的大力支持，以及行业企业自身不懈的努力，汽车内饰件行业有望迎来更好的发展机遇。", "江苏常熟汽饰集团股份有限公司所处行业为汽车内饰件行业。以下是对该行业在2020年的发展状况进行简要分析：\n行业市场状况：\n2020年初，受COVID-19疫情和消费低迷影响，汽车市场销量出现较大幅度下降。然而，随着疫情逐渐受控和消费需求逐步恢复，汽车市场在第二季度开始逐渐复苏。\n根据中国汽车工业协会发布的数据，2020年中国汽车销量连续9个月呈现增长态势，全年累计同比降幅收窄至2%以内，销量继续位居全球第一。\n乘用车销量下降较为明显，但新能源汽车销量呈现增长态势。\n2020年行业趋势和前景：\n随着国民经济稳定回升和消费需求进一步恢复，中国汽车市场仍具备巨大的潜力。\n预计2021年将实现恢复性正增长，中国汽车总销量预计为2630万辆，同比增长4%。乘用车销量预计为2170万辆，同比增长7.5%；商用车销量预计为460万辆，同比下降10%；新能源汽车销量预计为180万辆，同比增长40%。\n政策支持、行业企业的努力以及市场消费需求的强劲恢复是汽车行业表现向好的主要原因。\n综上所述，尽管2020年汽车市场在初期受到COVID-19疫情和消费低迷的冲击，但随着疫情控制和消费需求恢复，中国汽车市场逐渐复苏，并呈现出向好的趋势。作为汽车内饰件行业的企业，江苏常熟汽饰集团股份有限公司有望受益于行业的复苏和增长。", "根据提供的信息，江苏常熟汽饰集团股份有限公司所处的行业为汽车内饰件行业。以下是对该行业在2020年的发展状况的简要分析：\n2020年汽车内饰件行业发展状况：\n受疫情和消费低迷影响，一季度汽车销量出现较大幅度的跌幅，但二季度开始汽车消费逐渐回暖，甚至出现“报复性消费”的现象，汽车市场逐步复苏。\n2020年全年中国汽车销量连续9个月呈现增长态势，全年累计同比降幅收窄至2%以内，中国汽车销量继续蝉联全球第一。\n2020年新能源汽车产销量分别增长7.5%和10.9%，增速由负转正，表现相对较好。\n国内汽车市场总体来看潜力依然巨大，中国汽车市场预计在2021年将实现恢复性正增长。\n中汽协预测，2021年国内汽车总销量将达到2630万辆，同比增长4%，其中乘用车销量预计为2170万辆，同比增长7.5%；商用车销量预计为460万辆，同比下降10%；新能源汽车销量预计为180万辆，同比增长40%。\n汽车行业表现向好主要基于国家和地方政策的大力支持、行业企业自身不懈的努力，以及市场消费需求的强劲恢复。\n总体来看，尽管2020年汽车内饰件行业受到疫情和消费低迷的影响，但随着中国汽车市场的逐渐复苏和政策支持的积极作用，行业仍然具备良好的成长空间。随着国家鼓励新能源汽车发展和消费需求的增长，汽车内饰件行业有望在未来继续受益于汽车市场的回暖和增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 285, "question": "中粮科工股份有限公司2021年负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中粮科工", "ent_name": "中粮科工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "1876251561.46元", "prom_answer": "1876251561.46元"}, "answer": ["中粮科工股份有限公司2021年负债合计是1876251561.46元", "2021年中粮科工的负债合计是1876251561.46元", "2021年中粮科工股份有限公司的负债合计是1876251561.46元"], "type": "1"}
{"id": 286, "question": "华西股份2021年的投资收益增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "1339692052.46元", "上年投资收益": "470321173.02元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "184.85%", "ent_short_name": "华西股份", "ent_name": "江苏华西村股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["江苏华西村股份有限公司2021年的投资收益为1339692052.46元，上年投资收益为470321173.02元，所以，投资收益增长率为184.85%", "已知上年投资收益470321173.02元和投资收益1339692052.46元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年江苏华西村股份有限公司的投资收益增长率是184.85%", "2021年江苏华西村股份有限公司的投资收益增长率是184.85%，将投资收益1339692052.46元和上年投资收益470321173.02元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 287, "question": "2021年光正眼科医院集团股份有限公司归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "光正眼科", "ent_name": "光正眼科医院集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "36927242.09元", "prom_answer": "36927242.09元"}, "answer": ["2021年光正眼科医院集团股份有限公司归属母公司所有者净利润是36927242.09元", "光正眼科医院集团股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润是36927242.09元", "36927242.09元是光正眼科医院集团股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 288, "question": "2021年金溢科技固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "金溢科技", "ent_name": "深圳市金溢科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "272450289.34元", "prom_answer": "272450289.34元"}, "answer": ["2021年金溢科技固定资产是272450289.34元", "金溢科技2021年的固定资产是272450289.34元", "2021年深圳市金溢科技股份有限公司的固定资产是272450289.34元"], "type": "1"}
{"id": 289, "question": "什么是流动负债？", "prompt": {}, "answer": ["流动负债是指企业在一年内到期或预计在一年内需要偿还的债务。它包括短期借款、应付账款、应付票据、应付职工薪酬等。流动负债是企业负债表上的一项重要内容，反映了企业短期债务的规模和偿付能力。", "流动负债是指企业在一年内到期或预计在一年内需要偿还的债务。它包括短期借款、应付账款、应付票据、应付职工薪酬等。流动负债是企业负债表上的一项重要内容，反映了企业短期债务的规模和偿付能力。", "流动负债是指企业在一年内到期或预计在一年内需要偿还的债务。它包括短期借款、应付账款、应付票据、应付职工薪酬等。流动负债是企业负债表上的一项重要内容，反映了企业短期债务的规模和偿付能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 290, "question": "四川汇源光通信股份有限公司2019年企业研发经费与利润比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "22886401.68元", "净利润": "5863436.66元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "3.90", "ent_short_name": "汇源通信", "ent_name": "四川汇源光通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出汇源通信2019年的企业研发经费与利润比值是3.90，其中2019年的研发费用为22886401.68元，净利润为5863436.66元。", "2019年四川汇源光通信股份有限公司的企业研发经费与利润比值是3.90，将研发费用22886401.68元和净利润5863436.66元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "已知净利润5863436.66元和研发费用22886401.68元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年四川汇源光通信股份有限公司的企业研发经费与利润比值是3.90"], "type": "2-1"}
{"id": 291, "question": "2019年盛达资源的投资收益占营业收入的比率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "10227700.27元", "营业收入": "2900686684.46元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.35%", "ent_short_name": "盛达资源", "ent_name": "盛达金属资源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出盛达资源2019年的投资收益占营业收入比率是0.35%，其中2019年的投资收益为10227700.27元，营业收入为2900686684.46元。", "由投资收益10227700.27元和营业收入2900686684.46元计算出2019年盛达金属资源股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.35%。", "已知投资收益10227700.27元和营业收入2900686684.46元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年盛达金属资源股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 292, "question": "天创时尚股份有限公司2021年货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天创时尚", "ent_name": "天创时尚股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "734089940.0元", "prom_answer": "734089940.0元"}, "answer": ["天创时尚股份有限公司2021年货币资金是734089940.0元", "2021年天创时尚的货币资金是734089940.0元", "2021年天创时尚股份有限公司的货币资金是734089940.0元"], "type": "1"}
{"id": 293, "question": "成都硅宝科技股份有限公司2019年的研发人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "硅宝科技", "ent_name": "成都硅宝科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "105", "prom_answer": "105"}, "answer": ["2019年成都硅宝科技股份有限公司的研发人员数是105人", "2019年硅宝科技的研发人员数为105人", "硅宝科技2019年研发人员数有105人"], "type": "1"}
{"id": 294, "question": "2019年中国平安保险(集团)股份有限公司利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中国平安", "ent_name": "中国平安保险(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "90187000000.0元", "prom_answer": "90187000000.0元"}, "answer": ["2019年中国平安保险(集团)股份有限公司利息收入是90187000000.0元", "中国平安在2019年的利息收入是90187000000.0元", "90187000000.0元是2019年中国平安的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 295, "question": "2021年回盛生物净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "132865534.22元", "上年净利润": "150156108.11元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-11.52%", "ent_short_name": "回盛生物", "ent_name": "武汉回盛生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知上年净利润150156108.11元和净利润132865534.22元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年武汉回盛生物科技股份有限公司的净利润增长率是-11.52%", "由上年净利润150156108.11元和净利润132865534.22元计算出2021年武汉回盛生物科技股份有限公司的净利润增长率是-11.52%。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出回盛生物2021年的净利润增长率是-11.52%，其中2021年的净利润为132865534.22元，上年净利润为150156108.11元。"], "type": "2-1"}
{"id": 296, "question": "2020年北部湾港企业硕士及以上人员占职工人数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "1587", "博士及以上人数": "", "职工总数": "7509", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.21", "ent_short_name": "北部湾港", "ent_name": "北部湾港股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["北部湾港股份有限公司2020年的硕士人数为1587，博士及以上人数为，职工总数为7509，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.21", "2020年北部湾港股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.21，将硕士人数1587、博士及以上人数、职工总数7509代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出北部湾港2020年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.21，其中2020年的硕士人数为1587，博士及以上人数为，职工总数为7509。"], "type": "2-1"}
{"id": 297, "question": "中国石油2019年职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中国石油", "ent_name": "中国石油天然气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "460724", "prom_answer": "460724"}, "answer": ["2019年中国石油职工总数是460,724人", "中国石油2019年职工总数有460,724人", "中国石油2019年的职工总数为460,724人"], "type": "1"}
{"id": 298, "question": "安徽合力2019年研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "安徽合力", "ent_name": "安徽合力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "492442679.78元", "财务费用": "2612492.74元", "prom_answer": "研发费用：492442679.78元；财务费用：2612492.74元；"}, "answer": ["安徽合力2019年财务费用为2612492.74元，研发费用为492442679.78元。", "安徽合力股份有限公司2019年的研发费用是492442679.78元，财务费用是2612492.74元。", "2019年安徽合力股份有限公司的研发费用是492442679.78元，财务费用是2612492.74元。"], "type": "1-2"}
{"id": 299, "question": "华翔股份2021年营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华翔股份", "ent_name": "山西华翔集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "353459356.78元", "prom_answer": "353459356.78元"}, "answer": ["山西华翔集团股份有限公司2021年的营业利润是353459356.78元", "2021年华翔股份的营业利润是353459356.78元", "2021年山西华翔集团股份有限公司的营业利润为353459356.78元"], "type": "1"}
{"id": 300, "question": "请提供天宜上佳公司2021年的流动负债增长率，保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "332289209.21元", "上年流动负债": "133335124.36元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "149.21%", "ent_short_name": "天宜上佳", "ent_name": "北京天宜上佳高新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["北京天宜上佳高新材料股份有限公司2021年的上年流动负债为133335124.36元，流动负债为332289209.21元，所以，流动负债增长率为149.21%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出天宜上佳2021年的流动负债增长率是149.21%，其中2021年的上年流动负债为133335124.36元，流动负债为332289209.21元。", "已知流动负债332289209.21元和上年流动负债133335124.36元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年北京天宜上佳高新材料股份有限公司的流动负债增长率是149.21%"], "type": "2-1"}
{"id": 301, "question": "一品红在2020年的管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "一品红", "ent_name": "一品红药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "101309344.9元", "prom_answer": "101309344.9元"}, "answer": ["一品红在2020年的管理费用是101309344.9元", "2020年一品红的管理费用是101309344.9元", "2020年一品红药业股份有限公司的管理费用是101309344.9元"], "type": "1"}
{"id": 302, "question": "四会富仕2020年净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "四会富仕", "ent_name": "四会富仕电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "120500118.1元", "prom_answer": "120500118.1元"}, "answer": ["四会富仕2020年的净利润是120500118.1元", "2020年四会富仕的净利润是120500118.1元", "120500118.1元是四会富仕2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 303, "question": "在2021年，中泰证券的利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中泰证券", "ent_name": "中泰证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "3309822042.69元", "prom_answer": "3309822042.69元"}, "answer": ["中泰证券在2021年的利息支出是3309822042.69元", "2021年中泰证券的利息支出是3309822042.69元", "3309822042.69元是中泰证券2021年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 304, "question": "浙江东方2019年的财务费用率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "80712551.46元", "营业收入": "10843890231.36元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.74%", "ent_short_name": "浙江东方", "ent_name": "浙江东方金融控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["浙江东方金融控股集团股份有限公司2019年的财务费用为80712551.46元，营业收入为10843890231.36元，所以，财务费用率为0.74%", "2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司的财务费用率是0.74%，将财务费用80712551.46元和营业收入10843890231.36元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "由财务费用80712551.46元和营业收入10843890231.36元计算出2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司的财务费用率是0.74%。"], "type": "2-1"}
{"id": 305, "question": "2019年，宁夏银星能源股份有限公司固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "银星能源", "ent_name": "宁夏银星能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "6889122214.87元", "无形资产": "96941179.69元", "prom_answer": "固定资产：6889122214.87元；无形资产：96941179.69元；"}, "answer": ["2019年宁夏银星能源股份有限公司的固定资产和无形资产分别为6889122214.87元和96941179.69元。", "宁夏银星能源股份有限公司2019年的固定资产是6889122214.87元，无形资产是96941179.69元。", "6889122214.87元、96941179.69元是宁夏银星能源股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 306, "question": "中国联通2019年证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中国联通", "ent_name": "中国联合网络通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600050", "prom_answer": "600050"}, "answer": ["中国联通2019年的证券代码是600050", "2019年中国联通的证券代码是600050", "600050是中国联通2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 307, "question": "2020年贵州燃气集团股份有限公司速动比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "2236841558.77元", "存货": "369715647.87元", "流动负债": "4460148943.34元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.42", "ent_short_name": "贵州燃气", "ent_name": "贵州燃气集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出贵州燃气2020年的速动比率是0.42，其中2020年的流动资产为2236841558.77元，存货为369715647.87元，流动负债为4460148943.34元。", "已知流动负债4460148943.34元、流动资产2236841558.77元、存货369715647.87元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年贵州燃气集团股份有限公司的速动比率是0.42", "贵州燃气集团股份有限公司2020年的流动资产为2236841558.77元，存货为369715647.87元，流动负债为4460148943.34元，所以，速动比率为0.42"], "type": "2-1"}
{"id": 308, "question": "请问在2020年，长春一汽富维汽车零部件股份有限公司的投资收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "一汽富维", "ent_name": "长春一汽富维汽车零部件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "321323785.8元", "prom_answer": "321323785.8元"}, "answer": ["长春一汽富维汽车零部件股份有限公司2020年的投资收益总额是321323785.8元", "2020年长春一汽富维汽车零部件股份有限公司的投资收益总额是321323785.8元", "321323785.8元是长春一汽富维汽车零部件股份有限公司2020年的投资收益总额"], "type": "1"}
{"id": 309, "question": "请提供南京医药2019年的注册地址。", "prompt": {"ent_short_name": "南京医药", "ent_name": "南京医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "南京市雨花台区宁双路19号云密城A幢", "prom_answer": "南京市雨花台区宁双路19号云密城A幢"}, "answer": ["南京医药股份有限公司2019年的注册地址是南京市雨花台区宁双路19号云密城A幢", "2019年南京医药的注册地址是南京市雨花台区宁双路19号云密城A幢", "南京市雨花台区宁双路19号云密城A幢是南京医药股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 310, "question": "建投能源2019年的证券代码是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "建投能源", "ent_name": "河北建投能源投资股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "000600", "prom_answer": "000600"}, "answer": ["建投能源2019年的证券代码是000600", "2019年建投能源的证券代码是000600", "000600是建投能源2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 311, "question": "兴化股份2020年营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "243695172.62元", "营业收入": "1939991157.02元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "12.56%", "ent_short_name": "兴化股份", "ent_name": "陕西兴化化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出兴化股份2020年的营业利润率是12.56%，其中2020年的营业利润为243695172.62元，营业收入为1939991157.02元。", "2020年陕西兴化化学股份有限公司的营业利润率是12.56%，将营业利润243695172.62元和营业收入1939991157.02元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。", "陕西兴化化学股份有限公司2020年的营业利润为243695172.62元，营业收入为1939991157.02元，所以，营业利润率为12.56%"], "type": "2-1"}
{"id": 312, "question": "中远海运发展股份有限公司2019年职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中远海发", "ent_name": "中远海运发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "7325", "prom_answer": "7325"}, "answer": ["中远海运发展股份有限公司2019年的职工总数是7325人。", "2019年中远海运发展股份有限公司的职工总数为7325人。", "中远海运发展股份有限公司2019年职工总数有7325人。"], "type": "1"}
{"id": 313, "question": "2020年内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司管理费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "155352512.64元", "上年管理费用": "165588630.1元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-6.18%", "ent_short_name": "福瑞股份", "ent_name": "内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知上年管理费用165588630.1元和管理费用155352512.64元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司的管理费用增长率是-6.18%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出福瑞股份2020年的管理费用增长率是-6.18%，其中2020年的管理费用为155352512.64元，上年管理费用为165588630.1元。", "内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司2020年的管理费用为155352512.64元，上年管理费用为165588630.1元，所以，管理费用增长率为-6.18%"], "type": "2-1"}
{"id": 314, "question": "在2021年，康欣新材料股份有限公司的现金及现金等价物增长率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"现金及现金等价物": "497849454.93元", "上年现金及现金等价物": "149544534.74元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "232.91%", "ent_short_name": "康欣新材", "ent_name": "康欣新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["康欣新材料股份有限公司2021年的现金及现金等价物为497849454.93元，上年现金及现金等价物为149544534.74元，所以，现金及现金等价物增长率为232.91%", "2021年康欣新材料股份有限公司的现金及现金等价物增长率是232.91%，将现金及现金等价物497849454.93元和上年现金及现金等价物149544534.74元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。", "已知上年现金及现金等价物149544534.74元和现金及现金等价物497849454.93元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年康欣新材料股份有限公司的现金及现金等价物增长率是232.91%"], "type": "2-1"}
{"id": 315, "question": "东北证券2019年利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东北证券", "ent_name": "东北证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "1378257088.28元", "prom_answer": "1378257088.28元"}, "answer": ["东北证券2019年利息收入是1378257088.28元", "2019年东北证券的利息收入是1378257088.28元", "1378257088.28元是东北证券2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 316, "question": "2020年博硕科技营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "博硕科技", "ent_name": "深圳市博硕科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "357541614.14元", "营业利润": "201483345.83元", "prom_answer": "营业成本：357541614.14元；营业利润：201483345.83元；"}, "answer": ["2020年深圳市博硕科技股份有限公司的营业成本是357541614.14元，营业利润是201483345.83元。", "博硕科技2020年营业利润为201483345.83元，营业成本为357541614.14元。", "2020年深圳市博硕科技股份有限公司的营业成本和营业利润分别为357541614.14元和201483345.83元。"], "type": "1-2"}
{"id": 317, "question": "中华企业股份有限公司在2021年的流动负债增长率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"流动负债": "16921344139.6元", "上年流动负债": "20857740780.5元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-18.87%", "ent_short_name": "中华企业", "ent_name": "中华企业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["已知流动负债16921344139.6元和上年流动负债20857740780.5元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年中华企业股份有限公司的流动负债增长率是-18.87%", "2021年中华企业股份有限公司的流动负债增长率是-18.87%，将上年流动负债20857740780.5元和流动负债16921344139.6元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "中华企业股份有限公司2021年的上年流动负债为20857740780.5元，流动负债为16921344139.6元，所以，流动负债增长率为-18.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 318, "question": "西陇科学2021年现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "520261142.83元", "上年现金及现金等价物": "492650126.04元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "5.60%", "ent_short_name": "西陇科学", "ent_name": "西陇科学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["2021年西陇科学股份有限公司的现金及现金等价物增长率是5.60%，将现金及现金等价物520261142.83元和上年现金及现金等价物492650126.04元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出西陇科学2021年的现金及现金等价物增长率是5.60%，其中2021年的现金及现金等价物为520261142.83元，上年现金及现金等价物为492650126.04元。", "已知上年现金及现金等价物492650126.04元和现金及现金等价物520261142.83元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年西陇科学股份有限公司的现金及现金等价物增长率是5.60%"], "type": "2-1"}
{"id": 319, "question": "2020年正丹股份销售费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "6511642.75元", "上年销售费用": "26069699.75元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-75.02%", "ent_short_name": "正丹股份", "ent_name": "江苏正丹化学工业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出正丹股份2020年的销售费用增长率是-75.02%，其中2020年的销售费用为6511642.75元，上年销售费用为26069699.75元。", "2020年江苏正丹化学工业股份有限公司的销售费用增长率是-75.02%，将销售费用6511642.75元和上年销售费用26069699.75元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。", "已知上年销售费用26069699.75元和销售费用6511642.75元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年江苏正丹化学工业股份有限公司的销售费用增长率是-75.02%"], "type": "2-1"}
{"id": 320, "question": "2019年横店集团得邦照明股份有限公司证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "得邦照明", "ent_name": "横店集团得邦照明股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "得邦照明", "prom_answer": "得邦照明"}, "answer": ["2019年横店集团得邦照明股份有限公司证券简称是得邦照明", "2019年2019年横店集团得邦照明股份有限公司的证券简称是得邦照明", "得邦照明是2019年横店集团得邦照明股份有限公司证券简称"], "type": "1"}
{"id": 321, "question": "2020年中贝通信集团股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中贝通信", "ent_name": "中贝通信集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-1345135.65元", "prom_answer": "-1345135.65元"}, "answer": ["2020年中贝通信集团股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是-1345135.65元", "中贝通信集团2020年对联营企业和合营企业的投资收益为-1345135.65元", "-1345135.65元是中贝通信集团2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 322, "question": "北京淳中科技股份有限公司在2020年的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "淳中科技", "ent_name": "北京淳中科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "198997101.41元", "营业利润": "125110746.82元", "prom_answer": "营业成本：198997101.41元；营业利润：125110746.82元；"}, "answer": ["北京淳中科技股份有限公司2020年的营业成本是198997101.41元，营业利润是125110746.82元。", "198997101.41元、125110746.82元是北京淳中科技股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。", "2020年北京淳中科技股份有限公司的营业成本是198997101.41元，营业利润是125110746.82元。"], "type": "1-2"}
{"id": 323, "question": "请问，保利发展在2019年的利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "保利发展", "ent_name": "保利发展控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "36720901.6元", "prom_answer": "36720901.6元"}, "answer": ["保利发展在2019年的利息收入是36720901.6元", "2019年保利发展的利息收入是36720901.6元", "36720901.6元是2019年保利发展的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 324, "question": "东兴证券2021年投资收益增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "614396616.86元", "上年投资收益": "1846426605.29元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-66.73%", "ent_short_name": "东兴证券", "ent_name": "东兴证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出东兴证券2021年的投资收益增长率是-66.73%，其中2021年的投资收益为614396616.86元，上年投资收益为1846426605.29元。", "由上年投资收益1846426605.29元和投资收益614396616.86元计算出2021年东兴证券股份有限公司的投资收益增长率是-66.73%。", "2021年东兴证券股份有限公司的投资收益增长率是-66.73%，将投资收益614396616.86元和上年投资收益1846426605.29元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 325, "question": "江苏正丹化学工业股份有限公司2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "正丹股份", "ent_name": "江苏正丹化学工业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "4582775.3元", "prom_answer": "4582775.3元"}, "answer": ["江苏正丹化学工业股份有限公司2020年营业税金及附加是4582775.3元", "2020年江苏正丹化学工业的营业税金及附加是4582775.3元", "4582775.3元是江苏正丹化学工业股份有限公司2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 326, "question": "光大嘉宝2021年的流动负债增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "10821653321.82元", "上年流动负债": "9493477587.77元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "13.99%", "ent_short_name": "光大嘉宝", "ent_name": "光大嘉宝股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["已知流动负债10821653321.82元和上年流动负债9493477587.77元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年光大嘉宝股份有限公司的流动负债增长率是13.99%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出光大嘉宝2021年的流动负债增长率是13.99%，其中2021年的上年流动负债为9493477587.77元，流动负债为10821653321.82元。", "由流动负债10821653321.82元和上年流动负债9493477587.77元计算出2021年光大嘉宝股份有限公司的流动负债增长率是13.99%。"], "type": "2-1"}
{"id": 327, "question": "什么是成本费用法？它在会计中的应用是什么？", "prompt": {}, "answer": ["成本费用法是一种会计计量方法，用于处理长期资产（如房地产、设备等）的成本和折旧费用。按照成本费用法，企业将长期资产的成本分摊到其预计使用寿命内的会计期间，并以折旧费用的形式计入损益表。这种方法能够反映长期资产的使用价值和消耗程度。成本费用法在会计中的应用广泛，能够帮助企业合理核算和管理长期资产，准确反映其价值变化和使用效益。同时，成本费用法也符合会计准则的要求，提供了可比性和稳定性的财务信息。", "成本费用法是一种会计核算方法，用于将企业的资产成本分摊到多个会计期间。根据成本费用法，企业将资产的成本分配到其使用寿命或相关的会计期间中，以反映资产的逐渐消耗或价值减少。成本费用法的应用主要体现在固定资产的折旧和无形资产的摊销。通过使用成本费用法，企业可以合理地分摊资产成本，避免将大量成本在一个会计期间内计入损益表，从而更准确地反映企业的财务状况和经营绩效。成本费用法符合会计的谨慎性原则和持续经营原则。", "成本费用法是一种会计核算方法，用于将企业所发生的资本支出费用化。根据成本费用法，企业将资本支出列为费用，以便在当期利润表中体现。这种方法适用于一些长期投资项目，如设备购置、房地产开发等。通过将资本支出费用化，企业可以平均分摊项目成本，避免大额费用对当期利润的冲击。成本费用法在会计中的应用还可以有助于提高财务报表的准确性和可比性。然而，选择使用成本费用法还需要考虑与其他会计准则和法规的一致性，以确保合规性和财务透明度。"], "type": "3-2"}
{"id": 328, "question": "金堆城钼业股份有限公司在2019年中，研发人员占职工人数的比例是多少，结果请保留两位小数.", "prompt": {"研发人员数": "713", "职工总数": "5360", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.13", "ent_short_name": "金钼股份", "ent_name": "金堆城钼业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["2019年金堆城钼业股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.13，将研发人员数713和职工总数5360代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。", "金堆城钼业股份有限公司2019年的研发人员数为713，职工总数为5360，所以，研发人员占职工人数比例为0.13", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出金钼股份2019年的研发人员占职工人数比例是0.13，其中2019年的研发人员数为713，职工总数为5360。"], "type": "2-1"}
{"id": 329, "question": "2021年苏州中来光伏新材股份有限公司固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中来股份", "ent_name": "苏州中来光伏新材股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "2228047944.38元", "prom_answer": "2228047944.38元"}, "answer": ["苏州中来光伏新材股份有限公司2021年的固定资产是2228047944.38元。", "2021年苏州中来光伏新材股份有限公司的固定资产为2228047944.38元。", "固定资产金额为2228047944.38元的是苏州中来光伏新材股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 330, "question": "佩蒂股份2020年流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "1128192691.15元", "流动负债": "375452819.93元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "3.00", "ent_short_name": "佩蒂股份", "ent_name": "佩蒂动物营养科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出佩蒂股份2020年的流动比率是3.00，其中2020年的流动资产为1128192691.15元，流动负债为375452819.93元。", "已知流动资产1128192691.15元和流动负债375452819.93元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年佩蒂动物营养科技股份有限公司的流动比率是3.00", "2020年佩蒂动物营养科技股份有限公司的流动比率是3.00，将流动资产1128192691.15元和流动负债375452819.93元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 331, "question": "2021年贵阳银行的总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "554626745000.0元", "上年总负债": "546228723000.0元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "1.54%", "ent_short_name": "贵阳银行", "ent_name": "贵阳银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出贵阳银行2021年的总负债增长率是1.54%，其中2021年的总负债为554626745000.0元，上年总负债为546228723000.0元。", "由上年总负债546228723000.0元和总负债554626745000.0元计算出2021年贵阳银行股份有限公司的总负债增长率是1.54%。", "2021年贵阳银行股份有限公司的总负债增长率是1.54%，将总负债554626745000.0元和上年总负债546228723000.0元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 332, "question": "2020年东山精密营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东山精密", "ent_name": "苏州东山精密制造股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "28093409430.26元", "prom_answer": "28093409430.26元"}, "answer": ["2020年东山精密制造股份有限公司的营业收入是28093409430.26元", "东山精密2020年的营业收入是28093409430.26元", "东山精密制造公司2020年的营业收入是28093409430.26元"], "type": "1"}
{"id": 333, "question": "奥普家居股份有限公司2021年收回投资所收到的现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "奥普家居", "ent_name": "奥普家居股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "3330000.0元", "prom_answer": "3330000.0元"}, "answer": ["奥普家居股份有限公司2021年收回投资所收到的现金是3330000.0元", "2021年奥普家居股份有限公司的收回投资所收到的现金是3330000.0元", "2021年奥普家居股份有限公司收回投资所收到的现金是3330000.0元"], "type": "1"}
{"id": 334, "question": "什么是财务风险？", "prompt": {}, "answer": ["财务风险是指由于市场因素（如汇率、利率等）的变动，或者由于公司财务管理不善，如过度债务、现金流量不足等原因，可能导致公司财务状况恶化，甚至破产的风险。", "财务风险是指企业在进行财务活动中，由于各种原因可能导致财务目标无法实现的风险。这包括市场因素的变动（如利率、汇率的变动），以及企业财务管理的问题（如过度的负债、现金流不足等）。", "财务风险是指企业在其财务活动中，可能由于市场条件的变化（如汇率、利率的波动），或者内部管理问题（如过度债务、现金流量不足等），导致其财务目标无法实现的风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 335, "question": "请简要分析广东电声市场营销股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "电声股份", "ent_name": "广东电声市场营销股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为广东电声市场营销股份有限公司（以下简称\"电声股份\"）的财务报表在所有重要方面符合中华人民共和国财政部颁布的企业会计准则，并且公允地反映了公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，让投资者和利益相关者对公司的财务状况和经营表现有一定程度的信心。\n然而，需要注意的是，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为广东电声市场营销股份有限公司（以下简称“电声股份”）的财务报表在所有重要方面符合中华人民共和国财政部颁布的企业会计准则的规定，并且公允地反映了电声股份在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是按照适用的会计准则编制的。投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心，因为审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度。\n然而，需要注意的是，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为广东电声市场营销股份有限公司（以下简称“电声股份”）的财务报表在所有重要方面符合中华人民共和国财政部颁布的企业会计准则，并且公允地反映了电声股份在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。\n然而，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。"], "type": "3-1"}
{"id": 336, "question": "黑猫股份2021年归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "黑猫股份", "ent_name": "江西黑猫炭黑股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "431401715.34元", "prom_answer": "431401715.34元"}, "answer": ["黑猫股份2021年归属母公司所有者净利润是431401715.34元", "2021年黑猫股份的归属母公司所有者净利润是431401715.34元", "431401715.34元是2021年黑猫股份的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 337, "question": "2019年大东海的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "大东海", "ent_name": "海南大东海旅游中心股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "133", "prom_answer": "133"}, "answer": ["2019年海南大东海旅游中心股份有限公司的职工总数是133人", "海南大东海旅游中心股份有限公司在2019年的职工总数为133人", "海南大东海旅游中心股份有限公司2019年的职工总数是133人"], "type": "1"}
{"id": 338, "question": "请计算2021年京运通的货币资金增长率，保留至小数点后两位。", "prompt": {"货币资金": "3833688197.33元", "上年货币资金": "575078743.51元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "566.64%", "ent_short_name": "京运通", "ent_name": "北京京运通科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["由上年货币资金575078743.51元和货币资金3833688197.33元计算出2021年北京京运通科技股份有限公司的总负债增长率是566.64%。", "北京京运通科技股份有限公司2021年的货币资金为3833688197.33元，上年货币资金为575078743.51元，所以，总负债增长率为566.64%", "已知上年货币资金575078743.51元和货币资金3833688197.33元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年北京京运通科技股份有限公司的总负债增长率是566.64%"], "type": "2-1"}
{"id": 339, "question": "2020年沈阳芯源微电子设备股份有限公司的营业收入和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "芯源微", "ent_name": "沈阳芯源微电子设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "328900200.07元", "营业外收入": "18136473.83元", "prom_answer": "营业收入：328900200.07元；营业外收入：18136473.83元；"}, "answer": ["2020年沈阳芯源微电子设备股份有限公司的营业收入是328900200.07元，营业外收入是18136473.83元。", "芯源微2020年营业外收入为18136473.83元，营业收入为328900200.07元。", "328900200.07元、18136473.83元是沈阳芯源微电子设备股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 340, "question": "请问，海正药业在2021年的现金及现金等价物增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "1177071291.07元", "上年现金及现金等价物": "2008444009.77元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "-41.39%", "ent_short_name": "海正药业", "ent_name": "浙江海正药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出海正药业2021年的现金及现金等价物增长率是-41.39%，其中2021年的现金及现金等价物为1177071291.07元，上年现金及现金等价物为2008444009.77元。", "已知上年现金及现金等价物2008444009.77元和现金及现金等价物1177071291.07元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年浙江海正药业股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-41.39%", "浙江海正药业股份有限公司2021年的现金及现金等价物为1177071291.07元，上年现金及现金等价物为2008444009.77元，所以，现金及现金等价物增长率为-41.39%"], "type": "2-1"}
{"id": 341, "question": "在2021年，陕西金叶科教集团股份有限公司的无形资产增长率是多少，请保留小数点后两位精确度?", "prompt": {"无形资产": "153571518.88元", "上年无形资产": "107515668.42元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "42.84%", "ent_short_name": "陕西金叶", "ent_name": "陕西金叶科教集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["2021年陕西金叶科教集团股份有限公司的无形资产增长率是42.84%，将无形资产153571518.88元和上年无形资产107515668.42元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。", "由上年无形资产107515668.42元和无形资产153571518.88元计算出2021年陕西金叶科教集团股份有限公司的无形资产增长率是42.84%。", "已知上年无形资产107515668.42元和无形资产153571518.88元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年陕西金叶科教集团股份有限公司的无形资产增长率是42.84%"], "type": "2-1"}
{"id": 342, "question": "什么是资产收益率？", "prompt": {}, "answer": ["资产收益率是指企业在一定会计期间内所获得的净利润与平均资产之间的比率。它是衡量企业资产运营效果和盈利能力的指标，反映了企业资产的利用效率和盈利能力。资产收益率越高，说明企业的资产利用效果和盈利能力越好。", "资产收益率是指企业在一定会计期间内所获得的净利润与平均资产之间的比率。它是衡量企业资产利用效率和盈利能力的指标，反映了企业的经营绩效。资产收益率越高，说明企业的资产利用效果和盈利能力越好。", "资产收益率是指企业在一定会计期间内所获得的净利润与平均资产之间的比率。它是衡量企业资产利用效率和盈利能力的指标，反映了企业经营绩效的好坏。资产收益率越高，说明企业的资产利用效果和盈利能力越好。"], "type": "3-2"}
{"id": 343, "question": "深圳市实益达科技股份有限公司2021年固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "实益达", "ent_name": "深圳市实益达科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "99420397.51元", "prom_answer": "99420397.51元"}, "answer": ["深圳市实益达科技股份有限公司2021年固定资产是99420397.51元", "2021年实益达的固定资产是99420397.51元", "2021年深圳市实益达科技股份有限公司的固定资产是99420397.51元"], "type": "1"}
{"id": 344, "question": "长期借款和短期借款的利息支付如何影响公司的财务状况和债务风险？", "prompt": {}, "answer": ["长期借款和短期借款的利息支付会影响公司的财务状况和债务风险。具体来说，如果利息支付较高，可能会增加公司的财务成本，影响盈利水平；同时，如果不能按时偿还利息，可能会增加债务风险，影响公司的信誉和财务稳定性。", "长期借款和短期借款的利息支付对公司的财务状况有重要影响。高额的利息支付可能会降低公司的利润水平，增加财务负担。同时，如果不能按时偿还利息，可能会引发债务风险，影响公司的信用状况。", "长期借款和短期借款的利息支付会影响公司的财务状况和债务风险。首先，利息支出会增加公司的财务成本，降低其盈利能力；其次，如果公司不能按时支付利息，可能会产生违约风险，影响其信誉和财务稳定性。"], "type": "3-2"}
{"id": 345, "question": "请问，根据2019年的年报，株洲宏达电子股份有限公司的证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "宏达电子", "ent_name": "株洲宏达电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "宏达电子", "prom_answer": "宏达电子"}, "answer": ["株洲宏达电子股份有限公司在2019年的证券简称是宏达电子", "2019年株洲宏达电子股份有限公司的证券简称是宏达电子", "宏达电子是株洲宏达电子股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 346, "question": "长江健康在2021年的总资产增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "7169632208.56元", "上年资产总额": "7144890943.98元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "0.35%", "ent_short_name": "长江健康", "ent_name": "长江润发健康产业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2021年长江润发健康产业股份有限公司的总资产增长率是0.35%，将资产总额7169632208.56元和上年资产总额7144890943.98元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "长江润发健康产业股份有限公司2021年的资产总额为7169632208.56元，上年资产总额为7144890943.98元，所以，总资产增长率为0.35%", "由上年资产总额7144890943.98元和资产总额7169632208.56元计算出2021年长江润发健康产业股份有限公司的总资产增长率是0.35%。"], "type": "2-1"}
{"id": 347, "question": "新晨科技股份有限公司2020年净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新晨科技", "ent_name": "新晨科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "90226242.02元", "prom_answer": "90226242.02元"}, "answer": ["新晨科技股份有限公司2020年的净利润是90226242.02元", "2020年新晨科技的净利润是90226242.02元", "90226242.02元是2020年新晨科技的净利润"], "type": "1"}
{"id": 348, "question": "春秋航空2021年年报数据中，衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "春秋航空", "ent_name": "春秋航空股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "2909593.0元", "prom_answer": "2909593.0元"}, "answer": ["春秋航空2021年年报数据中，衍生金融资产是2909593.0元", "2021年春秋航空的衍生金融资产是2909593.0元", "2021年春秋航空股份有限公司的衍生金融资产是2909593.0元"], "type": "1"}
{"id": 349, "question": "华林证券在2020年的利息支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华林证券", "ent_name": "华林证券股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "317232066.91元", "prom_answer": "317232066.91元"}, "answer": ["华林证券在2020年的利息支出是317232066.91元", "2020年华林证券的利息支出是317232066.91元", "317232066.91元是华林证券股份有限公司2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 350, "question": "根据武汉中元华电科技股份有限公司2020年年报，请简要介绍报告期内公司博士及以上人数的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中元股份", "ent_name": "武汉中元华电科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "6", "prom_answer": "6"}, "answer": ["根据武汉中元华电科技股份有限公司2020年年报，报告期内公司博士及以上人数为6人", "根据武汉中元华电科技股份有限公司2020年年报，公司博士及以上人数为6人", "武汉中元华电科技股份有限公司2020年年报显示，公司博士及以上人数为6人"], "type": "1"}
{"id": 351, "question": "请简要分析台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的审计报告中的关键审计事项。", "prompt": {"ent_short_name": "台海核电", "ent_name": "台海玛努尔核电设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，从提供的审计报告中可以看出，审计师关注的主要是公司主营业务收入的确认问题。主营业务涉及高端装备制造业务，包括核电、军品和石化等设备的生产和销售。主要的审计风险在于，收入确认的时机、方式和金额可能受到会计估计和判断的影响，特别是对于涉及大额长期合同的核电设备项目，由于存在合同执行过程中可能无法按照约定执行的行业特性，因此收入的确认需要运用更为综合和谨慎的分析和判断。\n在应对这个关键审计事项时，审计师使用了多种审计程序：\n评估了与收入确认相关的关键内部控制的设计和实施效果。\n检查了收入确认的会计政策，包括会计处理的依据和方法。\n审核了重大合同及关键条款，确认收入的确认适用的法则。\n对合同样本进行了详细审查，确认实际成本是否真实发生，项目预算编制是否合理。\n对已确认的收入项目进行了复核，包括确认交易的真实性、关联方交易的商业实质和价格的公允性。\n执行了截止性测试，以确保收入在正确的会计期间内被确认。\n最后，审计师还检查了公司对收入确认的会计处理、列报和披露是否适当。\n以上审计程序表明，审计师在对公司收入确认进行审计时，不仅仅关注收入确认的准确性和真实性，还关注内部控制的有效性，关联方交易的公允性，以及收入确认的会计政策是否合理。这是因为这些因素都可能影响到收入确认的合规性和准确性，从而影响到财务报表的公正展示。", "根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，关键审计事项分析：\n本审计报告的关键审计事项主要集中在主营业务收入的确认上，该公司主要从事高端装备制造业务，包括核电、军品及石化等设备的制造。特别是涉及大型核电设备合同的收入确认，需要采用时段法，根据已发生的成本占预计总成本的比例来确定完工进度，而该预计总成本涉及到重大的会计估计和判断。\n审计应对策略包括：\n了解和评估与收入确认相关的关键内部控制，包括其设计和实施情况，并对相关内部控制的有效性进行测试。\n审查收入确认的会计政策，并对重大合同及关键条款进行检查，确认是否应用时点法或时段法。\n选取合同样本，审查与实际成本相关的各种文件，评估实际成本是否真实发生，预算编制是否合理。\n对公司已确认的收入项目进行审查，确认交易的真实性。\n对关联方的收入执行关联方核查程序，确定交易的商业实质和价格的公允性。\n对财务报告日前后确认的收入执行截止性测试，评估收入是否在恰当的期间内被确认。\n检查公司对收入确认的会计处理，列报和披露是否适当。\n综上，审计工作重点在于评估收入确认的准确性和合规性，特别关注的是大型核电设备合同的收入确认以及相关的会计政策和内部控制情况，对收入的真实性、公允性、适时性进行了多方面的核查和测试。", "根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，公司主营业务为高端装备制造业务，包括核电、军品及石化等设备。其中对于公司承接的大型核电设备合同，公司按照时段法确认收入，以已经发生的成本占预计总成本的比例确定完工进度。由于合同预计总成本涉及重大的会计估计和判断，同时由于行业特点存在合同执行中无法按照约定执行的情况，收入的确认需要运用综合分析和判断，故我们将收入的确认作为关键审计事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 352, "question": "上海现代制药股份有限公司2019年注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "国药现代", "ent_name": "上海现代制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "上海市浦东新区建陆路378号", "prom_answer": "上海市浦东新区建陆路378号"}, "answer": ["上海现代制药股份有限公司2019年的注册地址是上海市浦东新区建陆路378号", "2019年上海现代制药的注册地址是上海市浦东新区建陆路378号", "上海市浦东新区建陆路378号是上海现代制药股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 353, "question": "请计算达意隆2020年的研发费用增长率，保留至小数点后两位。", "prompt": {"研发费用": "30334226.57元", "上年研发费用": "26212662.38元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "15.72%", "ent_short_name": "达意隆", "ent_name": "广州达意隆包装机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["广州达意隆包装机械股份有限公司2020年的研发费用为30334226.57元，上年研发费用为26212662.38元，所以，研发费用增长率为15.72%", "由上年研发费用26212662.38元和研发费用30334226.57元计算出2020年广州达意隆包装机械股份有限公司的研发费用增长率是15.72%。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出达意隆2020年的研发费用增长率是15.72%，其中2020年的研发费用为30334226.57元，上年研发费用为26212662.38元。"], "type": "2-1"}
{"id": 354, "question": "在2019年，弘宇股份的研发人员占总职工人数的比例是多少（保留到小数点后两位）?", "prompt": {"研发人员数": "65", "职工总数": "634", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "弘宇股份", "ent_name": "山东弘宇农机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["2019年山东弘宇农机股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.10，将研发人员数65和职工总数634代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。", "由职工总数634和研发人员数65计算出2019年山东弘宇农机股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.10。", "已知职工总数634和研发人员数65，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年山东弘宇农机股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.10"], "type": "2-1"}
{"id": 355, "question": "上海石化2019年的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "上海石化", "ent_name": "中国石化上海石油化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "8878", "prom_answer": "8878"}, "answer": ["上海石化2019年的职工总数是8878人。", "上海石化2019年的职工总数有8878人。", "2019年上海石化职工总数为8878人。"], "type": "1"}
{"id": 356, "question": "2020年南京全信传输科技股份有限公司销售费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "37093714.75元", "上年销售费用": "38292520.11元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-3.13%", "ent_short_name": "全信股份", "ent_name": "南京全信传输科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["南京全信传输科技股份有限公司2020年的销售费用为37093714.75元，上年销售费用为38292520.11元，所以，销售费用增长率为-3.13%", "由上年销售费用38292520.11元和销售费用37093714.75元计算出2020年南京全信传输科技股份有限公司的销售费用增长率是-3.13%。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出全信股份2020年的销售费用增长率是-3.13%，其中2020年的销售费用为37093714.75元，上年销售费用为38292520.11元。"], "type": "2-1"}
{"id": 357, "question": "在2020年，上海开开实业股份有限公司的法定代表人与2019年相比相同吗?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海开开实业股份有限公司", "ent_short_name": "开开实业", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "庄虔赟", "2020年法定代表人": "庄虔贇", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["开开实业2020年年法定代表人是庄虔贇，与2019年法定代表人庄虔赟不相同。", "2020年年开开实业法定代表人为庄虔贇，2019年年开开实业法定代表人为庄虔赟，答案是不相同。", "不相同，2019年法定代表人是庄虔赟，2020年法定代表人是庄虔贇"], "type": "2-2"}
{"id": 358, "question": "外币业务和外币报表折算是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["外币业务是指企业在跨国经营活动中进行的以外币计价的业务活动，外币报表折算则是将以外币记账的财务报表转换为本币计价的过程。这种转换需要使用汇率，可能影响报表中各项财务指标的表现。", "外币业务指的是企业在进行跨国经营活动时，涉及到的用外币结算的业务活动。而外币报表折算，是指将这些以外币计价和记录的经济业务数据，通过汇率转换，折算成本币的财务报表。", "外币业务是企业在跨国经营中进行的使用外币结算的业务活动。外币报表折算则是指将外币财务报表通过汇率转换为本币财务报表的过程。这个过程可能会因为汇率的变动对公司的财务状况和经营结果产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 359, "question": "请简要分析深圳市超频三科技股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "超频三", "ent_name": "深圳市超频三科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，深圳市超频三科技股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个：收入确认和商誉减值。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：超频三在2019年度实现营业收入53,553.41万元，且其经营产品及服务存在差异，收入确认时点和方式不一。收入是超频三的关键业绩指标之一，因此存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险。因此，审计人员将收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对：\n评价管理层与销售和收款相关的关键内部控制的设计和运行有效性，并测试关键控制的执行有效性。\n抽查重要的销售合同，识别与商品所有权上的风险和报酬转移相关的合同条款和条件，评价公司的收入确认方式及时点是否符合企业会计准则的要求。\n对收入和成本执行分析程序，按产品类别对各月度的收入、成本、毛利率进行波动分析，并与之前期间进行比较。\n对2019年记录的收入执行细节测试，核对销售合同、发票、出库单、签收确认单等，并实施期后回款检查，以检查收入确认的真实性。\n结合应收账款函证程序，函证2019年度销售额以及截至2019年12月31日的应收账款余额，并抽取部分重要客户进行实地走访，检查确认收入的真实性。\n对LED合同能源管理收入检查相关的合同约定的收益分享期、验收记录、双方盖章确认的收益分享表，检查收入确认的真实性以及是否被记录于恰当的会计期间。\n对资产负债表日前后销售收入执行截止性测试程序，并结合期后事项审计检查是否存在销售退回等情况，以确认销售收入是否计入恰当的会计期间。\n关键审计事项：商誉减值\n事项描述：截至2019年12月31日，超频三因收购子公司产生商誉为人民币10,930.69万元。根据企业会计准则，超频三至少在每年年度终了进行减值测试，并调整商誉的账面价值。商誉减值测试过程复杂，结果依赖于管理层的估计和假设，可能存在错误或潜在的管理层偏向。因此，审计人员将商誉减值认定为关键审计事项。\n审计应对：\n了解并评价超频三识别资产减值迹象和测算可收回金额相关的内部控制。\n评估管理层测试包含商誉的资产组可收回金额所引入的重要参数和假设，包括对行业过去经营情况和未来发展趋势的分析和判断，并与管理层的盈利预测数据进行比较，检查相关假设和方法的合理性。\n与管理层聘请的评估机构讨论资产组的认定，及资产组可收回金额的评估方法，评价外部评估专家的胜任能力、专业素质和客观性。\n复核管理层编制的商誉所属资产组可收回金额的计算表，比较商誉所属资产组的账面价值与其可收回金额的差异，确认是否存在商誉减值情况。\n评价有关商誉减值以及所采用的关键假设是否符合企业会计准则的要求。\n通过以上审计应对措施，审计人员能够全面评估公司的收入确认和商誉减值情况，以确保财务报表的可靠性和准确性。", "根据提供的信息，深圳市超频三科技股份有限公司在2019年的关键审计事项包括收入确认和商誉减值。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项1：收入确认\n事项描述：\n超频三科技公司在2019年度实现营业收入53,553.41万元，不同的经营产品和服务具有差异化，其收入确认的时点和方式存在差异。具体的收入确认原则和时点详见附注（四）中的披露。由于收入是超频三的关键业绩指标之一，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此将收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对：\n为应对关键审计事项，审计人员采取了以下审计程序：\n了解和评价管理层与销售和收款相关的关键内部控制的设计和运行有效性，并测试关键控制的执行有效性。\n抽查重要的销售合同，识别与商品所有权上的风险和报酬转移相关的合同条款和条件，评价公司的收入确认方式和时点是否符合企业会计准则的要求。\n对收入和成本执行分析程序，包括按产品类别对每月的收入、成本、毛利率进行波动分析，并与之前期间进行比较。\n对本年度记录的收入进行细节测试，核对销售合同、发票、出库单、签收确认单等支持性文件，并进行期后回款检查，以确保收入确认的真实性。\n结合应收账款函证程序，核查2019年度销售额以及截至2019年12月31日的应收账款余额，并抽取部分重要客户进行实地走访，以检查确认收入的真实性。\n对LED合同能源管理收入进行检查，包括合同约定的收益分享期、验收记录、双方盖章确认的收益分享表等，以确认收入确认的真实性和是否记录在适当的会计期间。\n对资产负债表日前后的销售收入进行截止性测试程序，并结合期后事项审计检查是否存在销售退回等情况，以确保销售收入计入适当的会计期间。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估公司收入确认的合规性和准确性，以确保财务报表的可靠性。\n关键审计事项2：商誉减值\n事项描述：\n根据合并财务报表附注（六）16的披露，截至2019年12月31日，超频三科技因收购子公司而形成的商誉金额为人民币10,930.69万元。根据企业会计准则的规定，超频三需要至少每年年度结束时进行商誉减值测试，并根据测试结果调整商誉的账面价值。由于商誉减值测试过程较为复杂，其结果很大程度上依赖于管理层所做的估计和采用的假设，其中可能存在错误或潜在的管理层偏向情况，因此将商誉减值认定为关键审计事项。\n审计应对：\n为应对关键审计事项，审计人员采取了以下审计程序：\n了解并评价超频三识别资产减值迹象和测算可收回金额相关的内部控制。\n评估管理层测试包含商誉的资产组可收回金额时所引入的重要参数和假设，包括对行业过去经营情况和未来发展趋势的了解和分析，对历史财务数据、行业发展趋势和管理层盈利预测数据进行分析比较，以检查相关假设和方法的合理性。\n与管理层委托的评估机构讨论资产组的认定和资产组可收回金额的评估方法，并评价委托的外部评估专家的胜任能力、专业素质和客观性。\n复核管理层编制的商誉所属资产组可收回金额的计算表，比较商誉所属资产组的账面价值与其可收回金额的差异，以确认是否存在商誉减值情况。\n评价有关商誉减值以及所采用的关键假设是否符合企业会计准则的要求。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估公司商誉减值的合规性和准确性，以确保财务报表的可靠性。", "根据提供的信息，深圳市超频三科技股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是收入确认和商誉减值。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n超频三在2019年实现营业收入为53,553.41万元，由于其各经营产品及服务存在差异化，收入确认时点及方式口径不一，具体原则详见附注（四）27所述。由于收入是超频三的关键业绩指标之一，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此将收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解和评价管理层与销售和收款相关的关键内部控制的设计和运行有效性，并测试关键控制的执行有效性；\n抽查重要的销售合同，评价公司的收入确认方式及时点是否符合企业会计准则的要求；\n对收入和成本执行分析程序，比较各月度收入、成本、毛利率波动，并与以前期间进行比较；\n对本年记录的收入执行细节测试，核对销售合同、发票、出库单、签收确认单等，检查收入确认的真实性；\n结合应收账款函证程序，函证2019年度销售额以及截至2019年12月31日的应收账款余额，并抽取部分重要客户进行实地走访，检查确认收入的真实性；\n对LED合同能源管理收入检查相应的合同约定的收益分享期、验收记录、双方盖章确认的收益分享表，检查收入确认的真实性及是否记录于恰当的会计期间；\n对资产负债表日前后销售收入执行截止性测试程序，并结合期后事项审计检查是否存在销售退回等情况，确认销售收入是否计入恰当的会计期间。\n关键审计事项：商誉减值\n事项描述：\n截至2019年12月31日，超频三因收购子公司产生商誉10,930.69万元。根据企业会计准则，超频三至少在每年年度终了进行减值测试，并依据测试结果调整商誉的账面价值。商誉减值测试过程较为复杂，结果很大程度上依赖于管理层所做的估计和采用的假设，其中可能存在错误或潜在的管理层偏向的情况，因此将商誉减值认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解并评价超频三与识别资产减值迹象和测算可收回金额相关的内部控制；\n评估管理层测试包含商誉的资产组的可收回金额所引入的重要参数和假设，检查相关假设和方法的合理性；\n与管理层聘请的评估机构讨论资产组的认定以及资产组的可收回金额的评估方法，评价外部评估专家的胜任能力和客观性；\n复核管理层编制的商誉所属资产组可收回金额的计算表，确认是否存在商誉减值情况；\n评价有关商誉的减值以及所采用的关键假设是否符合企业会计准则的要求。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估公司收入确认和商誉减值的合规性和准确性，以确保财务报表的可靠性。"], "type": "3-1"}
{"id": 360, "question": "2021年国网英大流动负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "22421788569.93元", "上年流动负债": "18214786170.6元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "23.10%", "ent_short_name": "国网英大", "ent_name": "国网英大股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2021年国网英大股份有限公司的流动负债增长率是23.10%，将上年流动负债18214786170.6元和流动负债22421788569.93元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "国网英大股份有限公司2021年的上年流动负债为18214786170.6元，流动负债为22421788569.93元，所以，流动负债增长率为23.10%", "由流动负债22421788569.93元和上年流动负债18214786170.6元计算出2021年国网英大股份有限公司的流动负债增长率是23.10%。"], "type": "2-1"}
{"id": 361, "question": "2020年湘潭电化科技股份有限公司营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "湘潭电化", "ent_name": "湘潭电化科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "982462740.73元", "营业利润": "26917092.35元", "prom_answer": "营业成本：982462740.73元；营业利润：26917092.35元；"}, "answer": ["2020年湘潭电化科技股份有限公司的营业成本是982462740.73元，营业利润是26917092.35元。", "湘潭电化2020年营业利润为26917092.35元，营业成本为982462740.73元。", "2020年湘潭电化科技股份有限公司的营业成本和营业利润分别为982462740.73元和26917092.35元。"], "type": "1-2"}
{"id": 362, "question": "2019年新华文轩出版传媒股份有限公司研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "新华文轩", "ent_name": "新华文轩出版传媒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "59", "prom_answer": "59"}, "answer": ["新华文轩出版传媒股份有限公司在2019年的研发人员数是59人", "2019年，新华文轩的研发人员数为59人", "新华文轩出版传媒股份有限公司2019年的研发人员数量是59"], "type": "1"}
{"id": 363, "question": "请问安徽楚江科技新材料股份有限公司在2021年的营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "楚江新材", "ent_name": "安徽楚江科技新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "35085464358.63元", "prom_answer": "35085464358.63元"}, "answer": ["安徽楚江科技新材料股份有限公司在2021年的营业成本是35085464358.63元", "2021年安徽楚江科技新材料的营业成本是35085464358.63元", "安徽楚江科技新材料股份有限公司在2021年的营业成本为35085464358.63元"], "type": "1"}
{"id": 364, "question": "根据2021年贵人鸟的年报，请简要介绍报告期内公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产。", "prompt": {"ent_short_name": "贵人鸟", "ent_name": "贵人鸟股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "224840.0元", "其他非流动金融资产": "75325100.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：224840.0元；其他非流动金融资产：75325100.0元；"}, "answer": ["224840.0元、75325100.0元是贵人鸟股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。", "贵人鸟2021年其他非流动金融资产为75325100.0元，衍生金融资产为224840.0元。", "贵人鸟股份有限公司2021年的衍生金融资产是224840.0元，其他非流动金融资产是75325100.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 365, "question": "2020年陕西航天动力高科技股份有限公司的财务费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "4021183.14元", "上年财务费用": "8126521.06元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-50.52%", "ent_short_name": "航天动力", "ent_name": "陕西航天动力高科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用8126521.06元和财务费用4021183.14元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年陕西航天动力高科技股份有限公司的财务费用增长率是-50.52%", "由上年财务费用8126521.06元和财务费用4021183.14元计算出2020年陕西航天动力高科技股份有限公司的财务费用增长率是-50.52%。", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出航天动力2020年的财务费用增长率是-50.52%，其中2020年的财务费用为4021183.14元，上年财务费用为8126521.06元。"], "type": "2-1"}
{"id": 366, "question": "根据恒逸石化股份有限公司2020年年报，该报告期内公司的综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "恒逸石化", "ent_name": "恒逸石化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "2337528628.41元", "prom_answer": "2337528628.41元"}, "answer": ["恒逸石化股份有限公司2020年年报中的综合收益总额是2337528628.41元", "2020年恒逸石化股份有限公司的综合收益总额是2337528628.41元", "2020年恒逸石化股份有限公司的综合收益总额是2337528628.41元"], "type": "1"}
{"id": 367, "question": "请简要分析天津七一二通信广播股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "七一二", "ent_name": "天津七一二通信广播股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，天津七一二通信广播股份有限公司在2019年聘任了立信会计师事务所（特殊普通合伙）作为其会计师事务所，以及内部控制审计会计师事务所也为立信会计师事务所。以下是具体的情况：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：立信会计师事务所（特殊普通合伙）。\n境内会计师事务所报酬：该境内会计师事务所的报酬为100万元。\n境内会计师事务所审计年限：立信会计师事务所为公司提供了连续7年的审计服务。\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：同样是立信会计师事务所（特殊普通合伙）。\n报酬：该内部控制审计会计师事务所的报酬为50万元。\n保荐人：\n公司聘用了中信证券股份有限公司作为保荐人，报酬为0元。\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n公司在2018年的年度股东大会上审议通过了《关于续聘立信会计师事务所（特殊普通合伙）为天津七一二通信广播股份有限公司2019年度审计机构的议案》。因此，公司继续聘任了立信会计师事务所作为2019年度的会计师事务所。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n根据提供的信息，该部分标记为不适用，意味着在2019年公司没有改聘其他会计师事务所，仍然继续聘用了立信会计师事务所进行审计服务。", "根据提供的信息，天津七一二通信广播股份有限公司在2019年聘任的会计师事务所是立信会计师事务所（特殊普通合伙），具体情况如下：\n现聘任：\n境内会计师事务所名称：立信会计师事务所（特殊普通合伙）。\n境内会计师事务所报酬：100万元。\n境内会计师事务所审计年限：7年。\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：立信会计师事务所（特殊普通合伙）。\n报酬：50万元。\n保荐人：\n名称：中信证券股份有限公司。\n报酬：0万元。\n此外，根据提供的信息，公司在2018年的股东大会审议通过了《关于续聘立信会计师事务所（特殊普通合伙）为天津七一二通信广播股份有限公司2019年度审计机构的议案》。\n关于审计期间是否改聘会计师事务所的情况，根据选项标记，报告显示不适用，表示在2019年审计期间未改聘其他会计师事务所。", "根据提供的信息，天津七一二通信广播股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任会计师事务所：\n名称：立信会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：100万元人民币\n境内会计师事务所审计年限：7年\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：立信会计师事务所（特殊普通合伙）\n报酬：50万元人民币\n保荐人：\n中信证券股份有限公司\n报酬：0万元人民币\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n公司在2018年年度股东大会审议通过了《关于续聘立信会计师事务所（特殊普通合伙）为天津七一二通信广播股份有限公司2019年度审计机构的议案》。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用，公司没有在审计期间改聘会计师事务所。\n需要说明的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司的具体财务状况和决策做出全面分析。若需要深入了解相关财务信息以及会计师事务所聘任和解聘的原因，还需要查阅更多的资料和公开报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 368, "question": "诺力智能装备股份有限公司在2021年的营业收入增长率是多少，需要保留至小数点后两位？", "prompt": {"营业收入": "5886978020.91元", "上年营业收入": "4077054876.79元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "44.39%", "ent_short_name": "诺力股份", "ent_name": "诺力智能装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知上年营业收入4077054876.79元和营业收入5886978020.91元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年诺力智能装备股份有限公司的营业收入增长率是44.39%", "诺力智能装备股份有限公司2021年的上年营业收入为4077054876.79元，营业收入为5886978020.91元，所以，营业收入增长率为44.39%", "2021年诺力智能装备股份有限公司的营业收入增长率是44.39%，将上年营业收入4077054876.79元和营业收入5886978020.91元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 369, "question": "2019年航锦科技企业研发经费与利润比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "37704950.26元", "净利润": "312372402.96元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "航锦科技", "ent_name": "航锦科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["已知净利润312372402.96元和研发费用37704950.26元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年航锦科技股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.12", "由净利润312372402.96元和研发费用37704950.26元计算出2019年航锦科技股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.12。", "航锦科技股份有限公司2019年的研发费用为37704950.26元，净利润为312372402.96元，所以，企业研发经费与利润比值为0.12"], "type": "2-1"}
{"id": 370, "question": "2021年蒙草生态环境(集团)股份有限公司负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "蒙草生态", "ent_name": "蒙草生态环境(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "10253836778.16元", "prom_answer": "10253836778.16元"}, "answer": ["2021年蒙草生态环境(集团)股份有限公司负债合计是10253836778.16元", "蒙草生态在2021年的负债合计是10253836778.16元", "2021年蒙草生态环境(集团)股份有限公司的负债合计是10253836778.16元"], "type": "1"}
{"id": 371, "question": "根据2021年的年报数据，杭可科技的固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "528350584.27元", "上年固定资产": "360746081.82元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "46.46%", "ent_short_name": "杭可科技", "ent_name": "浙江杭可科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出杭可科技2021年的固定资产增长率是46.46%，其中2021年的固定资产为528350584.27元，上年固定资产为360746081.82元。", "浙江杭可科技股份有限公司2021年的固定资产为528350584.27元，上年固定资产为360746081.82元，所以，固定资产增长率为46.46%", "已知上年固定资产360746081.82元和固定资产528350584.27元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年浙江杭可科技股份有限公司的固定资产增长率是46.46%"], "type": "2-1"}
{"id": 372, "question": "在2021年的年报中，中国中铁股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产的金额分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中国中铁", "ent_name": "中国中铁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "149399000.0元", "其他非流动金融资产": "12294385000.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：149399000.0元；其他非流动金融资产：12294385000.0元；"}, "answer": ["中国中铁2021年其他非流动金融资产为12294385000.0元，衍生金融资产为149399000.0元。", "149399000.0元、12294385000.0元是中国中铁股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。", "2021年中国中铁股份有限公司的衍生金融资产是149399000.0元，其他非流动金融资产是12294385000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 373, "question": "2020年青岛鼎信通讯股份有限公司资产负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "1218915105.64元", "资产总额": "4375743850.76元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "27.86%", "ent_short_name": "鼎信通讯", "ent_name": "青岛鼎信通讯股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债1218915105.64元和资产总额4375743850.76元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年青岛鼎信通讯股份有限公司的资产负债比率是27.86%", "由总负债1218915105.64元和资产总额4375743850.76元计算出2020年青岛鼎信通讯股份有限公司的资产负债比率是27.86%。", "青岛鼎信通讯股份有限公司2020年的资产总额为4375743850.76元，总负债为1218915105.64元，所以，资产负债比率为27.86%"], "type": "2-1"}
{"id": 374, "question": "请问广东世荣兆业股份有限公司在2021年的货币资金增长率是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "1786369703.56元", "上年货币资金": "1889827544.26元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-5.47%", "ent_short_name": "世荣兆业", "ent_name": "广东世荣兆业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年广东世荣兆业股份有限公司的货币资金增长率是-5.47%，将货币资金1786369703.56元和上年货币资金1889827544.26元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。", "已知上年货币资金1889827544.26元和货币资金1786369703.56元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年广东世荣兆业股份有限公司的总负债增长率是-5.47%", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出世荣兆业2021年的货币资金增长率是-5.47%，其中2021年的货币资金为1786369703.56元，上年货币资金为1889827544.26元。"], "type": "2-1"}
{"id": 375, "question": "阜新德尔汽车部件股份有限公司2021年的应收款项融资金额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "德尔股份", "ent_name": "阜新德尔汽车部件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "22976041.65元", "prom_answer": "22976041.65元"}, "answer": ["阜新德尔汽车部件股份有限公司2021年的应收款项融资金额是22976041.65元。", "2021年阜新德尔汽车部件股份有限公司的应收款项融资金额为22976041.65元。", "应收款项融资金额是22976041.65元，属于阜新德尔汽车部件股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 376, "question": "佳讯飞鸿2019年企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "99292487.13元", "营业收入": "1339490849.55元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "佳讯飞鸿", "ent_name": "北京佳讯飞鸿电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用99292487.13元和营业收入1339490849.55元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07", "由研发费用99292487.13元和营业收入1339490849.55元计算出2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07。", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出佳讯飞鸿2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.07，其中2019年的研发费用为99292487.13元，营业收入为1339490849.55元。"], "type": "2-1"}
{"id": 377, "question": "北京思特奇信息技术股份有限公司2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "思特奇", "ent_name": "北京思特奇信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "4917863.77元", "prom_answer": "4917863.77元"}, "answer": ["北京思特奇信息技术股份有限公司2020年营业税金及附加是4917863.77元", "2020年北京思特奇信息技术的营业税金及附加是4917863.77元", "4917863.77元是北京思特奇信息技术股份有限公司2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 378, "question": "2019年莲花健康研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "莲花健康", "ent_name": "莲花健康产业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "23", "prom_answer": "23"}, "answer": ["2019年莲花健康产业集团股份有限公司的研发人员数是23人", "莲花健康产业集团股份有限公司在2019年的研发人员数为23人", "莲花健康2019年的研发人员数有23人"], "type": "1"}
{"id": 379, "question": "请问，2020年深圳香江控股股份有限公司的营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "香江控股", "ent_name": "深圳香江控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "4982150889.31元", "prom_answer": "4982150889.31元"}, "answer": ["2020年深圳香江控股股份有限公司的营业收入是4982150889.31元", "香江控股2020年的营业收入是4982150889.31元", "深圳香江控股股份有限公司2020年的营业收入是4982150889.31元"], "type": "1"}
{"id": 380, "question": "根据海天水务集团股份公司2020年的年报，该报告期内公司的所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海天股份", "ent_name": "海天水务集团股份公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "32231345.74元", "prom_answer": "32231345.74元"}, "answer": ["根据海天水务集团股份公司2020年的年报，该报告期内公司的所得税费用是32231345.74元。", "2020年海天水务集团股份公司的所得税费用是32231345.74元。", "2020年，海天水务集团股份公司的所得税费用是32231345.74元。"], "type": "1"}
{"id": 381, "question": "南岭民爆2020年非流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "803692855.9元", "总负债": "2198462813.22元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "36.56%", "ent_short_name": "南岭民爆", "ent_name": "湖南南岭民用爆破器材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债2198462813.22元和非流动负债803692855.9元计算出2020年湖南南岭民用爆破器材股份有限公司的非流动负债比率是36.56%。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出南岭民爆2020年的非流动负债比率是36.56%，其中2020年的非流动负债为803692855.9元，总负债为2198462813.22元。", "2020年湖南南岭民用爆破器材股份有限公司的非流动负债比率是36.56%，将非流动负债803692855.9元和总负债2198462813.22元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 382, "question": "2021年蓝晓科技无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "202604969.98元", "上年无形资产": "167170811.09元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "21.20%", "ent_short_name": "蓝晓科技", "ent_name": "西安蓝晓科技新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["2021年西安蓝晓科技新材料股份有限公司的无形资产增长率是21.20%，将无形资产202604969.98元和上年无形资产167170811.09元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出蓝晓科技2021年的无形资产增长率是21.20%，其中2021年的无形资产为202604969.98元，上年无形资产为167170811.09元。", "西安蓝晓科技新材料股份有限公司2021年的无形资产为202604969.98元，上年无形资产为167170811.09元，所以，无形资产增长率为21.20%"], "type": "2-1"}
{"id": 383, "question": "2020年瑞丰光电企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "91669120.99元", "营业收入": "1232910531.1元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "瑞丰光电", "ent_name": "深圳市瑞丰光电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["2020年深圳市瑞丰光电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07，将研发费用91669120.99元和营业收入1232910531.1元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "已知研发费用91669120.99元和营业收入1232910531.1元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2020年深圳市瑞丰光电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出瑞丰光电2020年的企业研发经费与营业收入比值是0.07，其中2020年的研发费用为91669120.99元，营业收入为1232910531.1元。"], "type": "2-1"}
{"id": 384, "question": "请问，雪浪环境2019年研发人员占职工人数的比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "172", "职工总数": "702", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.25", "ent_short_name": "雪浪环境", "ent_name": "无锡雪浪环境科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数702和研发人员数172，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年无锡雪浪环境科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.25", "无锡雪浪环境科技股份有限公司2019年的研发人员数为172，职工总数为702，所以，研发人员占职工人数比例为0.25", "由职工总数702和研发人员数172计算出2019年无锡雪浪环境科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.25。"], "type": "2-1"}
{"id": 385, "question": "2019年杭州微光电子股份有限公司研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "微光股份", "ent_name": "杭州微光电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "34624197.91元", "财务费用": "-389662.3元", "prom_answer": "研发费用：34624197.91元；财务费用：-389662.3元；"}, "answer": ["2019年杭州微光电子股份有限公司的研发费用和财务费用分别为34624197.91元和-389662.3元。", "微光股份2019年财务费用为-389662.3元，研发费用为34624197.91元。", "34624197.91元、-389662.3元是杭州微光电子股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 386, "question": "哈空调在2019年的营业成本率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"营业成本": "684484470.51元", "营业收入": "904500342.13元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "75.68%", "ent_short_name": "哈空调", "ent_name": "哈尔滨空调股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本684484470.51元和营业收入904500342.13元计算出2019年哈尔滨空调股份有限公司的营业成本率是75.68%。", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出哈空调2019年的营业成本率是75.68%，其中2019年的营业成本为684484470.51元，营业收入为904500342.13元。", "2019年哈尔滨空调股份有限公司的营业成本率是75.68%，将营业成本684484470.51元和营业收入904500342.13元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 387, "question": "2021年宁夏青龙管业集团股份有限公司货币资金增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "341520978.5元", "上年货币资金": "506761446.5元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-32.61%", "ent_short_name": "青龙管业", "ent_name": "宁夏青龙管业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["由上年货币资金506761446.5元和货币资金341520978.5元计算出2021年宁夏青龙管业集团股份有限公司的总负债增长率是-32.61%。", "已知上年货币资金506761446.5元和货币资金341520978.5元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年宁夏青龙管业集团股份有限公司的总负债增长率是-32.61%", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出青龙管业2021年的货币资金增长率是-32.61%，其中2021年的货币资金为341520978.5元，上年货币资金为506761446.5元。"], "type": "2-1"}
{"id": 388, "question": "浙江中国小商品城集团股份有限公司2021年每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "小商品城", "ent_name": "浙江中国小商品城集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "2.6607元", "prom_answer": "2.6607元"}, "answer": ["浙江中国小商品城集团股份有限公司2021年每股净资产是2.6607元", "2021年浙江中国小商品城集团每股净资产为2.6607元", "2.6607元是浙江中国小商品城集团股份有限公司2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 389, "question": "什么是存货周转天数？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转天数是指企业的平均存货能够销售完毕所需要的时间，通常用来衡量企业存货管理的效率。存货周转天数越短，表示企业销售存货的速度越快，存货管理效率越高。", "存货周转天数是衡量企业存货销售速度的一个重要指标，它反映了企业平均清理一次存货所需要的时间。存货周转天数越短，说明企业的存货周转速度越快，资金周转效率越高。", "存货周转天数是企业存货管理效率的一个重要指标，它代表了企业在一定时间内销售存货所需的天数。一般来说，存货周转天数越短，说明企业的存货周转速度越快，存货管理效率越高。"], "type": "3-2"}
{"id": 390, "question": "富春环保2021年的投资收益增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "70213753.49元", "上年投资收益": "143936338.06元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-51.22%", "ent_short_name": "富春环保", "ent_name": "浙江富春江环保热电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["由上年投资收益143936338.06元和投资收益70213753.49元计算出2021年浙江富春江环保热电股份有限公司的投资收益增长率是-51.22%。", "浙江富春江环保热电股份有限公司2021年的投资收益为70213753.49元，上年投资收益为143936338.06元，所以，投资收益增长率为-51.22%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出富春环保2021年的投资收益增长率是-51.22%，其中2021年的投资收益为70213753.49元，上年投资收益为143936338.06元。"], "type": "2-1"}
{"id": 391, "question": "山东胜利股份有限公司在2019年的外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "胜利股份", "ent_name": "山东胜利股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "SHANDONG SHENGLI CO., LTD.", "prom_answer": "SHANDONG SHENGLI CO., LTD."}, "answer": ["山东胜利股份有限公司在2019年的外文名称是SHANDONG SHENGLI CO.,LTD.", "SHANDONG SHENGLI CO.,LTD.是山东胜利股份有限公司在2019年的外文名称", "胜利股份在2019年的外文名称是SHANDONG SHENGLI CO.,LTD."], "type": "1"}
{"id": 392, "question": "博信股份在2021年末的现金及现金等价物余额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博信股份", "ent_name": "江苏博信投资控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "197982374.73元", "prom_answer": "197982374.73元"}, "answer": ["博信股份在2021年末的现金及现金等价物余额是197982374.73元", "2021年博信股份的期末现金及现金等价物余额是197982374.73元", "197982374.73元是博信股份在2021年末的现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 393, "question": "数字认证2019年外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "数字认证", "ent_name": "北京数字认证股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "BEIJING CERTIFICATE AUTHORITY Co., Ltd.", "prom_answer": "BEIJING CERTIFICATE AUTHORITY Co., Ltd."}, "answer": ["数字认证在2019年的外文名称是BEIJING CERTIFICATE AUTHORITY Co.,Ltd.", "2019年数字认证的外文名称是BEIJING CERTIFICATE AUTHORITY Co.,Ltd.", "BEIJING CERTIFICATE AUTHORITY Co.,Ltd.是数字认证在2019年的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 394, "question": "请简要分析爱丽家居科技股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "爱丽家居", "ent_name": "爱丽家居科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势，具体包括：\n客户资源优势：\n公司坚持客户优先理念，快速响应客户需求并根据客户需求设计、生产产品。多年的经营积累使公司拥有长期、稳定的客户及渠道资源，业务范围覆盖北美、欧洲、东南亚、澳洲等地区。公司与国际知名地板用品贸易商、品牌商合作，纳入全球知名家居建材超市HOME DEPOT的供应链体系。稳定的客户关系为公司业务的持续稳定发展提供了保障。\n产品质量优势：\n公司高度重视产品质量控制，推进数字化精益管理，引入人工智能表面检测设备等技术，全方位多角度提高产品质量并保障性能稳定。公司建立了严格的质量保证体系，按照ISO9001:2015标准执行质量控制程序，确保产品质量。这使得公司产品在长期质量检验中获得消费者的认可，也满足了发达地区对质量标准的严格要求。\n产品开发设计优势：\n公司具备良好的新产品设计和开发能力，可以迅速响应客户需求，持续缩短研发周期，满足客户多样化的个性化需求。公司拥有高规格的研发平台，与客户进行技术交流与合作，推出新产品并取得突出成果。这使得公司在市场竞争中保持创新能力，满足消费者对装饰材料个性化需求的不断提升。\n规模化生产优势：\n公司经过多年的产能扩张，成为国内少数具备规模化生产能力的企业之一。公司规模化的生产优势增强了产品的及时交付能力，使其能够承接境外客户大订单。此外，规模化生产还提升了采购的议价能力，并降低了产品的生产成本，有助于提升公司的市场竞争力。\n综合以上优势，该公司在2020年报中展现出了在地板材料领域的强大竞争力，包括稳定的客户关系、优质的产品质量、产品创新能力以及规模化生产能力。这些优势使得公司能够在激烈的市场竞争中保持领先地位，并为持续稳定发展奠定了基础。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势，包括：\n客户资源优势：\n公司积累了长期、稳定的客户及渠道资源，业务范围覆盖多个地区。与国际知名地板用品贸易商和品牌商建立了良好的合作关系，并被纳入全球知名家居建材超市供应链体系。公司与主要客户合作时间长，彼此合作关系稳定并不断深化。稳定的客户关系为公司业务的持续稳定发展提供了保障。\n产品质量优势：\n公司高度重视产品质量控制，全面推进数字化精益管理，打造生产智能制造系统，并引入人工智能表面检测设备。公司建立了质量保证体系，制定了一系列质量控制程序，严格按照标准进行质量把控。稳定的产品质量已成为与境外客户保持稳定合作关系的基础，形成了公司的核心竞争优势。\n产品开发设计优势：\n公司拥有良好的新产品设计和开发能力，能够根据客户要求快速进行产品开发，并满足客户个性化需求。公司建立了高规格的研发平台，与客户进行技术交流与合作，并取得了突出的成果。研发团队能够根据市场需求变化及时推出新产品，保持竞争优势。\n规模化生产优势：\n公司具备规模化生产能力，成为国内少数具备此能力的企业之一。公司的生产优势增强了产品的及时交付能力，使得公司能够承接大订单。规模化采购提升了采购议价能力，大规模、自动化生产降低了生产成本。\n综上所述，该公司在客户资源、产品质量、产品开发设计和规模化生产等方面展现出了明显的核心竞争优势。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了以下一系列核心竞争力的优势：\n客户资源优势：\n公司秉承客户优先的理念，并在多年的经营中建立了长期、稳定的客户及渠道资源。业务范围覆盖北美、欧洲、东南亚、澳洲等地区。公司与国际知名地板用品贸易商、品牌商VERTEX建立了良好的合作关系，并成为全球知名家居建材超市HOME DEPOT的供应链体系的一部分。这些优质客户市场竞争力强，产品需求量稳定，为公司业务的持续稳定发展提供了保障。\n产品质量优势：\n公司的产品PVC弹性地板作为地面装饰材料，直接影响消费者身体健康，并在使用寿命较长的情况下必须经得住长期质量检验。公司高度重视产品质量控制，全面推进数字化精益管理，打造生产智能制造系统，并引入人工智能表面检测设备。通过这些措施，公司全方位、多角度地提高产品质量，确保产品性能稳定，形成了产品质量优势。这一优势有助于公司与境外客户保持稳定合作关系。\n产品开发设计优势：\n公司拥有良好的新产品设计和开发能力，能够快速响应客户需求，及时进行产品开发，满足客户多样化的个性需求。公司将产品技术和工艺创新作为研发重点，建立了高规格、高水平的研发平台，并与客户定期搜集反馈，持续进行技术交流与合作。这些努力使得公司不断推出新产品，确保与时俱进，满足市场需求。\n规模化生产优势：\n公司经过多年的经营积累和产能扩张，已成为国内少数具备规模化生产能力的企业之一。公司具备承接境外客户大订单的能力，终端知名客户如HOME DEPOT等对其产品有较大的订单批次和供货时间要求。规模化生产提升了产品的及时交付能力，同时通过大规模、自动化生产，降低了产品的生产成本，提高了采购议价能力。\n综合以上优势，该公司在客户资源、产品质量、产品开发设计和规模化生产等方面展现出了强大的核心竞争力。这些优势有助于公司在市场竞争中保持领先地位，并促进了业务的持续稳定发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 395, "question": "2021年益佰制药资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "益佰制药", "ent_name": "贵州益佰制药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "5068038586.32元", "prom_answer": "5068038586.32元"}, "answer": ["2021年益佰制药资产总计是5068038586.32元", "益佰制药2021年的资产总计是5068038586.32元", "2021年贵州益佰制药股份有限公司的资产总计是5068038586.32元"], "type": "1"}
{"id": 396, "question": "三六五网在2019年度的财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "三六五网", "ent_name": "江苏三六五网络股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "22602232.05元", "prom_answer": "22602232.05元"}, "answer": ["三六五网在2019年度的财务费用是22602232.05元", "2019年三六五网的财务费用是22602232.05元", "2019年江苏三六五网络股份有限公司的财务费用是22602232.05元"], "type": "1"}
{"id": 397, "question": "火星人厨具股份有限公司2020年综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "火星人", "ent_name": "火星人厨具股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "275198269.97元", "prom_answer": "275198269.97元"}, "answer": ["火星人厨具股份有限公司2020年综合收益总额是275198269.97元", "2020年火星人厨具股份有限公司的综合收益总额是275198269.97元", "2020年火星人厨具股份有限公司综合收益总额是275198269.97元"], "type": "1"}
{"id": 398, "question": "华灿光电在2019年的办公地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "华灿光电", "ent_name": "华灿光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "武汉市东湖开发区滨湖路8号", "prom_answer": "武汉市东湖开发区滨湖路8号"}, "answer": ["华灿光电股份有限公司2019年的办公地址是武汉市东湖开发区滨湖路8号", "2019年华灿光电的办公地址是武汉市东湖开发区滨湖路8号", "武汉市东湖开发区滨湖路8号是华灿光电股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 399, "question": "请简要分析飞亚达精密科技股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "飞亚达", "ent_name": "飞亚达精密科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，飞亚达精密科技股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：致同会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：110万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：1年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：董旭、孟俊峰\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：1年\n当期是否改聘会计师事务所：\n是\n是否在审计期间改聘会计师事务所：\n否\n更换会计师事务所是否履行审批程序：\n是\n对改聘、变更会计师事务所情况的详细说明：\n公司于2019年10月16日召开的第九届董事会第十二次会议及2019年12月30日召开的2019年第三次临时股东大会审议通过了《关于变更会计师事务所的议案》，将2019年度财务报告和内部控制审计机构由瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）变更为致同会计师事务所（特殊普通合伙），聘期一年。相关公告细节可以在公司于2019年10月18日在《证券时报》、《香港商报》及巨潮网进行查询。\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n报告期内，公司因2018年度财务报告和内部控制审计事项，共支付瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）财务报告审计费用70万元人民币和内部控制审计费用30万元人民币。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，若需全面了解公司聘任、解聘会计师事务所的原因和影响，还需要查阅更多的资料和公开报告。", "根据提供的信息，飞亚达精密科技股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：致同会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：110万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：1年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：董旭、孟俊峰\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：1年\n当期是否改聘会计师事务所：\n是\n是否在审计期间改聘会计师事务所：\n否\n更换会计师事务所是否履行审批程序：\n是\n对改聘、变更会计师事务所情况的详细说明：\n公司于2019年10月16日召开的第九届董事会第十二次会议及2019年12月30日召开的2019年第三次临时股东大会审议通过了《关于变更会计师事务所的议案》。根据该议案，公司将2019年度财务报告和内部控制审计机构由瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）变更为致同会计师事务所（特殊普通合伙），聘期为一年。具体公告内容可参阅公司于2019年10月18日在《证券时报》、《香港商报》及巨潮网披露的《关于变更会计师事务所的公告2019-055》。\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n在报告期内，公司支付瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）70万元人民币的财务报告审计费用和30万元人民币的内部控制审计费用，用于2018年度财务报告和内部控制审计事项。\n需要注意的是，以上是对提供信息的简要分析，具体情况可能还需要参考相关公告和报告才能做出全面的评估。", "根据提供的信息，飞亚达精密科技股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n名称：致同会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：110万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：1年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：董旭、孟俊峰\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：1年\n当期是否改聘会计师事务所：\n是\n是否在审计期间改聘会计师事务所：\n否\n更换会计师事务所是否履行审批程序：\n是\n对改聘、变更会计师事务所情况的详细说明：\n公司于2019年10月16日召开的第九届董事会第十二次会议以及2019年12月30日召开的2019年第三次临时股东大会审议通过了《关于变更会计师事务所的议案》，将2019年度财务报告和内部控制审计机构由瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）变更为致同会计师事务所（特殊普通合伙），聘期一年。更详细的信息可查阅公司于2019年10月18日在《证券时报》、《香港商报》及巨潮网披露的《关于变更会计师事务所的公告2019-055》。\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n报告期内，公司因2018年度财务报告和内部控制审计事项，共支付瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）财务报告审计费用70万元人民币和内部控制审计费用30万元人民币。\n需要说明的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司的具体财务状况和决策做出全面分析。若需要深入了解相关财务信息以及会计师事务所聘任和解聘的原因，还需要查阅更多的资料和公开报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 400, "question": "2019年卫宁健康企业研发经费与利润比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "205633105.31元", "净利润": "395571761.23元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.52", "ent_short_name": "卫宁健康", "ent_name": "卫宁健康科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2019年卫宁健康科技集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.52，将研发费用205633105.31元和净利润395571761.23元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "由净利润395571761.23元和研发费用205633105.31元计算出2019年卫宁健康科技集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.52。", "已知净利润395571761.23元和研发费用205633105.31元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年卫宁健康科技集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.52"], "type": "2-1"}
{"id": 401, "question": "2021年怡球金属资源再生(中国)股份有限公司净利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "851652578.31元", "上年净利润": "461771944.51元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "84.43%", "ent_short_name": "怡球资源", "ent_name": "怡球金属资源再生(中国)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["怡球金属资源再生(中国)股份有限公司2021年的净利润为851652578.31元，上年净利润为461771944.51元，所以，净利润增长率为84.43%", "已知上年净利润461771944.51元和净利润851652578.31元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年怡球金属资源再生(中国)股份有限公司的净利润增长率是84.43%", "由上年净利润461771944.51元和净利润851652578.31元计算出2021年怡球金属资源再生(中国)股份有限公司的净利润增长率是84.43%。"], "type": "2-1"}
{"id": 402, "question": "请提供三星新材2019年的财务费用率，保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "6265602.24元", "营业收入": "340031384.86元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "1.84%", "ent_short_name": "三星新材", "ent_name": "浙江三星新材股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用6265602.24元和营业收入340031384.86元计算出2019年浙江三星新材股份有限公司的财务费用率是1.84%。", "2019年浙江三星新材股份有限公司的财务费用率是1.84%，将财务费用6265602.24元和营业收入340031384.86元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "浙江三星新材股份有限公司2019年的财务费用为6265602.24元，营业收入为340031384.86元，所以，财务费用率为1.84%"], "type": "2-1"}
{"id": 403, "question": "在2020年，日科化学的流动比率是多少？结果请保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "1333663895.85元", "流动负债": "269087223.09元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "4.96", "ent_short_name": "日科化学", "ent_name": "山东日科化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产1333663895.85元和流动负债269087223.09元计算出2020年山东日科化学股份有限公司的流动比率是4.96。", "山东日科化学股份有限公司2020年的流动资产为1333663895.85元，流动负债为269087223.09元，所以，流动比率为4.96", "2020年山东日科化学股份有限公司的流动比率是4.96，将流动资产1333663895.85元和流动负债269087223.09元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 404, "question": "结合2021年武汉天源环保股份有限公司的年报信息，请简要分析该公司营业收入变动情况及原因。", "prompt": {"ent_short_name": "天源环保", "ent_name": "武汉天源环保股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据武汉天源环保股份有限公司2021年年度报告的年报信息，公司的营业收入在2021年相比2020年有了显著增长，主要原因是环保工程建造项目规模增大以及环保项目运营服务收益保持稳定。此外，不同产品和地区之间也存在较大的营业收入变动情况，这可能是由于市场需求、地区经济发展等因素的影响所致。", "根据武汉天源环保股份有限公司2021年年度报告的年报信息，公司本年营业收入为7.60亿元，同比增加38.19%，主要系环保工程建造项目规模增大，环保项目运营服务收益稳定所致。", "根据武汉天源环保股份有限公司2021年年度报告的年报信息，公司营业收入的变动主要受到环保工程建造项目规模增大和环保项目运营服务收益稳定的影响。此外，公司在华中地区和西南地区的业务扩展较为成功，而在华东地区遇到了一些挑战。公司在环保装备研发制造与集成方面取得了进展，并推出了新的产品。总体而言，公司的营业收入呈现出积极的增长趋势。"], "type": "3-1"}
{"id": 405, "question": "银信科技2019年企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "银信科技", "ent_name": "北京银信长远科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "北京银信长远科技股份有限公司", "prom_answer": "北京银信长远科技股份有限公司"}, "answer": ["银信科技2019年的企业名称是北京银信长远科技股份有限公司", "2019年银信科技的企业名称是北京银信长远科技股份有限公司", "北京银信长远科技股份有限公司是银信科技2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 406, "question": "2020年华光环能销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华光环能", "ent_name": "无锡华光环保能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "71143273.46元", "prom_answer": "71143273.46元"}, "answer": ["华光环能2020年的销售费用是71143273.46元。", "2020年华光环能的销售费用是71143273.46元。", "2020年，无锡华光环保能源集团股份有限公司的销售费用是71143273.46元。"], "type": "1"}
{"id": 407, "question": "苏州银行股份有限公司2019年的利息收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "苏州银行", "ent_name": "苏州银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "14647664983.0元", "prom_answer": "14647664983.0元"}, "answer": ["苏州银行股份有限公司2019年的利息收入是14647664983.0元", "2019年苏州银行的利息收入是14647664983.0元", "14647664983.0元是苏州银行2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 408, "question": "2019年河南四方达超硬材料股份有限公司证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "四方达", "ent_name": "河南四方达超硬材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "四方达", "prom_answer": "四方达"}, "answer": ["河南四方达超硬材料股份有限公司在2019年的证券简称是四方达", "2019年河南四方达超硬材料股份有限公司的证券简称是四方达", "四方达是河南四方达超硬材料股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 409, "question": "杭州炬华科技股份有限公司在2020年的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "炬华科技", "ent_name": "杭州炬华科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "609087.21元", "prom_answer": "609087.21元"}, "answer": ["杭州炬华科技股份有限公司在2020年的营业外支出是609087.21元", "2020年杭州炬华科技股份有限公司的营业外支出是609087.21元", "609087.21元是杭州炬华科技股份有限公司在2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 410, "question": "北方华锦化学工业股份有限公司在2019年的研发经费与利润的比值是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"研发费用": "100209482.5元", "净利润": "1048976368.69元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "华锦股份", "ent_name": "北方华锦化学工业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["已知净利润1048976368.69元和研发费用100209482.5元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年北方华锦化学工业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.10", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出华锦股份2019年的企业研发经费与利润比值是0.10，其中2019年的研发费用为100209482.5元，净利润为1048976368.69元。", "北方华锦化学工业股份有限公司2019年的研发费用为100209482.5元，净利润为1048976368.69元，所以，企业研发经费与利润比值为0.10"], "type": "2-1"}
{"id": 411, "question": "2020年顾家家居的现金比率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "2240794147.18元", "流动负债": "5404925167.24元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "41.46%", "ent_short_name": "顾家家居", "ent_name": "顾家家居股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2020年顾家家居股份有限公司的现金比率是41.46%，将货币资金2240794147.18元和流动负债5404925167.24元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "已知货币资金2240794147.18元和流动负债5404925167.24元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年顾家家居股份有限公司的现金比率是41.46%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出顾家家居2020年的现金比率是41.46%，其中2020年的货币资金为2240794147.18元，流动负债为5404925167.24元。"], "type": "2-1"}
{"id": 412, "question": "2019年新通联公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "新通联", "ent_name": "上海新通联包装股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.xtl.sh.cn", "prom_answer": "www.xtl.sh.cn"}, "answer": ["上海新通联包装股份有限公司2019年的公司网址是www.xtl.sh.cn", "2019年新通联的公司网址是www.xtl.sh.cn", "www.xtl.sh.cn是上海新通联包装股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 413, "question": "渤海汽车2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "渤海汽车", "ent_name": "渤海汽车系统股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "2982618052.64元", "prom_answer": "2982618052.64元"}, "answer": ["渤海汽车2021年的负债合计是2982618052.64元", "2021年渤海汽车的负债合计是2982618052.64元", "2021年渤海汽车系统股份有限公司的负债合计是2982618052.64元"], "type": "1"}
{"id": 414, "question": "日发精机2021年收回投资收到的现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "日发精机", "ent_name": "浙江日发精密机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "367407890.68元", "prom_answer": "367407890.68元"}, "answer": ["日发精机2021年收回投资收到的现金是367407890.68元", "2021年日发精机的收回投资收到的现金是367407890.68元", "2021年浙江日发精密机械股份有限公司收回投资收到的现金是367407890.68元"], "type": "1"}
{"id": 415, "question": "2020年柘中股份综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "柘中股份", "ent_name": "上海柘中集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "167460841.98元", "prom_answer": "167460841.98元"}, "answer": ["2020年柘中股份的综合收益总额是167460841.98元", "柘中股份2020年的综合收益总额是167460841.98元", "2020年上海柘中集团股份有限公司的综合收益总额是167460841.98元"], "type": "1"}
{"id": 416, "question": "新东方新材料股份有限公司在2021年的应收款项融资是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东方材料", "ent_name": "新东方新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "17308255.16元", "prom_answer": "17308255.16元"}, "answer": ["新东方新材料股份有限公司在2021年的应收款项融资是17308255.16元。", "2021年新东方新材料股份有限公司的应收款项融资为17308255.16元。", "应收款项融资是17308255.16元，属于新东方新材料股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 417, "question": "其他应收款的分类和计提规则如何影响公司的资金回收和风险控制？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款的分类和计提规则对公司的资金回收和风险控制有显著影响。不同类型的应收款有不同的回收期限和风险，正确的分类和计提规则可以帮助公司更准确地估计应收款的回收可能性，从而更有效地管理风险。同时，合理的计提规则可以确保应收款的准确记录，有助于公司更有效地管理资金回收。", "其他应收款的分类和计提规则直接影响公司的资金回收和风险控制。正确的分类和计提规则可以帮助企业准确地评估和管理应收款项的风险，从而有效地提高资金回收的效率。此外，合理的计提规则也有助于企业更准确地反映财务状况，提高财务报告的透明度。", "其他应收款的分类和计提规则对公司的资金回收和风险控制有重要影响。正确的分类可以帮助企业准确估算回收的可能性和时间，从而更好地管理现金流。合理的计提规则则可以确保应收款在财务报表中的准确反映，提高财务报告的可靠性，为公司的风险控制提供准确的数据支持。"], "type": "3-2"}
{"id": 418, "question": "负债合计与资本结构之间的关系如何影响公司的偿债能力和财务稳定性？", "prompt": {}, "answer": ["负债合计与资本结构之间的关系可以影响公司的偿债能力和财务稳定性。如果负债合计占总资本的比例过高，公司的财务杠杆就会增大，面临的财务风险也会增大，偿债能力可能会降低。", "负债合计与资本结构的关系可以影响公司的财务稳定性和偿债能力。负债较高的公司可能面临较大的财务风险，因为必须支付更多的利息和本金。同时，高负债可能也限制了公司的融资能力。", "负债合计与资本结构的关系影响公司的偿债能力和财务稳定性。如果公司的负债合计较大，公司的财务杠杆将会较高，这可能会增加公司的财务风险，并可能降低公司的偿债能力。相反，如果公司的负债合计较小，那么公司的财务杠杆将较低，这可能会降低公司的财务风险，并可能增强公司的偿债能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 419, "question": "蒙草生态环境(集团)股份有限公司在2021年的现金及现金等价物增长率有多少? 保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "687464636.62元", "上年现金及现金等价物": "340010525.32元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "102.19%", "ent_short_name": "蒙草生态", "ent_name": "蒙草生态环境(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出蒙草生态2021年的现金及现金等价物增长率是102.19%，其中2021年的现金及现金等价物为687464636.62元，上年现金及现金等价物为340010525.32元。", "2021年蒙草生态环境(集团)股份有限公司的现金及现金等价物增长率是102.19%，将现金及现金等价物687464636.62元和上年现金及现金等价物340010525.32元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。", "由上年现金及现金等价物340010525.32元和现金及现金等价物687464636.62元计算出2021年蒙草生态环境(集团)股份有限公司的现金及现金等价物增长率是102.19%。"], "type": "2-1"}
{"id": 420, "question": "康美药业股份有限公司在2021年的营业收入增长率为多少，结果请保留至小数点后两位？", "prompt": {"营业收入": "4152521099.09元", "上年营业收入": "5412007961.66元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-23.27%", "ent_short_name": "康美药业", "ent_name": "康美药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["2021年康美药业股份有限公司的营业收入增长率是-23.27%，将上年营业收入5412007961.66元和营业收入4152521099.09元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "由上年营业收入5412007961.66元和营业收入4152521099.09元计算出2021年康美药业股份有限公司的营业收入增长率是-23.27%。", "康美药业股份有限公司2021年的上年营业收入为5412007961.66元，营业收入为4152521099.09元，所以，营业收入增长率为-23.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 421, "question": "天顺股份2019年的研发人员数量是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "天顺股份", "ent_name": "新疆天顺供应链股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "16", "prom_answer": "16"}, "answer": ["天顺股份2019年的研发人员数是16人", "2019年，天顺股份的研发人员数量为16人", "新疆天顺供应链股份有限公司2019年研发人员数有16人"], "type": "1"}
{"id": 422, "question": "成都圣诺生物科技股份有限公司在2021年的净利润增长率是多少，结果需要保留到两位小数？", "prompt": {"净利润": "61252756.43元", "上年净利润": "59997753.1元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "2.09%", "ent_short_name": "圣诺生物", "ent_name": "成都圣诺生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["2021年成都圣诺生物科技股份有限公司的净利润增长率是2.09%，将净利润61252756.43元和上年净利润59997753.1元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "已知上年净利润59997753.1元和净利润61252756.43元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年成都圣诺生物科技股份有限公司的净利润增长率是2.09%", "由上年净利润59997753.1元和净利润61252756.43元计算出2021年成都圣诺生物科技股份有限公司的净利润增长率是2.09%。"], "type": "2-1"}
{"id": 423, "question": "东材科技2021年每股经营现金流量是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东材科技", "ent_name": "四川东材科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.065元", "prom_answer": "-0.065元"}, "answer": ["东材科技2021年每股经营现金流量是-0.065元", "2021年东材科技每股经营现金流量是-0.065元", "-0.065元是东材科技2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 424, "question": "2019年广州白云山医药集团股份有限公司企业研发经费占费用比例为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "576511023.23元", "销售费用": "5736793789.43元", "财务费用": "117117328.52元", "管理费用": "1978870482.38元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "白云山", "ent_name": "广州白云山医药集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["广州白云山医药集团股份有限公司2019年的销售费用为5736793789.43元，管理费用为1978870482.38元，财务费用为117117328.52元，研发费用为576511023.23元，所以，企业研发经费占费用比例为0.07", "已知财务费用117117328.52元、销售费用5736793789.43元、管理费用1978870482.38元、研发费用576511023.23元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年广州白云山医药集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.07", "由财务费用117117328.52元、销售费用5736793789.43元、管理费用1978870482.38元、研发费用576511023.23元计算出2019年广州白云山医药集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.07。"], "type": "2-1"}
{"id": 425, "question": "请问，北京京西文化旅游股份有限公司在2021年的无形资产金额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "北京文化", "ent_name": "北京京西文化旅游股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "621698194.29元", "prom_answer": "621698194.29元"}, "answer": ["北京京西文化旅游股份有限公司在2021年的无形资产金额是621698194.29元。", "2021年北京京西文化旅游的无形资产为621698194.29元。", "无形资产是621698194.29元，属于北京京西文化旅游股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 426, "question": "2019年云南能投财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "88790894.51元", "营业收入": "1933137923.65元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "4.59%", "ent_short_name": "云南能投", "ent_name": "云南能源投资股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年云南能源投资股份有限公司的财务费用率是4.59%，将财务费用88790894.51元和营业收入1933137923.65元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "已知财务费用88790894.51元和营业收入1933137923.65元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年云南能源投资股份有限公司的财务费用率是4.59%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出云南能投2019年的财务费用率是4.59%，其中2019年的财务费用为88790894.51元，营业收入为1933137923.65元。"], "type": "2-1"}
{"id": 427, "question": "北京千方科技股份有限公司在2019年的电子信箱是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "千方科技", "ent_name": "北京千方科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "securities@ctfo.com", "prom_answer": "securities@ctfo.com"}, "answer": ["北京千方科技股份有限公司2019年的电子信箱是securities@ctfo.com", "2019年千方科技的电子信箱是securities@ctfo.com", "securities@ctfo.com是千方科技2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 428, "question": "2021年公元股份营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "公元股份", "ent_name": "公元股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "7211349486.82元", "prom_answer": "7211349486.82元"}, "answer": ["2021年公元股份的营业成本是7211349486.82元", "公元股份在2021年的营业成本是7211349486.82元", "公元股份有限公司在2021年的营业成本为7211349486.82元"], "type": "1"}
{"id": 429, "question": "中国中材国际工程股份有限公司在2019年的证券代码是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "中材国际", "ent_name": "中国中材国际工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600970", "prom_answer": "600970"}, "answer": ["中国中材国际工程股份有限公司在2019年的证券代码是600970", "2019年中国中材国际工程股份有限公司的证券代码是600970", "600970是中国中材国际工程股份有限公司在2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 430, "question": "盛德鑫泰新材料股份有限公司2021年的营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "盛德鑫泰", "ent_name": "盛德鑫泰新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "999444835.05元", "prom_answer": "999444835.05元"}, "answer": ["盛德鑫泰新材料股份有限公司2021年的营业成本是999444835.05元", "2021年盛德鑫泰的营业成本是999444835.05元", "盛德鑫泰新材料股份有限公司在2021年的营业成本为999444835.05元"], "type": "1"}
{"id": 431, "question": "2019年泰格医药企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "1254", "博士及以上人数": "", "职工总数": "4959", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.25", "ent_short_name": "泰格医药", "ent_name": "杭州泰格医药科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数4959、硕士人数1254、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年杭州泰格医药科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.25", "2019年杭州泰格医药科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.25，将硕士人数1254、博士及以上人数、职工总数4959代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出泰格医药2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.25，其中2019年的硕士人数为1254，博士及以上人数为，职工总数为4959。"], "type": "2-1"}
{"id": 432, "question": "唐山港集团股份有限公司在2020年的管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "唐山港", "ent_name": "唐山港集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "416991421.87元", "prom_answer": "416991421.87元"}, "answer": ["唐山港集团股份有限公司在2020年的管理费用是416991421.87元", "2020年唐山港的管理费用是416991421.87元", "2020年唐山港集团股份有限公司的管理费用是416991421.87元"], "type": "1"}
{"id": 433, "question": "维尔利2020年营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "维尔利", "ent_name": "维尔利环保科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "25916027.75元", "prom_answer": "25916027.75元"}, "answer": ["维尔利2020年的营业外收入是25916027.75元", "2020年维尔利的营业外收入是25916027.75元", "25916027.75元是维尔利2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 434, "question": "2021年，海欣食品货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "116383205.74元", "上年货币资金": "117532728.56元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-0.98%", "ent_short_name": "海欣食品", "ent_name": "海欣食品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["海欣食品股份有限公司2021年的货币资金为116383205.74元，上年货币资金为117532728.56元，所以，总负债增长率为-0.98%", "由上年货币资金117532728.56元和货币资金116383205.74元计算出2021年海欣食品股份有限公司的总负债增长率是-0.98%。", "2021年海欣食品股份有限公司的货币资金增长率是-0.98%，将货币资金116383205.74元和上年货币资金117532728.56元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 435, "question": "德龙汇能2021年的营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "德龙汇能", "ent_name": "德龙汇能集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1252105863.74元", "prom_answer": "1252105863.74元"}, "answer": ["德龙汇能2021年的营业成本是1252105863.74元", "2021年德龙汇能的营业成本是1252105863.74元", "德龙汇能集团股份有限公司在2021年的营业成本为1252105863.74元"], "type": "1"}
{"id": 436, "question": "2021年东方电热的货币资金数量是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "东方电热", "ent_name": "镇江东方电热科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "457845586.57元", "prom_answer": "457845586.57元"}, "answer": ["2021年东方电热的货币资金数量是457845586.57元", "东方电热2021年的货币资金数量是457845586.57元", "2021年镇江东方电热科技股份有限公司的货币资金数量是457845586.57元"], "type": "1"}
{"id": 437, "question": "天津创业环保集团股份有限公司在2019年的外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "创业环保", "ent_name": "天津创业环保集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Tianjin Capital Environmental Protection GroupCompany Limited", "prom_answer": "Tianjin Capital Environmental Protection GroupCompany Limited"}, "answer": ["天津创业环保集团股份有限公司在2019年的外文名称是Tianjin Capital Environmental Protection GroupCompany Limited", "Tianjin Capital Environmental Protection GroupCompany Limited是天津创业环保集团股份有限公司在2019年的外文名称", "创业环保在2019年的外文名称是Tianjin Capital Environmental Protection GroupCompany Limited"], "type": "1"}
{"id": 438, "question": "请计算江淮汽车2019年投资收益占营业收入比率，保留至小数点后两位。", "prompt": {"投资收益": "160871356.85元", "营业收入": "47286043656.13元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.34%", "ent_short_name": "江淮汽车", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["已知投资收益160871356.85元和营业收入47286043656.13元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年安徽江淮汽车集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.34%", "安徽江淮汽车集团股份有限公司2019年的投资收益为160871356.85元，营业收入为47286043656.13元，所以，投资收益占营业收入比率为0.34%", "由投资收益160871356.85元和营业收入47286043656.13元计算出2019年安徽江淮汽车集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.34%。"], "type": "2-1"}
{"id": 439, "question": "福然德股份有限公司在2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "福然德", "ent_name": "福然德股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "103140907.18元", "prom_answer": "103140907.18元"}, "answer": ["福然德股份有限公司在2020年的所得税费用是103140907.18元。", "2020年福然德的所得税费用是103140907.18元。", "2020年，福然德股份有限公司的所得税费用是103140907.18元。"], "type": "1"}
{"id": 440, "question": "什么是固定资产？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产是指企业长期使用并不易转换为现金的资产，包括土地、建筑物、机器设备等。它们在企业生产经营中起到重要的作用，一般持有时间较长。固定资产的投资和管理对企业的生产能力、效率和盈利能力有重要影响。", "固定资产是指企业长期使用并不易转换为现金的资产，包括土地、建筑物、机器设备等。它们是企业生产经营的基础设施，对企业的生产能力和效率有重要影响。固定资产的投资和管理对企业的盈利能力和资本回报率具有重要影响。", "固定资产是指企业长期使用并不易转换为现金的资产，包括土地、建筑物、机器设备等。它们是企业生产经营的基础设施，对企业的生产能力和效率产生重要影响。固定资产的投资和管理对企业的盈利能力和资本回报率有着重要意义。"], "type": "3-2"}
{"id": 441, "question": "梅花生物在2019年的毛利率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "14553547455.2元", "营业成本": "11268002954.78元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "22.58%", "ent_short_name": "梅花生物", "ent_name": "梅花生物科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出梅花生物2019年的毛利率是22.58%，其中2019年的营业成本为11268002954.78元，营业收入为14553547455.2元。", "2019年梅花生物科技集团股份有限公司的毛利率是22.58%，将营业成本11268002954.78元和营业收入14553547455.2元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。", "已知营业成本11268002954.78元和营业收入14553547455.2元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年梅花生物科技集团股份有限公司的毛利率是22.58%"], "type": "2-1"}
{"id": 442, "question": "2019年杰瑞股份研发人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "1163", "职工总数": "4990", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.23", "ent_short_name": "杰瑞股份", "ent_name": "烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出杰瑞股份2019年的研发人员占职工人数比例是0.23，其中2019年的研发人员数为1163，职工总数为4990。", "已知职工总数4990和研发人员数1163，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.23", "烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司2019年的研发人员数为1163，职工总数为4990，所以，研发人员占职工人数比例为0.23"], "type": "2-1"}
{"id": 443, "question": "广东领益智造股份有限公司2021年现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "2764781768.34元", "上年现金及现金等价物": "2971629511.67元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "-6.96%", "ent_short_name": "领益智造", "ent_name": "广东领益智造股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["由上年现金及现金等价物2971629511.67元和现金及现金等价物2764781768.34元计算出2021年广东领益智造股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-6.96%。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出领益智造2021年的现金及现金等价物增长率是-6.96%，其中2021年的现金及现金等价物为2764781768.34元，上年现金及现金等价物为2971629511.67元。", "广东领益智造股份有限公司2021年的现金及现金等价物为2764781768.34元，上年现金及现金等价物为2971629511.67元，所以，现金及现金等价物增长率为-6.96%"], "type": "2-1"}
{"id": 444, "question": "西陇科学2021年归属母公司所有者的净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "西陇科学", "ent_name": "西陇科学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "187064486.08元", "prom_answer": "187064486.08元"}, "answer": ["西陇科学2021年归属母公司所有者的净利润是187064486.08元", "2021年西陇科学的归属母公司所有者净利润是187064486.08元", "187064486.08元是2021年西陇科学的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 445, "question": "节能风电2019年注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "节能风电", "ent_name": "中节能风力发电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "北京市海淀区西直门北大街42号节能大厦A座12层", "prom_answer": "北京市海淀区西直门北大街42号节能大厦A座12层"}, "answer": ["中节能风力发电股份有限公司2019年的注册地址是北京市海淀区西直门北大街42号节能大厦A座12层", "2019年节能风电的注册地址是北京市海淀区西直门北大街42号节能大厦A座12层", "北京市海淀区西直门北大街42号节能大厦A座12层是中节能风力发电股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 446, "question": "2021年广州尚品宅配家居股份有限公司应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "尚品宅配", "ent_name": "广州尚品宅配家居股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "128451130.38元", "prom_answer": "128451130.38元"}, "answer": ["2021年广州尚品宅配家居股份有限公司应付职工薪酬是128451130.38元", "广州尚品宅配家居股份有限公司在2021年的应付职工薪酬是128451130.38元", "128451130.38元是2021年广州尚品宅配家居股份有限公司应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 447, "question": "2019年安徽海螺水泥股份有限公司投资收益占营业收入比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "1209080928.0元", "营业收入": "157030328135.0元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.77%", "ent_short_name": "海螺水泥", "ent_name": "安徽海螺水泥股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["2019年安徽海螺水泥股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.77%，将投资收益1209080928.0元和营业收入157030328135.0元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出海螺水泥2019年的投资收益占营业收入比率是0.77%，其中2019年的投资收益为1209080928.0元，营业收入为157030328135.0元。", "由投资收益1209080928.0元和营业收入157030328135.0元计算出2019年安徽海螺水泥股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.77%。"], "type": "2-1"}
{"id": 448, "question": "2021年长沙岱勒新材料科技股份有限公司营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "岱勒新材", "ent_name": "长沙岱勒新材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "233300354.15元", "prom_answer": "233300354.15元"}, "answer": ["2021年长沙岱勒新材料科技股份有限公司的营业成本是233300354.15元", "长沙岱勒新材2021年的营业成本是233300354.15元", "长沙岱勒新材料科技股份有限公司2021年的营业成本是233300354.15元"], "type": "1"}
{"id": 449, "question": "华鑫股份2020年的利息支出和利息收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华鑫股份", "ent_name": "上海华鑫股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "342407773.95元", "利息收入": "574204740.93元", "prom_answer": "利息支出：342407773.95元；利息收入：574204740.93元；"}, "answer": ["2020年上海华鑫股份有限公司的利息支出是342407773.95元，利息收入是574204740.93元。", "342407773.95元、574204740.93元是上海华鑫股份有限公司2020年的利息支出和利息收入。", "上海华鑫股份有限公司2020年的利息支出是342407773.95元，利息收入是574204740.93元。"], "type": "1-2"}
{"id": 450, "question": "东北制药在2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东北制药", "ent_name": "东北制药集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "81010503.83元", "prom_answer": "81010503.83元"}, "answer": ["东北制药在2020年的所得税费用是81010503.83元。", "2020年东北制药的所得税费用是81010503.83元。", "2020年，东北制药集团股份有限公司的所得税费用是81010503.83元。"], "type": "1"}
{"id": 451, "question": "2021年安徽省交通建设股份有限公司的总负债增长率为多少，保留两位小数?", "prompt": {"总负债": "6118205764.5元", "上年总负债": "5039578993.49元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "21.40%", "ent_short_name": "交建股份", "ent_name": "安徽省交通建设股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["2021年安徽省交通建设股份有限公司的总负债增长率是21.40%，将总负债6118205764.5元和上年总负债5039578993.49元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。", "已知上年总负债5039578993.49元和总负债6118205764.5元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年安徽省交通建设股份有限公司的总负债增长率是21.40%", "安徽省交通建设股份有限公司2021年的总负债为6118205764.5元，上年总负债为5039578993.49元，所以，总负债增长率为21.40%"], "type": "2-1"}
{"id": 452, "question": "键凯科技在2021年的营业利润增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "203212224.01元", "上年营业利润": "101052033.38元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "101.10%", "ent_short_name": "键凯科技", "ent_name": "北京键凯科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出键凯科技2021年的营业利润增长率是101.10%，其中2021年的营业利润为203212224.01元，上年营业利润为101052033.38元。", "北京键凯科技股份有限公司2021年的营业利润为203212224.01元，上年营业利润为101052033.38元，所以，营业利润增长率为101.10%", "2021年北京键凯科技股份有限公司的营业利润增长率是101.10%，将营业利润203212224.01元和上年营业利润101052033.38元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 453, "question": "天山生物2021年总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "399195403.71元", "上年资产总额": "907019358.37元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-55.99%", "ent_short_name": "天山生物", "ent_name": "新疆天山畜牧生物工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["由上年资产总额907019358.37元和资产总额399195403.71元计算出2021年新疆天山畜牧生物工程股份有限公司的总资产增长率是-55.99%。", "新疆天山畜牧生物工程股份有限公司2021年的资产总额为399195403.71元，上年资产总额为907019358.37元，所以，总资产增长率为-55.99%", "已知上年资产总额907019358.37元和资产总额399195403.71元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年新疆天山畜牧生物工程股份有限公司的总资产增长率是-55.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 454, "question": "研发费用对公司的创新能力和技术优势有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["研发费用能够提升公司的创新能力和技术优势。通过研发，公司能够开发新产品、提升产品质量和效率，从而提升市场竞争力。", "研发费用对公司的创新能力和技术优势影响显著。研发费用的投入可以推动公司的技术创新和技术优势的形成。", "研发费用的投入能够增强公司的创新能力和技术优势。通过研发活动，公司可以创新和优化产品，增强市场竞争力。"], "type": "3-2"}
{"id": 455, "question": "在2019年，乐山电力的证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "乐山电力", "ent_name": "乐山电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600644", "prom_answer": "600644"}, "answer": ["在2019年，乐山电力的证券代码是600644", "乐山电力在2019年的证券代码是600644", "600644是在2019年乐山电力的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 456, "question": "2020年再升科技综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "再升科技", "ent_name": "重庆再升科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "394547220.12元", "prom_answer": "394547220.12元"}, "answer": ["2020年再升科技综合收益总额是394547220.12元", "2020年再升科技的综合收益总额是394547220.12元", "2020年重庆再升科技股份有限公司的综合收益总额是394547220.12元"], "type": "1"}
{"id": 457, "question": "请问，远大控股2021年的每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "远大控股", "ent_name": "远大产业控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "5.6604元", "prom_answer": "5.6604元"}, "answer": ["远大控股2021年的每股净资产是5.6604元", "2021年远大控股每股净资产为5.6604元", "5.6604元是远大控股2021年的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 458, "question": "南极电商股份有限公司2019年电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "南极电商", "ent_name": "南极电商股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "nanjids@nanjids.com", "prom_answer": "nanjids@nanjids.com"}, "answer": ["南极电商股份有限公司2019年的电子信箱是nanjids@nanjids.com", "2019年南极电商股份有限公司的电子信箱是nanjids@nanjids.com", "nanjids@nanjids.com是南极电商股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 459, "question": "新文化在2021年收回投资所得到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新文化", "ent_name": "上海新文化传媒集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "167442.61元", "prom_answer": "167442.61元"}, "answer": ["新文化在2021年收回投资所得到的现金是167442.61元", "2021年新文化的收回投资所得到的现金是167442.61元", "2021年上海新文化传媒集团股份有限公司收回投资所得到的现金是167442.61元"], "type": "1"}
{"id": 460, "question": "请计算北大医药股份有限公司2021年的无形资产增长率，保留至小数点后两位。", "prompt": {"无形资产": "66717906.5元", "上年无形资产": "30537452.43元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "118.48%", "ent_short_name": "北大医药", "ent_name": "北大医药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出北大医药2021年的无形资产增长率是118.48%，其中2021年的无形资产为66717906.5元，上年无形资产为30537452.43元。", "北大医药股份有限公司2021年的无形资产为66717906.5元，上年无形资产为30537452.43元，所以，无形资产增长率为118.48%", "已知上年无形资产30537452.43元和无形资产66717906.5元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年北大医药股份有限公司的无形资产增长率是118.48%"], "type": "2-1"}
{"id": 461, "question": "2021年，华安证券股份有限公司利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华安证券", "ent_name": "华安证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "934095808.32元", "利息收入": "1543366237.01元", "prom_answer": "利息支出：934095808.32元；利息收入：1543366237.01元；"}, "answer": ["934095808.32元、1543366237.01元是华安证券股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。", "2021年华安证券股份有限公司的利息支出是934095808.32元，利息收入是1543366237.01元。", "2021年华安证券股份有限公司的利息支出和利息收入分别为934095808.32元和1543366237.01元。"], "type": "1-2"}
{"id": 462, "question": "宏发科技股份有限公司2020年博士及以上人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "宏发股份", "ent_name": "宏发科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "16", "prom_answer": "16"}, "answer": ["2020年宏发科技股份有限公司的博士及以上人数是16人", "宏发科技2020年的博士及以上人数是16人", "2020年宏发科技的博士及以上人数是16人"], "type": "1"}
{"id": 463, "question": "汉马科技集团股份有限公司在2020年的管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "汉马科技", "ent_name": "汉马科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "219516989.47元", "prom_answer": "219516989.47元"}, "answer": ["汉马科技集团股份有限公司2020年的管理费用是219516989.47元。", "2020年汉马科技集团的管理费用是219516989.47元。", "2020年，汉马科技集团股份有限公司的管理费用是219516989.47元。"], "type": "1"}
{"id": 464, "question": "根据2021年年报数据，中山公用的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中山公用", "ent_name": "中山公用事业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "162425289.18元", "prom_answer": "162425289.18元"}, "answer": ["根据2021年年报数据，中山公用的应付职工薪酬是162425289.18元", "2021年中山公用的应付职工薪酬是162425289.18元", "162425289.18元是2021年中山公用的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 465, "question": "广西柳工机械股份有限公司2021年总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "40454292727.39元", "上年资产总额": "41010047895.93元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-1.36%", "ent_short_name": "柳工", "ent_name": "广西柳工机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["由上年资产总额41010047895.93元和资产总额40454292727.39元计算出2021年广西柳工机械股份有限公司的总资产增长率是-1.36%。", "2021年广西柳工机械股份有限公司的总资产增长率是-1.36%，将资产总额40454292727.39元和上年资产总额41010047895.93元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "广西柳工机械股份有限公司2021年的资产总额为40454292727.39元，上年资产总额为41010047895.93元，所以，总资产增长率为-1.36%"], "type": "2-1"}
{"id": 466, "question": "大理药业股份有限公司在2020年的利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "大理药业", "ent_name": "大理药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "3775914.67元", "prom_answer": "3775914.67元"}, "answer": ["大理药业股份有限公司在2020年的利润总额是3775914.67元", "2020年大理药业的利润总额是3775914.67元", "3775914.67元是大理药业股份有限公司在2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 467, "question": "山东阳谷华泰化工股份有限公司在2019-2021年间，法定代表人是否都相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "山东阳谷华泰化工股份有限公司", "ent_short_name": "阳谷华泰", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王文博", "2020年法定代表人": "王文博", "2021年法定代表人": "王文博", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，法定代表人是王文博。", "2021年法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人都是王文博，所以2021年年山东阳谷华泰化工股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2021年年阳谷华泰法定代表人与前两年相比是一样的，都是王文博，所以答案是相同"], "type": "2-2"}
{"id": 468, "question": "锐奇股份2020年流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "237527095.52元", "总负债": "247501127.31元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "95.97%", "ent_short_name": "锐奇股份", "ent_name": "锐奇控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年锐奇控股股份有限公司的流动负债比率是95.97%，将总负债247501127.31元和流动负债237527095.52元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "由总负债247501127.31元和流动负债237527095.52元计算出2020年锐奇控股股份有限公司的流动负债比率是95.97%。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出锐奇股份2020年的流动负债比率是95.97%，其中2020年的总负债为247501127.31元，流动负债为237527095.52元。"], "type": "2-1"}
{"id": 469, "question": "2021年西域旅游应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "西域旅游", "ent_name": "西域旅游开发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "5646902.84元", "prom_answer": "5646902.84元"}, "answer": ["2021年西域旅游应付职工薪酬是5646902.84元", "西域旅游在2021年的应付职工薪酬是5646902.84元", "5646902.84元是2021年西域旅游应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 470, "question": "莱尔科技在2020年的销售费用和管理费用各为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "莱尔科技", "ent_name": "广东莱尔新材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "17300124.31元", "管理费用": "35196452.91元", "prom_answer": "销售费用：17300124.31元；管理费用：35196452.91元；"}, "answer": ["2020年广东莱尔新材料科技股份有限公司的销售费用和管理费用为17300124.31元和35196452.91元。", "广东莱尔新材料科技股份有限公司2020年的销售费用是17300124.31元，管理费用是35196452.91元。", "2020年广东莱尔新材料科技股份有限公司的销售费用是17300124.31元，管理费用是35196452.91元。"], "type": "1-2"}
{"id": 471, "question": "雄塑科技在2021年的无形资产具体是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "雄塑科技", "ent_name": "广东雄塑科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "210763350.95元", "prom_answer": "210763350.95元"}, "answer": ["雄塑科技在2021年的无形资产具体是210763350.95元。", "2021年雄塑科技的无形资产是210763350.95元。", "无形资产是210763350.95元，属于雄塑科技2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 472, "question": "晶盛机电2021年应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "晶盛机电", "ent_name": "浙江晶盛机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "1943787375.94元", "prom_answer": "1943787375.94元"}, "answer": ["晶盛机电2021年应收款项融资是1943787375.94元。", "2021年晶盛机电的应收款项融资为1943787375.94元。", "应收款项融资是1943787375.94元，属于晶盛机电2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 473, "question": "2020年福建福能股份有限公司资产负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "16204422769.74元", "资产总额": "34813209635.22元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "46.55%", "ent_short_name": "福能股份", "ent_name": "福建福能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出福能股份2020年的资产负债比率是46.55%，其中2020年的资产总额为34813209635.22元，总负债为16204422769.74元。", "已知总负债16204422769.74元和资产总额34813209635.22元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年福建福能股份有限公司的资产负债比率是46.55%", "2020年福建福能股份有限公司的资产负债比率是46.55%，将资产总额34813209635.22元和总负债16204422769.74元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 474, "question": "北京佳讯飞鸿电气股份有限公司2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "佳讯飞鸿", "ent_name": "北京佳讯飞鸿电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.jiaxun.com", "prom_answer": "www.jiaxun.com"}, "answer": ["北京佳讯飞鸿电气股份有限公司2019年的公司网址是www.jiaxun.com", "2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司的公司网址是www.jiaxun.com", "www.jiaxun.com是北京佳讯飞鸿电气股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 475, "question": "如何确定现金及现金等价物？", "prompt": {}, "answer": ["确定现金及现金等价物需要考虑以下几个方面。首先，现金包括企业在手的现金、银行存款和其他可以立即用于支付的货币资金。其次，现金等价物是指具有高度流动性、风险较低且能够迅速变现的金融资产，如短期存款、货币市场基金和可转换证券等。最后，确定现金及现金等价物需要综合考虑企业的资金流动性需求、投资政策和风险管理等因素。在财务报表中，现金及现金等价物通常以总额或具体的金额进行披露。", "确定现金及现金等价物需要综合考虑企业的资金流动性需求和风险管理。现金包括企业在手的现金、银行存款和其他可以立即用于支付的货币资金。现金等价物是指具有高度流动性、风险较低且能够迅速变现的金融资产，如短期存款、货币市场基金和可转换证券等。企业需要根据实际情况确定现金及现金等价物的合适金额，并在财务报表中进行披露。", "确定现金及现金等价物需要考虑企业的资金流动性需求和风险管理。现金包括企业在手的现金、银行存款和其他可以立即用于支付的货币资金。现金等价物是指具有高度流动性、风险较低且能够迅速变现的金融资产，如短期存款、货币市场基金和可转换证券等。企业需要根据实际情况综合考虑资金流动性需求、投资政策和风险管理等因素，确定现金及现金等价物的合适金额，并在财务报表中进行披露。"], "type": "3-2"}
{"id": 476, "question": "合同资产是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["合同资产是指企业在执行合同过程中，因向客户提供货物或服务而产生的、未来将从客户那里收回的经济利益。", "合同资产是指企业在完成合同的过程中产生的未来可以向客户收回的经济利益。", "合同资产是企业在履行合同过程中，因向客户提供了商品或服务，而客户尚未支付对应款项，而形成的企业可以在未来从客户处获得的经济利益。"], "type": "3-2"}
{"id": 477, "question": "2020年广东惠云钛业股份有限公司营业利润率为多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "106135979.16元", "营业收入": "954745074.83元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "11.12%", "ent_short_name": "惠云钛业", "ent_name": "广东惠云钛业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["已知营业利润106135979.16元和营业收入954745074.83元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年广东惠云钛业股份有限公司的营业利润率是11.12%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出惠云钛业2020年的营业利润率是11.12%，其中2020年的营业利润为106135979.16元，营业收入为954745074.83元。", "广东惠云钛业股份有限公司2020年的营业利润为106135979.16元，营业收入为954745074.83元，所以，营业利润率为11.12%"], "type": "2-1"}
{"id": 478, "question": "浙江银轮机械股份有限公司2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "银轮股份", "ent_name": "浙江银轮机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "36689091.1元", "prom_answer": "36689091.1元"}, "answer": ["浙江银轮机械股份有限公司2020年营业税金及附加是36689091.1元", "2020年浙江银轮机械的营业税金及附加是36689091.1元", "36689091.1元是浙江银轮机械股份有限公司2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 479, "question": "东方电子股份有限公司2019年企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "260216563.89元", "营业收入": "3418615326.0元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "东方电子", "ent_name": "东方电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["由研发费用260216563.89元和营业收入3418615326.0元计算出2019年东方电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08。", "已知研发费用260216563.89元和营业收入3418615326.0元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年东方电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08", "2019年东方电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08，将研发费用260216563.89元和营业收入3418615326.0元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 480, "question": "融捷健康2020年综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "融捷健康", "ent_name": "融捷健康科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "-60178980.58元", "prom_answer": "-60178980.58元"}, "answer": ["融捷健康2020年综合收益总额是-60178980.58元", "2020年融捷健康的综合收益总额是-60178980.58元", "2020年融捷健康科技股份有限公司的综合收益总额是-60178980.58元"], "type": "1"}
{"id": 481, "question": "南通江山农药化工股份有限公司在2020年的研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "江山股份", "ent_name": "南通江山农药化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "169384129.83元", "prom_answer": "169384129.83元"}, "answer": ["南通江山农药化工股份有限公司在2020年的研发费用是169384129.83元", "2020年江山股份的研发费用是169384129.83元", "2020年南通江山农药化工股份有限公司的研发费用是169384129.83元"], "type": "1"}
{"id": 482, "question": "祥龙电业在2020年的财务费用增长率是多少? 请保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "-54015.66元", "上年财务费用": "-24323.68元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "122.07%", "ent_short_name": "祥龙电业", "ent_name": "武汉祥龙电业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由上年财务费用-24323.68元和财务费用-54015.66元计算出2020年武汉祥龙电业股份有限公司的财务费用增长率是122.07%。", "武汉祥龙电业股份有限公司2020年的财务费用为-54015.66元，上年财务费用为-24323.68元，所以，财务费用增长率为122.07%", "已知上年财务费用-24323.68元和财务费用-54015.66元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年武汉祥龙电业股份有限公司的财务费用增长率是122.07%"], "type": "2-1"}
{"id": 483, "question": "2019年中炬高新技术实业(集团)股份有限公司企业研发经费占费用比例为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "147189722.34元", "销售费用": "456289303.83元", "财务费用": "48871548.21元", "管理费用": "295102319.26元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.16", "ent_short_name": "中炬高新", "ent_name": "中炬高新技术实业(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["中炬高新技术实业(集团)股份有限公司2019年的销售费用为456289303.83元，管理费用为295102319.26元，财务费用为48871548.21元，研发费用为147189722.34元，所以，企业研发经费占费用比例为0.16", "2019年中炬高新技术实业(集团)股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.16，将销售费用456289303.83元、管理费用295102319.26元、财务费用48871548.21元、研发费用147189722.34元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "由财务费用48871548.21元、销售费用456289303.83元、管理费用295102319.26元、研发费用147189722.34元计算出2019年中炬高新技术实业(集团)股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.16。"], "type": "2-1"}
{"id": 484, "question": "所得税费用的计算方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["所得税费用的计算方法主要是根据税法规定的税率和计税依据来计算。计税依据通常是企业的可扣税收入或者利润，税率则是按照所得税法的规定执行。", "所得税费用的计算方法是根据公司的应税所得和适用的税率来计算。应税所得通常是公司的利润，但需要扣除允许的税收抵扣项和免税项。适用的税率则是按照所在国家或地区的税法来确定。", "所得税费用的计算通常由企业的应税收入和适用的税率决定。企业的应税收入是根据其净利润，并进行一定的税务调整后得出，适用的税率则根据所在地的税法规定。"], "type": "3-2"}
{"id": 485, "question": "龙洲集团股份有限公司2021年负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "龙洲股份", "ent_name": "龙洲集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "5382425220.24元", "prom_answer": "5382425220.24元"}, "answer": ["龙洲集团股份有限公司2021年负债合计是5382425220.24元", "2021年龙洲集团的负债合计是5382425220.24元", "2021年龙洲集团股份有限公司的负债合计是5382425220.24元"], "type": "1"}
{"id": 486, "question": "请问，2020年广州海格通信集团股份有限公司的销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海格通信", "ent_name": "广州海格通信集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "173931137.74元", "管理费用": "261548273.52元", "prom_answer": "销售费用：173931137.74元；管理费用：261548273.52元；"}, "answer": ["173931137.74元、261548273.52元是广州海格通信集团股份有限公司2020年的销售费用和管理费用。", "海格通信2020年管理费用为261548273.52元，销售费用为173931137.74元。", "2020年广州海格通信集团股份有限公司的销售费用是173931137.74元，管理费用是261548273.52元。"], "type": "1-2"}
{"id": 487, "question": "2019年安徽安凯汽车股份有限公司的投资收益占营业收入的比率为多少？保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "84316600.6元", "营业收入": "3375870425.18元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "2.50%", "ent_short_name": "安凯客车", "ent_name": "安徽安凯汽车股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["已知投资收益84316600.6元和营业收入3375870425.18元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年安徽安凯汽车股份有限公司的投资收益占营业收入比率是2.50%", "安徽安凯汽车股份有限公司2019年的投资收益为84316600.6元，营业收入为3375870425.18元，所以，投资收益占营业收入比率为2.50%", "由投资收益84316600.6元和营业收入3375870425.18元计算出2019年安徽安凯汽车股份有限公司的投资收益占营业收入比率是2.50%。"], "type": "2-1"}
{"id": 488, "question": "山东惠发食品股份有限公司2019年年报中电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "惠发食品", "ent_name": "山东惠发食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "sdhfdb@163.com", "prom_answer": "sdhfdb@163.com"}, "answer": ["山东惠发食品股份有限公司2019年年报中的电子信箱是sdhfdb@163.com", "2019年山东惠发食品的电子信箱是sdhfdb@163.com", "sdhfdb@163.com是山东惠发食品股份有限公司2019年年报中的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 489, "question": "新宁物流2021年收回投资所得到的现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新宁物流", "ent_name": "河南新宁现代物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "379680.4元", "prom_answer": "379680.4元"}, "answer": ["新宁物流2021年收回投资所得到的现金是379680.4元", "2021年新宁物流收回投资所得到的现金是379680.4元", "2021年河南新宁现代物流股份有限公司收回投资所得到的现金是379680.4元"], "type": "1"}
{"id": 490, "question": "投资性房地产是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["投资性房地产是企业持有（包括租赁和自用产生收益）的房地产，其主要目的是获取租金收入或资本增值，或两者兼有，而非出于使用或销售的目的。", "投资性房地产是指企业为了获取租金收益或者资本增值，或两者兼备，而购买、开发或租赁的房地产。这类房地产并非用于企业的日常运营或生产活动，也非持有以待售。", "投资性房地产是指企业为了获取租金、增值收益或两者兼备而持有的房地产。这些房地产并非用于企业的日常运营，也不是为了销售在短期内获利。"], "type": "3-2"}
{"id": 491, "question": "2020年奥海科技公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥海科技", "ent_name": "东莞市奥海科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "-1978765.05元", "prom_answer": "-1978765.05元"}, "answer": ["2020年奥海科技公允价值变动收益是-1978765.05元", "奥海科技在2020年的公允价值变动收益是-1978765.05元", "-1978765.05元是2020年奥海科技公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 492, "question": "中粮糖业控股股份有限公司在2020年的管理费用增长率是多少?请保留至小数点后两位。", "prompt": {"管理费用": "632141684.21元", "上年管理费用": "611795905.2元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "3.33%", "ent_short_name": "中粮糖业", "ent_name": "中粮糖业控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由上年管理费用611795905.2元和管理费用632141684.21元计算出2020年中粮糖业控股股份有限公司的管理费用增长率是3.33%。", "中粮糖业控股股份有限公司2020年的管理费用为632141684.21元，上年管理费用为611795905.2元，所以，管理费用增长率为3.33%", "已知上年管理费用611795905.2元和管理费用632141684.21元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年中粮糖业控股股份有限公司的管理费用增长率是3.33%"], "type": "2-1"}
{"id": 493, "question": "2019年甘化科工职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "甘化科工", "ent_name": "广东甘化科工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "232", "prom_answer": "232"}, "answer": ["2019年甘化科工职工总数是232人。", "2019年甘化科工职工总数为232人。", "甘化科工2019年职工总数是232人。"], "type": "1"}
{"id": 494, "question": "2020年国网信通的所得税费用金额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国网信通", "ent_name": "国网信息通信股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "56221715.42元", "prom_answer": "56221715.42元"}, "answer": ["2020年国网信通的所得税费用金额是56221715.42元。", "国网信通2020年的所得税费用金额是56221715.42元。", "2020年，国网信息通信股份有限公司的所得税费用金额是56221715.42元。"], "type": "1"}
{"id": 495, "question": "丰华股份2021年货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "6744673.76元", "上年货币资金": "18332605.73元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-63.21%", "ent_short_name": "丰华股份", "ent_name": "重庆丰华(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出丰华股份2021年的货币资金增长率是-63.21%，其中2021年的货币资金为6744673.76元，上年货币资金为18332605.73元。", "已知上年货币资金18332605.73元和货币资金6744673.76元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年重庆丰华(集团)股份有限公司的总负债增长率是-63.21%", "2021年重庆丰华(集团)股份有限公司的货币资金增长率是-63.21%，将货币资金6744673.76元和上年货币资金18332605.73元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 496, "question": "2019年烟台园城黄金股份有限公司营业利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "10878537.76元", "营业收入": "26816579.91元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "40.57%", "ent_short_name": "园城黄金", "ent_name": "烟台园城黄金股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出园城黄金2019年的营业利润率是40.57%，其中2019年的营业利润为10878537.76元，营业收入为26816579.91元。", "由营业利润10878537.76元和营业收入26816579.91元计算出2019年烟台园城黄金股份有限公司的营业利润率是40.57%。", "烟台园城黄金股份有限公司2019年的营业利润为10878537.76元，营业收入为26816579.91元，所以，营业利润率为40.57%"], "type": "2-1"}
{"id": 497, "question": "2020年上海大智慧股份有限公司非流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "21581981.24元", "总负债": "458667616.41元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "4.71%", "ent_short_name": "大智慧", "ent_name": "上海大智慧股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债458667616.41元和非流动负债21581981.24元计算出2020年上海大智慧股份有限公司的非流动负债比率是4.71%。", "上海大智慧股份有限公司2020年的非流动负债为21581981.24元，总负债为458667616.41元，所以，非流动负债比率为4.71%", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出大智慧2020年的非流动负债比率是4.71%，其中2020年的非流动负债为21581981.24元，总负债为458667616.41元。"], "type": "2-1"}
{"id": 498, "question": "请问，江苏龙蟠科技股份有限公司2020年年报中，公司的管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "龙蟠科技", "ent_name": "江苏龙蟠科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "102737028.16元", "prom_answer": "102737028.16元"}, "answer": ["江苏龙蟠科技股份有限公司2020年的管理费用是102737028.16元。", "2020年江苏龙蟠科技的管理费用是102737028.16元。", "2020年，江苏龙蟠科技股份有限公司的管理费用是102737028.16元。"], "type": "1"}
{"id": 499, "question": "众信旅游2021年现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "714092523.83元", "上年现金及现金等价物": "1046389700.26元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "-31.76%", "ent_short_name": "众信旅游", "ent_name": "众信旅游集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["众信旅游集团股份有限公司2021年的现金及现金等价物为714092523.83元，上年现金及现金等价物为1046389700.26元，所以，现金及现金等价物增长率为-31.76%", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出众信旅游2021年的现金及现金等价物增长率是-31.76%，其中2021年的现金及现金等价物为714092523.83元，上年现金及现金等价物为1046389700.26元。", "已知上年现金及现金等价物1046389700.26元和现金及现金等价物714092523.83元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年众信旅游集团股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-31.76%"], "type": "2-1"}
{"id": 500, "question": "2021年上海华谊集团股份有限公司利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华谊集团", "ent_name": "上海华谊集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "175635019.23元", "利息收入": "342633318.49元", "prom_answer": "利息支出：175635019.23元；利息收入：342633318.49元；"}, "answer": ["175635019.23元、342633318.49元是上海华谊集团股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。", "上海华谊集团股份有限公司2021年的利息支出是175635019.23元，利息收入是342633318.49元。", "2021年上海华谊集团股份有限公司的利息支出和利息收入分别为175635019.23元和342633318.49元。"], "type": "1-2"}
{"id": 501, "question": "国泰君安证券股份有限公司在2019年的利息收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "国泰君安", "ent_name": "国泰君安证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "12630205722.0元", "prom_answer": "12630205722.0元"}, "answer": ["国泰君安证券股份有限公司在2019年的利息收入是12630205722.0元", "2019年国泰君安证券的利息收入是12630205722.0元", "12630205722.0元是国泰君安证券2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 502, "question": "盛弘股份2020年的销售费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "117261683.46元", "上年销售费用": "113904303.96元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "2.95%", "ent_short_name": "盛弘股份", "ent_name": "深圳市盛弘电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["已知上年销售费用113904303.96元和销售费用117261683.46元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年深圳市盛弘电气股份有限公司的销售费用增长率是2.95%", "深圳市盛弘电气股份有限公司2020年的销售费用为117261683.46元，上年销售费用为113904303.96元，所以，销售费用增长率为2.95%", "由上年销售费用113904303.96元和销售费用117261683.46元计算出2020年深圳市盛弘电气股份有限公司的销售费用增长率是2.95%。"], "type": "2-1"}
{"id": 503, "question": "文一三佳科技股份有限公司2020年管理费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "44103990.65元", "上年管理费用": "50239466.91元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-12.21%", "ent_short_name": "文一科技", "ent_name": "文一三佳科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["文一三佳科技股份有限公司2020年的管理费用为44103990.65元，上年管理费用为50239466.91元，所以，管理费用增长率为-12.21%", "由上年管理费用50239466.91元和管理费用44103990.65元计算出2020年文一三佳科技股份有限公司的管理费用增长率是-12.21%。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出文一科技2020年的管理费用增长率是-12.21%，其中2020年的管理费用为44103990.65元，上年管理费用为50239466.91元。"], "type": "2-1"}
{"id": 504, "question": "黄石东贝电器股份有限公司在2019年的研发人员占职工人数的比例是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "626", "职工总数": "4819", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.13", "ent_short_name": "东贝电器", "ent_name": "黄石东贝电器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["黄石东贝电器股份有限公司2019年的研发人员数为626，职工总数为4819，所以，研发人员占职工人数比例为0.13", "已知职工总数4819和研发人员数626，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年黄石东贝电器股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.13", "2019年黄石东贝电器股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.13，将研发人员数626和职工总数4819代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 505, "question": "请问朗源股份有限公司在2021年的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "朗源股份", "ent_name": "朗源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "11400521.58元", "prom_answer": "11400521.58元"}, "answer": ["朗源股份有限公司在2021年的应付职工薪酬是11400521.58元", "2021年朗源股份的应付职工薪酬是11400521.58元", "11400521.58元是朗源股份有限公司在2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 506, "question": "冠盛股份2021年的营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "冠盛股份", "ent_name": "温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1985768277.87元", "prom_answer": "1985768277.87元"}, "answer": ["冠盛股份在2021年的营业成本是1985768277.87元", "2021年冠盛股份的营业成本是1985768277.87元", "温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司2021年的营业成本为1985768277.87元"], "type": "1"}
{"id": 507, "question": "根据2021年的数据，崇达技术股份有限公司的现金及现金等价物增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "579831527.18元", "上年现金及现金等价物": "438692211.7元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "32.17%", "ent_short_name": "崇达技术", "ent_name": "崇达技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["崇达技术股份有限公司2021年的现金及现金等价物为579831527.18元，上年现金及现金等价物为438692211.7元，所以，现金及现金等价物增长率为32.17%", "已知上年现金及现金等价物438692211.7元和现金及现金等价物579831527.18元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年崇达技术股份有限公司的现金及现金等价物增长率是32.17%", "由上年现金及现金等价物438692211.7元和现金及现金等价物579831527.18元计算出2021年崇达技术股份有限公司的现金及现金等价物增长率是32.17%。"], "type": "2-1"}
{"id": 508, "question": "能否简要介绍横店东磁2020年主要供应商的情况如何", "prompt": {"ent_short_name": "横店东磁", "ent_name": "横店集团东磁股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年横店东磁的主要供应商情况显示，前五名供应商合计采购金额为1,282,416,225.06元，占年度采购总额的21.04%。其中，前五名供应商采购额中关联方采购额占年度采购总额的4.37%。从供应商结构来看，公司在采购过程中存在一定程度的集中度，但关联方采购比例相对较低，说明公司在采购过程中保持了一定的独立性和多样性。这种供应商结构有助于降低公司的供应风险，并提供了更灵活的采购策略，以适应市场需求的变化。同时，公司还应该密切关注与关联方的采购交易，确保交易的公正性和透明度，以维护公司的声誉和业务的可持续发展。", "2020年横店东磁的主要供应商情况如下：前五名供应商合计采购金额为1,282,416,225.06元，占年度采购总额的21.04%；其中前五名供应商采购额中关联方采购额占年度采购总额的4.37%。从供应商结构来看，公司的供应链相对集中，但关联方采购占比较低，表明公司具有较高的采购独立性和多样性。这种供应商结构有助于降低供应风险，并提供灵活的采购策略，以适应市场需求变化。公司应继续关注关联方采购交易，确保公正和透明，维护声誉和业务可持续发展。", "2020年横店东磁的主要供应商集中度相对较低。前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的比例为21.04%，表明公司的采购相对分散。其中，前五名供应商采购额中关联方采购额占比为4.37%，说明公司与供应商之间的关联性较低，具有较高的采购独立性和多样性。这种供应商结构有助于降低供应风险，并提供灵活的采购策略，以适应市场需求变化。然而，公司仍需密切关注供应商的质量、可靠性和合规性，以确保供应链的稳定性和业务的可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 509, "question": "湖南华民控股集团股份有限公司2021年法定代表人对比2020年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "湖南华民控股集团股份有限公司", "ent_short_name": "华民股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "熊猛", "2021年法定代表人": "欧阳少红", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年湖南华民控股集团股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是欧阳少红2020年法定代表人是熊猛。", "华民股份2021年年法定代表人是欧阳少红，与2020年法定代表人熊猛不相同。", "2020年法定代表人熊猛与2021年法定代表人欧阳少红不相同，所以2021年年湖南华民控股集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 510, "question": "请提供常柴股份有限公司在2019年的公司网址。", "prompt": {"ent_short_name": "苏常柴", "ent_name": "常柴股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.changchai.com.cn", "prom_answer": "http://www.changchai.com.cn"}, "answer": ["常柴股份有限公司在2019年的公司网址是http://www.changchai.com.cn", "2019年常柴股份有限公司的公司网址是http://www.changchai.com.cn", "http://www.changchai.com.cn是常柴股份有限公司在2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 511, "question": "2020年申能股份有限公司财务费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "799129999.09元", "上年财务费用": "519643021.77元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "53.78%", "ent_short_name": "申能股份", "ent_name": "申能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["申能股份有限公司2020年的财务费用为799129999.09元，上年财务费用为519643021.77元，所以，财务费用增长率为53.78%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出申能股份2020年的财务费用增长率是53.78%，其中2020年的财务费用为799129999.09元，上年财务费用为519643021.77元。", "已知上年财务费用519643021.77元和财务费用799129999.09元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年申能股份有限公司的财务费用增长率是53.78%"], "type": "2-1"}
{"id": 512, "question": "请提供聚龙股份有限公司2019年的硕士人数。", "prompt": {"ent_short_name": "聚龙股份", "ent_name": "聚龙股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "34", "prom_answer": "34"}, "answer": ["2019年聚龙股份有限公司的硕士人数是34人", "聚龙股份2019年的硕士人数是34人", "2019年聚龙股份的硕士人数是34人"], "type": "1"}
{"id": 513, "question": "在2021年，德创环保归属母公司所有者的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "德创环保", "ent_name": "浙江德创环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "-80973886.95元", "prom_answer": "-80973886.95元"}, "answer": ["在2021年，德创环保归属母公司所有者的净利润是-80973886.95元", "德创环保2021年的归属母公司所有者净利润是-80973886.95元", "-80973886.95元是德创环保2021年的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 514, "question": "2020年信邦制药管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "信邦制药", "ent_name": "贵州信邦制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "376422057.82元", "prom_answer": "376422057.82元"}, "answer": ["2020年信邦制药的管理费用是376422057.82元。", "信邦制药2020年的管理费用是376422057.82元。", "2020年，贵州信邦制药股份有限公司的管理费用是376422057.82元。"], "type": "1"}
{"id": 515, "question": "富春股份在2020年的研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "富春股份", "ent_name": "富春科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "71437345.89元", "prom_answer": "71437345.89元"}, "answer": ["富春股份在2020年的研发费用是71437345.89元", "2020年富春股份的研发费用是71437345.89元", "2020年富春科技股份有限公司的研发费用是71437345.89元"], "type": "1"}
{"id": 516, "question": "2019年飞亚达研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "飞亚达", "ent_name": "飞亚达精密科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "45057740.25元", "财务费用": "32815277.57元", "prom_answer": "研发费用：45057740.25元；财务费用：32815277.57元；"}, "answer": ["2019年飞亚达精密科技股份有限公司的研发费用是45057740.25元，财务费用是32815277.57元。", "飞亚达2019年财务费用为32815277.57元，研发费用为45057740.25元。", "飞亚达精密科技股份有限公司2019年的研发费用是45057740.25元，财务费用是32815277.57元。"], "type": "1-2"}
{"id": 517, "question": "2019年世名科技的办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "世名科技", "ent_name": "苏州世名科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "昆山市周市镇黄浦江北路219号", "prom_answer": "昆山市周市镇黄浦江北路219号"}, "answer": ["苏州世名科技股份有限公司2019年的办公地址是昆山市周市镇黄浦江北路219号", "2019年世名科技的办公地址是昆山市周市镇黄浦江北路219号", "昆山市周市镇黄浦江北路219号是世名科技股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 518, "question": "左江科技2020年综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "左江科技", "ent_name": "北京左江科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "93027609.2元", "prom_answer": "93027609.2元"}, "answer": ["左江科技2020年综合收益总额是93027609.2元", "2020年左江科技的综合收益总额是93027609.2元", "2020年北京左江科技股份有限公司的综合收益总额是93027609.2元"], "type": "1"}
{"id": 519, "question": "什么是资本支出？", "prompt": {}, "answer": ["资本支出是指企业为了购买、升级或维护长期资产（如房产、设备或技术）而进行的投资。这些支出通常被视为投资，因为它们可以帮助企业提高其生产效率或运营能力。", "资本支出是指企业为购买或改进长期资产，如土地、建筑、设备等所做的投资。这些支出对于企业的生产和运营具有长期影响，有助于提高企业的运营效率和盈利能力。", "资本支出是指企业为购买、改进或维护长期资产（如土地、建筑物、设备、知识产权等）所做的投资。这种支出是长期性的，目的是为了提升企业的生产能力或服务质量，从而提高企业的盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 520, "question": "国美通讯设备股份有限公司在2021年的固定资产增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "136831271.91元", "上年固定资产": "104445627.28元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "31.01%", "ent_short_name": "国美通讯", "ent_name": "国美通讯设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["国美通讯设备股份有限公司2021年的固定资产为136831271.91元，上年固定资产为104445627.28元，所以，固定资产增长率为31.01%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出国美通讯2021年的固定资产增长率是31.01%，其中2021年的固定资产为136831271.91元，上年固定资产为104445627.28元。", "2021年国美通讯设备股份有限公司的固定资产增长率是31.01%，将固定资产136831271.91元和上年固定资产104445627.28元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 521, "question": "众应互联科技股份有限公司2021年无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "25780000.0元", "上年无形资产": "27438793.87元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-6.05%", "ent_short_name": "众应互联", "ent_name": "众应互联科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["众应互联科技股份有限公司2021年的无形资产为25780000.0元，上年无形资产为27438793.87元，所以，无形资产增长率为-6.05%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出众应互联2021年的无形资产增长率是-6.05%，其中2021年的无形资产为25780000.0元，上年无形资产为27438793.87元。", "已知上年无形资产27438793.87元和无形资产25780000.0元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年众应互联科技股份有限公司的无形资产增长率是-6.05%"], "type": "2-1"}
{"id": 522, "question": "倍加洁2020年的速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "711629567.32元", "存货": "117897728.49元", "流动负债": "290382743.98元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "2.04", "ent_short_name": "倍加洁", "ent_name": "倍加洁集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["已知流动负债290382743.98元、流动资产711629567.32元、存货117897728.49元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年倍加洁集团股份有限公司的速动比率是2.04", "由流动负债290382743.98元、流动资产711629567.32元、存货117897728.49元计算出2020年倍加洁集团股份有限公司的速动比率是2.04。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出倍加洁2020年的速动比率是2.04，其中2020年的流动资产为711629567.32元，存货为117897728.49元，流动负债为290382743.98元。"], "type": "2-1"}
{"id": 523, "question": "平安银行在2019至2021年间的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "平安银行股份有限公司", "ent_short_name": "平安银行", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "谢永林", "2020年法定代表人": "谢永林", "2021年法定代表人": "谢永林", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年平安银行法定代表人与前两年相比是一样的，都是谢永林，所以答案是相同", "2021年法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人都是谢永林，所以2021年年平安银行股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "平安银行2021年年法定代表人是谢永林，与2019年和2020年年对比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 524, "question": "2020年深圳华强实业股份有限公司利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "深圳华强", "ent_name": "深圳华强实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "883962648.65元", "净利润": "719735327.79元", "prom_answer": "利润总额：883962648.65元；净利润：719735327.79元；"}, "answer": ["2020年深圳华强实业股份有限公司的利润总额是883962648.65元，净利润是719735327.79元。", "2020年深圳华强实业股份有限公司的利润总额和净利润为883962648.65元和719735327.79元。", "883962648.65元、719735327.79元是深圳华强实业股份有限公司2020年的利润总额和净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 525, "question": "根据2021年的年报数据，延华智能的研发费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "58602323.33元", "上年研发费用": "61091692.0元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-4.07%", "ent_short_name": "延华智能", "ent_name": "上海延华智能科技(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["2021年上海延华智能科技(集团)股份有限公司的研发费用增长率是-4.07%，将研发费用58602323.33元和上年研发费用61091692.0元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。", "由上年研发费用61091692.0元和研发费用58602323.33元计算出2021年上海延华智能科技(集团)股份有限公司的研发费用增长率是-4.07%。", "已知上年研发费用61091692.0元和研发费用58602323.33元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年上海延华智能科技(集团)股份有限公司的研发费用增长率是-4.07%"], "type": "2-1"}
{"id": 526, "question": "美利云公司在2020年的非流动负债比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "271673702.76元", "总负债": "988139862.97元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "27.49%", "ent_short_name": "美利云", "ent_name": "中冶美利云产业投资股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出美利云2020年的非流动负债比率是27.49%，其中2020年的非流动负债为271673702.76元，总负债为988139862.97元。", "已知总负债988139862.97元和非流动负债271673702.76元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年中冶美利云产业投资股份有限公司的非流动负债比率是27.49%", "2020年中冶美利云产业投资股份有限公司的非流动负债比率是27.49%，将非流动负债271673702.76元和总负债988139862.97元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 527, "question": "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有重要影响。坏账会导致公司无法收回应收账款的全部或部分金额，进而减少现金流入。逾期款项也会延长公司的收款周期，导致资金周转缓慢。这些情况都可能对公司的经营和财务状况产生负面影响。", "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有直接影响。坏账会减少公司的实际收入，影响现金流入；而逾期款项会延长公司的收款周期，导致资金周转不畅。因此，有效管理和控制应收账款的坏账和逾期对于维持良好的现金流和收款周期非常重要。", "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有显著影响。坏账会减少公司的现金流入，增加资金的占用；逾期款项会延长公司的收款周期，导致资金周转缓慢。因此，及时催收和管理应收账款，降低坏账和逾期的风险，对于维护公司的健康现金流和收款周期至关重要。"], "type": "3-2"}
{"id": 528, "question": "苏州纽威阀门股份有限公司在2020年的营业税金及附加费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "纽威股份", "ent_name": "苏州纽威阀门股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "27422271.84元", "prom_answer": "27422271.84元"}, "answer": ["苏州纽威阀门股份有限公司在2020年的营业税金及附加费用是27422271.84元", "2020年苏州纽威阀门的营业税金及附加费用是27422271.84元", "27422271.84元是苏州纽威阀门股份有限公司在2020年的营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 529, "question": "2019年拉芳家化营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "52002304.35元", "营业收入": "964849667.93元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "5.39%", "ent_short_name": "拉芳家化", "ent_name": "拉芳家化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["拉芳家化股份有限公司2019年的营业利润为52002304.35元，营业收入为964849667.93元，所以，营业利润率为5.39%", "已知营业利润52002304.35元和营业收入964849667.93元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年拉芳家化股份有限公司的营业利润率是5.39%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出拉芳家化2019年的营业利润率是5.39%，其中2019年的营业利润为52002304.35元，营业收入为964849667.93元。"], "type": "2-1"}
{"id": 530, "question": "富煌钢构2020年管理费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "115647287.88元", "上年管理费用": "114408698.03元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "1.08%", "ent_short_name": "富煌钢构", "ent_name": "安徽富煌钢构股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知上年管理费用114408698.03元和管理费用115647287.88元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年安徽富煌钢构股份有限公司的管理费用增长率是1.08%", "由上年管理费用114408698.03元和管理费用115647287.88元计算出2020年安徽富煌钢构股份有限公司的管理费用增长率是1.08%。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出富煌钢构2020年的管理费用增长率是1.08%，其中2020年的管理费用为115647287.88元，上年管理费用为114408698.03元。"], "type": "2-1"}
{"id": 531, "question": "请问，锋尚文化集团股份有限公司2020年公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "锋尚文化", "ent_name": "锋尚文化集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "5741131.23元", "prom_answer": "5741131.23元"}, "answer": ["锋尚文化集团股份有限公司2020年公允价值变动收益是5741131.23元", "2020年锋尚文化集团的公允价值变动收益是5741131.23元", "5741131.23元是2020年锋尚文化集团的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 532, "question": "安徽铜峰电子股份有限公司在2020年的管理费用增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "59864401.84元", "上年管理费用": "64976278.49元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-7.87%", "ent_short_name": "铜峰电子", "ent_name": "安徽铜峰电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知上年管理费用64976278.49元和管理费用59864401.84元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年安徽铜峰电子股份有限公司的管理费用增长率是-7.87%", "2020年安徽铜峰电子股份有限公司的管理费用增长率是-7.87%，将管理费用59864401.84元和上年管理费用64976278.49元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "由上年管理费用64976278.49元和管理费用59864401.84元计算出2020年安徽铜峰电子股份有限公司的管理费用增长率是-7.87%。"], "type": "2-1"}
{"id": 533, "question": "华邦生命健康股份有限公司2019年电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华邦健康", "ent_name": "华邦生命健康股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "huapont@163.com", "prom_answer": "huapont@163.com"}, "answer": ["华邦生命健康股份有限公司2019年的电子信箱是huapont@163.com", "2019年华邦健康的电子信箱是huapont@163.com", "huapont@163.com是华邦生命健康2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 534, "question": "昊海生科在2019年的财务费用率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "-63549229.78元", "营业收入": "1604333866.54元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "-3.96%", "ent_short_name": "昊海生科", "ent_name": "上海昊海生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用-63549229.78元和营业收入1604333866.54元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年上海昊海生物科技股份有限公司的财务费用率是-3.96%", "2019年上海昊海生物科技股份有限公司的财务费用率是-3.96%，将财务费用-63549229.78元和营业收入1604333866.54元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "由财务费用-63549229.78元和营业收入1604333866.54元计算出2019年上海昊海生物科技股份有限公司的财务费用率是-3.96%。"], "type": "2-1"}
{"id": 535, "question": "山东金岭矿业股份有限公司2019年研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金岭矿业", "ent_name": "山东金岭矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "14964292.61元", "财务费用": "-12290266.75元", "prom_answer": "研发费用：14964292.61元；财务费用：-12290266.75元；"}, "answer": ["2019年山东金岭矿业股份有限公司的研发费用是14964292.61元，财务费用是-12290266.75元。", "14964292.61元、-12290266.75元是山东金岭矿业股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "2019年山东金岭矿业股份有限公司的研发费用和财务费用分别为14964292.61元和-12290266.75元。"], "type": "1-2"}
{"id": 536, "question": "请问，2020年大晟文化的公允价值变动收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "大晟文化", "ent_name": "大晟时代文化投资股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "23799.01元", "prom_answer": "23799.01元"}, "answer": ["2020年大晟文化的公允价值变动收益是23799.01元", "大晟文化在2020年的公允价值变动收益是23799.01元", "23799.01元是2020年大晟文化的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 537, "question": "优刻得2021年的无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "优刻得", "ent_name": "优刻得科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "83805182.29元", "prom_answer": "83805182.29元"}, "answer": ["优刻得2021年的无形资产是83805182.29元。", "2021年优刻得的无形资产为83805182.29元。", "无形资产是83805182.29元，属于优刻得2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 538, "question": "中国西电2021年的利息支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中国西电", "ent_name": "中国西电电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "16005406.48元", "prom_answer": "16005406.48元"}, "answer": ["中国西电2021年的利息支出是16005406.48元", "2021年中国西电的利息支出是16005406.48元", "16005406.48元是中国西电2021年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 539, "question": "国旅文化2021年的现金及现金等价物增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "85309053.81元", "上年现金及现金等价物": "45152163.63元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "88.94%", "ent_short_name": "国旅文化", "ent_name": "国旅文化投资集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["国旅文化投资集团股份有限公司2021年的现金及现金等价物为85309053.81元，上年现金及现金等价物为45152163.63元，所以，现金及现金等价物增长率为88.94%", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出国旅文化2021年的现金及现金等价物增长率是88.94%，其中2021年的现金及现金等价物为85309053.81元，上年现金及现金等价物为45152163.63元。", "由上年现金及现金等价物45152163.63元和现金及现金等价物85309053.81元计算出2021年国旅文化投资集团股份有限公司的现金及现金等价物增长率是88.94%。"], "type": "2-1"}
{"id": 540, "question": "2019年凯马股份技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "凯马股份", "ent_name": "恒天凯马股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "363", "prom_answer": "363"}, "answer": ["2019年恒天凯马股份有限公司的技术人员数量是363人", "凯马股份2019年的技术人员数量是363人", "2019年凯马股份的技术人员数量是363人"], "type": "1"}
{"id": 541, "question": "贵州川恒化工股份有限公司在2020年的营业成本和营业利润具体是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "川恒股份", "ent_name": "贵州川恒化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1339861070.54元", "营业利润": "178841672.67元", "prom_answer": "营业成本：1339861070.54元；营业利润：178841672.67元；"}, "answer": ["川恒股份2020年营业利润为178841672.67元，营业成本为1339861070.54元。", "贵州川恒化工股份有限公司2020年的营业成本是1339861070.54元，营业利润是178841672.67元。", "2020年贵州川恒化工股份有限公司的营业成本和营业利润分别为1339861070.54元和178841672.67元。"], "type": "1-2"}
{"id": 542, "question": "宁波双林汽车部件股份有限公司2021年研发费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "164635351.62元", "上年研发费用": "121940934.28元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "35.01%", "ent_short_name": "双林股份", "ent_name": "宁波双林汽车部件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["已知上年研发费用121940934.28元和研发费用164635351.62元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年宁波双林汽车部件股份有限公司的研发费用增长率是35.01%", "宁波双林汽车部件股份有限公司2021年的研发费用为164635351.62元，上年研发费用为121940934.28元，所以，研发费用增长率为35.01%", "由上年研发费用121940934.28元和研发费用164635351.62元计算出2021年宁波双林汽车部件股份有限公司的研发费用增长率是35.01%。"], "type": "2-1"}
{"id": 543, "question": "2019年南宁化工股份有限公司管理费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "7789100.36元", "营业收入": "668526793.09元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.17%", "ent_short_name": "南化股份", "ent_name": "南宁化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出南化股份2019年的管理费用率是1.17%，其中2019年的管理费用为7789100.36元，营业收入为668526793.09元。", "已知管理费用7789100.36元和营业收入668526793.09元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年南宁化工股份有限公司的管理费用率是1.17%", "2019年南宁化工股份有限公司的管理费用率是1.17%，将管理费用7789100.36元和营业收入668526793.09元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 544, "question": "鼎汉技术在2019年的证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "鼎汉技术", "ent_name": "北京鼎汉技术集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "300011", "prom_answer": "300011"}, "answer": ["鼎汉技术在2019年的证券代码是300011", "2019年鼎汉技术的证券代码是300011", "300011是鼎汉技术在2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 545, "question": "什么是油气资产？", "prompt": {}, "answer": ["油气资产是指企业在开采石油和天然气过程中形成的资产，包括开采权、矿产权、设备、设施等。", "油气资产是指用于石油和天然气的开采、生产和销售的所有实物资产，包括地下的石油和天然气储备、开采设备、输油管线和储油设施等。", "油气资产是指公司在石油和天然气的开采、生产和销售过程中所拥有的资产。这包括石油和天然气的储量、开采设备、石油和天然气的处理设施，以及与石油和天然气生产相关的其他资产。"], "type": "3-2"}
{"id": 546, "question": "潍柴重机2019年法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "潍柴重机", "ent_name": "潍柴重机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "徐宏", "prom_answer": "徐宏"}, "answer": ["潍柴重机2019年的法定代表人是徐宏", "徐宏是潍柴重机2019年的法定代表人", "2019年潍柴重机的法定代表人是徐宏"], "type": "1"}
{"id": 547, "question": "2020年上海机电的营业收入和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上海机电", "ent_name": "上海机电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "23394105805.46元", "营业外收入": "37604479.63元", "prom_answer": "营业收入：23394105805.46元；营业外收入：37604479.63元；"}, "answer": ["2020年上海机电股份有限公司的营业收入是23394105805.46元，营业外收入是37604479.63元。", "上海机电股份有限公司2020年的营业收入是23394105805.46元，营业外收入是37604479.63元。", "2020年上海机电股份有限公司的营业收入和营业外收入为23394105805.46元和37604479.63元。"], "type": "1-2"}
{"id": 548, "question": "2021年海峡创新年报数据中，现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "30442734.89元", "上年现金及现金等价物": "180552657.77元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "-83.14%", "ent_short_name": "海峡创新", "ent_name": "海峡创新互联网股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["已知上年现金及现金等价物180552657.77元和现金及现金等价物30442734.89元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年海峡创新互联网股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-83.14%", "由上年现金及现金等价物180552657.77元和现金及现金等价物30442734.89元计算出2021年海峡创新互联网股份有限公司的现金及现金等价物增长率是-83.14%。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出海峡创新2021年的现金及现金等价物增长率是-83.14%，其中2021年的现金及现金等价物为30442734.89元，上年现金及现金等价物为180552657.77元。"], "type": "2-1"}
{"id": 549, "question": "电科网安2020年利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "电科网安", "ent_name": "中电科网络安全科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "166837880.3元", "prom_answer": "166837880.3元"}, "answer": ["电科网安2020年的利润总额是166837880.3元", "2020年电科网安的利润总额是166837880.3元", "166837880.3元是电科网安2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 550, "question": "上海丽人丽妆化妆品股份有限公司2020年营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "丽人丽妆", "ent_name": "上海丽人丽妆化妆品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "4599796342.82元", "营业外收入": "495513.22元", "prom_answer": "营业收入：4599796342.82元；营业外收入：495513.22元；"}, "answer": ["2020年上海丽人丽妆化妆品股份有限公司的营业收入是4599796342.82元，营业外收入是495513.22元。", "丽人丽妆2020年营业外收入为495513.22元，营业收入为4599796342.82元。", "上海丽人丽妆化妆品股份有限公司2020年的营业收入是4599796342.82元，营业外收入是495513.22元。"], "type": "1-2"}
{"id": 551, "question": "请提供海泰新光2020年的财务费用增长率，保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "5027518.45元", "上年财务费用": "205.22元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "2449718.95%", "ent_short_name": "海泰新光", "ent_name": "青岛海泰新光科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用205.22元和财务费用5027518.45元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年青岛海泰新光科技股份有限公司的财务费用增长率是2449718.95%", "青岛海泰新光科技股份有限公司2020年的财务费用为5027518.45元，上年财务费用为205.22元，所以，财务费用增长率为2449718.95%", "2020年青岛海泰新光科技股份有限公司的财务费用增长率是2449718.95%，将财务费用5027518.45元和上年财务费用205.22元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 552, "question": "天津长荣科技集团股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长荣股份", "ent_name": "天津长荣科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "402467560.28元", "prom_answer": "402467560.28元"}, "answer": ["天津长荣科技集团股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是402467560.28元", "2021年天津长荣科技集团股份有限公司的期末现金及现金等价物余额是402467560.28元", "402467560.28元是天津长荣科技集团股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 553, "question": "请问，2020年爱普香料集团股份有限公司的利润总额和净利润分别为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "爱普股份", "ent_name": "爱普香料集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "236234889.52元", "净利润": "189618632.23元", "prom_answer": "利润总额：236234889.52元；净利润：189618632.23元；"}, "answer": ["2020年爱普香料集团股份有限公司的利润总额和净利润为236234889.52元和189618632.23元。", "236234889.52元、189618632.23元是爱普香料集团股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年爱普香料集团股份有限公司的利润总额是236234889.52元，净利润是189618632.23元。"], "type": "1-2"}
{"id": 554, "question": "2019年辉煌科技的公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "辉煌科技", "ent_name": "河南辉煌科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.hhkj.cn", "prom_answer": "http://www.hhkj.cn"}, "answer": ["辉煌科技2019年的公司网址是http://www.hhkj.cn", "2019年辉煌科技的公司网址是http://www.hhkj.cn", "http://www.hhkj.cn是辉煌科技2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 555, "question": "2019年海翔药业企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "海翔药业", "ent_name": "浙江海翔药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "浙江海翔药业股份有限公司", "prom_answer": "浙江海翔药业股份有限公司"}, "answer": ["海翔药业2019年的企业名称是浙江海翔药业股份有限公司", "2019年海翔药业的企业名称是浙江海翔药业股份有限公司", "浙江海翔药业股份有限公司是海翔药业2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 556, "question": "和远气体2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "和远气体", "ent_name": "湖北和远气体股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "3603753.49元", "prom_answer": "3603753.49元"}, "answer": ["和远气体2020年营业税金及附加是3603753.49元", "2020年和远气体的营业税金及附加是3603753.49元", "3603753.49元是和远气体2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 557, "question": "根据广州发展2021年的年报，利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "广州发展", "ent_name": "广州发展集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "1569699.75元", "利息收入": "54394683.86元", "prom_answer": "利息支出：1569699.75元；利息收入：54394683.86元；"}, "answer": ["2021年广州发展集团股份有限公司的利息支出是1569699.75元，利息收入是54394683.86元。", "广州发展2021年利息收入为54394683.86元，利息支出为1569699.75元。", "广州发展集团股份有限公司2021年的利息支出是1569699.75元，利息收入是54394683.86元。"], "type": "1-2"}
{"id": 558, "question": "2021年浙江省建设投资集团股份有限公司应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浙江建投", "ent_name": "浙江省建设投资集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "306148348.37元", "prom_answer": "306148348.37元"}, "answer": ["2021年浙江省建设投资集团股份有限公司的应收款项融资是306148348.37元。", "浙江省建设投资集团股份有限公司在2021年的应收款项融资为306148348.37元。", "应收款项融资是306148348.37元，属于浙江省建设投资集团股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 559, "question": "2021年湖北能源的投资收益增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "645970977.78元", "上年投资收益": "458195552.1元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "40.98%", "ent_short_name": "湖北能源", "ent_name": "湖北能源集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["湖北能源集团股份有限公司2021年的投资收益为645970977.78元，上年投资收益为458195552.1元，所以，投资收益增长率为40.98%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出湖北能源2021年的投资收益增长率是40.98%，其中2021年的投资收益为645970977.78元，上年投资收益为458195552.1元。", "由上年投资收益458195552.1元和投资收益645970977.78元计算出2021年湖北能源集团股份有限公司的投资收益增长率是40.98%。"], "type": "2-1"}
{"id": 560, "question": "2020年深南股份速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "282256771.68元", "存货": "45304361.29元", "流动负债": "124386980.5元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.90", "ent_short_name": "深南股份", "ent_name": "深南金科股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出深南股份2020年的速动比率是1.90，其中2020年的流动资产为282256771.68元，存货为45304361.29元，流动负债为124386980.5元。", "由流动负债124386980.5元、流动资产282256771.68元、存货45304361.29元计算出2020年深南金科股份有限公司的速动比率是1.90。", "已知流动负债124386980.5元、流动资产282256771.68元、存货45304361.29元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年深南金科股份有限公司的速动比率是1.90"], "type": "2-1"}
{"id": 561, "question": "什么是筹资活动产生的现金流量？", "prompt": {}, "answer": ["筹资活动产生的现金流量是指企业在筹集和偿还资金时产生的现金流入和流出，例如发行或回购股份、发行或偿还债务等。", "筹资活动产生的现金流量是指公司通过各种筹资活动获取和归还资本的现金流动情况，主要包括股票发行、债券发行、借款、偿还债务、支付股息等现金流入和流出。", "筹资活动产生的现金流量是指企业从筹资活动中获取和偿还资金的现金流动情况，如发行股票、发行债券、短期借款、偿还债务、支付利息和股息等。"], "type": "3-2"}
{"id": 562, "question": "大唐电信2021年的净利润增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "71962331.42元", "上年净利润": "-1691521800.79元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-104.25%", "ent_short_name": "大唐电信", "ent_name": "大唐电信科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["大唐电信科技股份有限公司2021年的净利润为71962331.42元，上年净利润为-1691521800.79元，所以，净利润增长率为-104.25%", "2021年大唐电信科技股份有限公司的净利润增长率是-104.25%，将净利润71962331.42元和上年净利润-1691521800.79元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "由上年净利润-1691521800.79元和净利润71962331.42元计算出2021年大唐电信科技股份有限公司的净利润增长率是-104.25%。"], "type": "2-1"}
{"id": 563, "question": "2021年亿利达每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "亿利达", "ent_name": "浙江亿利达风机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.02元", "prom_answer": "0.02元"}, "answer": ["2021年亿利达每股经营现金流量是0.02元", "亿利达2021年每股经营现金流量是0.02元", "0.02元是亿利达2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 564, "question": "请问在2019年，景旺电子的研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "景旺电子", "ent_name": "深圳市景旺电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "297183502.0元", "财务费用": "-10458506.37元", "prom_answer": "研发费用：297183502.0元；财务费用：-10458506.37元；"}, "answer": ["2019年深圳市景旺电子股份有限公司的研发费用是297183502.0元，财务费用是-10458506.37元。", "297183502.0元、-10458506.37元是深圳市景旺电子股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "深圳市景旺电子股份有限公司2019年的研发费用是297183502.0元，财务费用是-10458506.37元。"], "type": "1-2"}
{"id": 565, "question": "根据2020年的数据，襄阳长源东谷实业股份有限公司的速动比率为多少?请保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "1815218478.7元", "存货": "233502830.87元", "流动负债": "911627219.86元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.74", "ent_short_name": "长源东谷", "ent_name": "襄阳长源东谷实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出长源东谷2020年的速动比率是1.74，其中2020年的流动资产为1815218478.7元，存货为233502830.87元，流动负债为911627219.86元。", "已知流动负债911627219.86元、流动资产1815218478.7元、存货233502830.87元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年襄阳长源东谷实业股份有限公司的速动比率是1.74", "襄阳长源东谷实业股份有限公司2020年的流动资产为1815218478.7元，存货为233502830.87元，流动负债为911627219.86元，所以，速动比率为1.74"], "type": "2-1"}
{"id": 566, "question": "2021年北京诺禾致源科技股份有限公司的营业利润增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "246491113.69元", "上年营业利润": "36070033.18元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "583.37%", "ent_short_name": "诺禾致源", "ent_name": "北京诺禾致源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出诺禾致源2021年的营业利润增长率是583.37%，其中2021年的营业利润为246491113.69元，上年营业利润为36070033.18元。", "由上年营业利润36070033.18元和营业利润246491113.69元计算出2021年北京诺禾致源科技股份有限公司的营业利润增长率是583.37%。", "已知上年营业利润36070033.18元和营业利润246491113.69元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年北京诺禾致源科技股份有限公司的营业利润增长率是583.37%"], "type": "2-1"}
{"id": 567, "question": "华设设计集团股份有限公司在2019年的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "华设集团", "ent_name": "华设设计集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "5254", "prom_answer": "5254"}, "answer": ["华设设计集团股份有限公司在2019年的职工总数是5254人。", "2019年华设设计集团股份有限公司的职工总数是5254人。", "根据数据显示，华设设计集团股份有限公司在2019年的职工总数为5254人。"], "type": "1"}
{"id": 568, "question": "在建工程是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["在建工程是指企业为了扩大生产经营规模或改善生产经营条件，投资建设的、尚未完工的固定资产、无形资产和其他长期资产。", "在建工程是企业进行固定资产投资过程中，已经开始但尚未完成的建设项目。这些项目可能包括新建、扩建或改造的厂房、设备等长期物理资产，或者无形资产和其他长期资产的开发。", "在建工程是指企业正在进行的，但尚未完工的固定资产、无形资产和其他长期资产的建设项目。这些项目的投资活动通常为了提升企业的生产能力、改善生产条件或扩大经营规模。"], "type": "3-2"}
{"id": 569, "question": "持有待售资产是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["持有待售资产是指企业计划通过出售，而非通过持续使用来实现的资产。这些资产已经准备好被出售，而且有关出售的活动已经开始。", "持有待售资产是企业计划在接下来的12个月内出售，而不是继续使用的资产。这些资产被单独呈现在公司的财务报表上，以便读者可以了解企业正在出售的资产的情况。", "持有待售资产是指企业计划在短期内（通常为一年内）通过出售而非通过持续使用来实现的资产。一般来说，这些资产需要符合特定的条件，比如企业有意出售，资产已经准备好被出售，出售的活动已经开始，等等。"], "type": "3-2"}
{"id": 570, "question": "请问，2019年光威复材的三费比重是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "33412641.54元", "管理费用": "91076577.26元", "财务费用": "7028596.45元", "营业收入": "1714950499.82元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "7.67%", "ent_short_name": "光威复材", "ent_name": "威海光威复合材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用7028596.45元、销售费用33412641.54元、管理费用91076577.26元、营业收入1714950499.82元计算出2019年威海光威复合材料股份有限公司的三费比重是7.67%。", "2019年威海光威复合材料股份有限公司的三费比重是7.67%，将销售费用33412641.54元、管理费用91076577.26元、财务费用7028596.45元、营业收入1714950499.82元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "威海光威复合材料股份有限公司2019年的销售费用为33412641.54元，管理费用为91076577.26元，财务费用为7028596.45元，营业收入为1714950499.82元，所以，三费比重为7.67%"], "type": "2-1"}
{"id": 571, "question": "2020年浙江仙琚制药股份有限公司的净利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "528998565.99元", "营业收入": "4018872772.4元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "13.16%", "ent_short_name": "仙琚制药", "ent_name": "浙江仙琚制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["由净利润528998565.99元和营业收入4018872772.4元计算出2020年浙江仙琚制药股份有限公司的净利润率是13.16%。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出仙琚制药2020年的净利润率是13.16%，其中2020年的净利润为528998565.99元，营业收入为4018872772.4元。", "浙江仙琚制药股份有限公司2020年的净利润为528998565.99元，营业收入为4018872772.4元，所以，净利润率为13.16%"], "type": "2-1"}
{"id": 572, "question": "请简要分析华润三九医药股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "华润三九", "ent_name": "华润三九医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，华润三九医药股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：安永华明会计师事务所(特殊普通合伙)\n境内会计师事务所报酬：221万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：2年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：谢枫、张永坤\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：2年\n当期是否改聘会计师事务所：\n否\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n适用\n根据公司的公告，经过2018年年度股东大会审议通过，华润三九医药股份有限公司聘任安永华明会计师事务所(特殊普通合伙)为公司2019年度内部控制审计机构，并支付2019年度内部控制审计费用33万元人民币（含差旅费）。报告期内，已支付2019年度内部控制审计费用16.5万元人民币。\n需要说明的是，以上提供的信息相对简略，无法深入了解公司聘任、解聘会计师事务所的具体原因。若需要全面了解公司的财务审计情况和决策背景，还需要查阅更多的相关资料和公开报告。", "根据提供的信息，华润三九医药股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：安永华明会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：221万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：2年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：谢枫、张永坤\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：2年\n当期是否改聘会计师事务所：\n否\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n公司根据2018年年度股东大会的审议通过，聘任安永华明会计师事务所（特殊普通合伙）为公司2019年度内部控制审计机构。\n2019年度内部控制审计费用为33万元人民币（包括差旅费）。\n报告期内支付的2019年度内部控制审计费用为16.5万元人民币。\n需要注意的是，以上提供的信息较为简要，无法对公司的具体财务状况和决策做出全面分析。若需要深入了解相关财务信息以及会计师事务所聘任和解聘的原因，还需要查阅更多的资料和公开报告。", "根据提供的信息，华润三九医药股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：安永华明会计师事务所(特殊普通合伙)\n境内会计师事务所报酬：221万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：2年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：谢枫、张永坤\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：2年\n当期是否改聘会计师事务所：\n否\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n经公司2018年年度股东大会审议通过，公司聘任安永华明会计师事务所(特殊普通合伙)为公司2019年度内部控制审计机构。\n2019年度内部控制审计费用为人民币33万元（含差旅费）。\n报告期内，支付2019年度内部控制审计费用16.5万元。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的背景和原因做出详细分析。若需要全面了解相关财务信息以及会计师事务所的评估和业务情况，还需要查阅更多的资料和公开报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 573, "question": "上海外服控股集团股份有限公司2020年投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "外服控股", "ent_name": "上海外服控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "8992621.67元", "prom_answer": "8992621.67元"}, "answer": ["上海外服控股集团股份有限公司2020年投资收益是8992621.67元", "2020年上海外服控股集团的投资收益是8992621.67元", "8992621.67元是上海外服控股集团股份有限公司2020年投资收益"], "type": "1"}
{"id": 574, "question": "联创电子2020年研发费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "246382198.15元", "上年研发费用": "218677438.65元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "12.67%", "ent_short_name": "联创电子", "ent_name": "联创电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["联创电子科技股份有限公司2020年的研发费用为246382198.15元，上年研发费用为218677438.65元，所以，研发费用增长率为12.67%", "已知上年研发费用218677438.65元和研发费用246382198.15元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年联创电子科技股份有限公司的研发费用增长率是12.67%", "由上年研发费用218677438.65元和研发费用246382198.15元计算出2020年联创电子科技股份有限公司的研发费用增长率是12.67%。"], "type": "2-1"}
{"id": 575, "question": "请查询，2021年东杰智能的负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东杰智能", "ent_name": "东杰智能科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "1398323320.06元", "prom_answer": "1398323320.06元"}, "answer": ["经查询，2021年东杰智能的负债合计是1398323320.06元", "2021年东杰智能的负债合计是1398323320.06元", "2021年东杰智能科技集团股份有限公司的负债合计是1398323320.06元"], "type": "1"}
{"id": 576, "question": "2021年贵人鸟每股的经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "贵人鸟", "ent_name": "贵人鸟股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.262元", "prom_answer": "-0.262元"}, "answer": ["2021年贵人鸟每股的经营现金流量是-0.262元", "贵人鸟股份有限公司2021年每股的经营现金流量是-0.262元", "-0.262元是贵人鸟股份有限公司2021年每股的经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 577, "question": "普冉股份2021年资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "普冉股份", "ent_name": "普冉半导体(上海)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2024718068.86元", "prom_answer": "2024718068.86元"}, "answer": ["普冉股份2021年资产总计是2024718068.86元", "2021年普冉股份的资产总计是2024718068.86元", "2021年普冉半导体(上海)股份有限公司的资产总计是2024718068.86元"], "type": "1"}
{"id": 578, "question": "开立医疗2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "906927484.17元", "资产总额": "2251920310.62元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "40.27%", "ent_short_name": "开立医疗", "ent_name": "深圳开立生物医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2020年深圳开立生物医疗科技股份有限公司的资产负债比率是40.27%，将资产总额2251920310.62元和总负债906927484.17元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "由总负债906927484.17元和资产总额2251920310.62元计算出2020年深圳开立生物医疗科技股份有限公司的资产负债比率是40.27%。", "已知总负债906927484.17元和资产总额2251920310.62元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年深圳开立生物医疗科技股份有限公司的资产负债比率是40.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 579, "question": "什么是营业外支出？", "prompt": {}, "answer": ["营业外支出是指企业在日常业务运营之外发生的支出，例如罚款、捐赠、投资损失等。", "营业外支出是企业在主营业务之外产生的费用，如因非正常业务产生的亏损，包括投资亏损，罚款等。", "营业外支出是指企业在主营业务以外产生的各种费用，例如支付的罚款、损失的投资、非常规性质的损失等。"], "type": "3-2"}
{"id": 580, "question": "2021年鹏都农牧股份有限公司无形资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "481740137.43元", "上年无形资产": "542952752.62元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-11.27%", "ent_short_name": "鹏都农牧", "ent_name": "鹏都农牧股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出鹏都农牧2021年的无形资产增长率是-11.27%，其中2021年的无形资产为481740137.43元，上年无形资产为542952752.62元。", "已知上年无形资产542952752.62元和无形资产481740137.43元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年鹏都农牧股份有限公司的无形资产增长率是-11.27%", "鹏都农牧股份有限公司2021年的无形资产为481740137.43元，上年无形资产为542952752.62元，所以，无形资产增长率为-11.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 581, "question": "根据广大特材2019年年报，请简要介绍报告期内公司的企业研发经费占费用比例的情况，保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "53789469.3元", "销售费用": "48720484.38元", "财务费用": "43918987.69元", "管理费用": "49520900.28元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.27", "ent_short_name": "广大特材", "ent_name": "张家港广大特材股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["由财务费用43918987.69元、销售费用48720484.38元、管理费用49520900.28元、研发费用53789469.3元计算出2019年张家港广大特材股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.27。", "已知财务费用43918987.69元、销售费用48720484.38元、管理费用49520900.28元、研发费用53789469.3元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年张家港广大特材股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.27", "2019年张家港广大特材股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.27，将销售费用48720484.38元、管理费用49520900.28元、财务费用43918987.69元、研发费用53789469.3元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 582, "question": "华业香料2020年管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华业香料", "ent_name": "安徽华业香料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "18135812.05元", "prom_answer": "18135812.05元"}, "answer": ["华业香料2020年的管理费用是18135812.05元。", "2020年华业香料的管理费用是18135812.05元。", "2020年，安徽华业香料股份有限公司的管理费用是18135812.05元。"], "type": "1"}
{"id": 583, "question": "上海豫园旅游商城(集团)股份有限公司2019年流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "65396353442.91元", "流动负债": "44553273390.19元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.47", "ent_short_name": "豫园股份", "ent_name": "上海豫园旅游商城(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["上海豫园旅游商城(集团)股份有限公司2019年的流动资产为65396353442.91元，流动负债为44553273390.19元，所以，流动比率为1.47", "由流动资产65396353442.91元和流动负债44553273390.19元计算出2019年上海豫园旅游商城(集团)股份有限公司的流动比率是1.47。", "2019年上海豫园旅游商城(集团)股份有限公司的流动比率是1.47，将流动资产65396353442.91元和流动负债44553273390.19元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 584, "question": "2021年株洲天桥起重机股份有限公司的营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天桥起重", "ent_name": "株洲天桥起重机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1357160310.06元", "prom_answer": "1357160310.06元"}, "answer": ["2021年株洲天桥起重机股份有限公司的营业成本是1357160310.06元", "株洲天桥起重机股份有限公司2021年的营业成本是1357160310.06元", "2021年株洲天桥起重机的营业成本为1357160310.06元"], "type": "1"}
{"id": 585, "question": "芯能科技在2021年的研发费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "11435097.86元", "上年研发费用": "16248982.12元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-29.63%", "ent_short_name": "芯能科技", "ent_name": "浙江芯能光伏科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由上年研发费用16248982.12元和研发费用11435097.86元计算出2021年浙江芯能光伏科技股份有限公司的研发费用增长率是-29.63%。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出芯能科技2021年的研发费用增长率是-29.63%，其中2021年的研发费用为11435097.86元，上年研发费用为16248982.12元。", "已知上年研发费用16248982.12元和研发费用11435097.86元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年浙江芯能光伏科技股份有限公司的研发费用增长率是-29.63%"], "type": "2-1"}
{"id": 586, "question": "请提供科兴生物制药股份有限公司2021年的营业利润金额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "科兴制药", "ent_name": "科兴生物制药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "98001408.55元", "prom_answer": "98001408.55元"}, "answer": ["科兴生物制药股份有限公司2021年的营业利润金额是98001408.55元", "2021年科兴制药的营业利润金额是98001408.55元", "2021年科兴生物制药股份有限公司的营业利润金额为98001408.55元"], "type": "1"}
{"id": 587, "question": "2021年福建坤彩材料科技股份有限公司销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "坤彩科技", "ent_name": "福建坤彩材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "35924332.1元", "管理费用": "46735072.97元", "prom_answer": "销售费用：35924332.1元；管理费用：46735072.97元；"}, "answer": ["2021年福建坤彩材料科技股份有限公司的销售费用是35924332.1元，管理费用是46735072.97元。", "坤彩科技2021年管理费用为46735072.97元，销售费用为35924332.1元。", "2021年福建坤彩材料科技股份有限公司的销售费用和管理费用为35924332.1元和46735072.97元。"], "type": "1-2"}
{"id": 588, "question": "天津赛象科技股份有限公司在2019年的利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "赛象科技", "ent_name": "天津赛象科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "3893949.32元", "prom_answer": "3893949.32元"}, "answer": ["天津赛象科技股份有限公司在2019年的利息收入是3893949.32元", "2019年天津赛象科技的利息收入是3893949.32元", "3893949.32元是天津赛象科技2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 589, "question": "2021年优利德科技(中国)股份有限公司应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "优利德", "ent_name": "优利德科技(中国)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "17982896.84元", "prom_answer": "17982896.84元"}, "answer": ["2021年优利德科技(中国)股份有限公司应付职工薪酬是17982896.84元", "优利德科技(中国)股份有限公司在2021年的应付职工薪酬是17982896.84元", "17982896.84元是2021年优利德科技(中国)股份有限公司应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 590, "question": "根据2020年湖北回天新材料股份有限公司的年报，该报告期内公司的营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "回天新材", "ent_name": "湖北回天新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "1000896.76元", "prom_answer": "1000896.76元"}, "answer": ["根据2020年湖北回天新材料股份有限公司的年报，该报告期内公司的营业外收入是1000896.76元", "2020年湖北回天新材料股份有限公司的营业外收入是1000896.76元", "1000896.76元是根据2020年湖北回天新材料股份有限公司的年报，该报告期内公司的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 591, "question": "奥园美谷在2021年的投资收益增长率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "613026255.8元", "上年投资收益": "5281015.65元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "11508.11%", "ent_short_name": "奥园美谷", "ent_name": "奥园美谷科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出奥园美谷2021年的投资收益增长率是11508.11%，其中2021年的投资收益为613026255.8元，上年投资收益为5281015.65元。", "已知上年投资收益5281015.65元和投资收益613026255.8元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年奥园美谷科技股份有限公司的投资收益增长率是11508.11%", "2021年奥园美谷科技股份有限公司的投资收益增长率是11508.11%，将投资收益613026255.8元和上年投资收益5281015.65元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 592, "question": "中光防雷2019年三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "38624368.64元", "管理费用": "27601527.34元", "财务费用": "-4619696.88元", "营业收入": "400529175.3元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "15.38%", "ent_short_name": "中光防雷", "ent_name": "四川中光防雷科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年四川中光防雷科技股份有限公司的三费比重是15.38%，将销售费用38624368.64元、管理费用27601527.34元、财务费用-4619696.88元、营业收入400529175.3元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出中光防雷2019年的三费比重是15.38%，其中2019年的销售费用为38624368.64元，管理费用为27601527.34元，财务费用为-4619696.88元，营业收入为400529175.3元。", "由财务费用-4619696.88元、销售费用38624368.64元、管理费用27601527.34元、营业收入400529175.3元计算出2019年四川中光防雷科技股份有限公司的三费比重是15.38%。"], "type": "2-1"}
{"id": 593, "question": "请简要分析石家庄科林电气股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "科林电气", "ent_name": "石家庄科林电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，石家庄科林电气股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入总额为87,590,466.50元，占营业收入的比例为6.14%。\n公司拥有729名研发人员，研发人员数量占公司总人数的比例为43.63%。\n在2019年，公司聚焦重点创新领域，开展技术研究，推进示范工程项目建设，积极促进科研体系跨专业协同合作，完善科研管理体系改进和建设。公司重点围绕智能电网配电、变电、用电建设领域和分布式光伏发电、电动汽车充电等领域技术与产品的开发、生产、销售，开展技术创新和整体解决方案的规划与研究。\n在报告期内，公司共完成了130个科技研发项目。其中，公司完成了3项省部级新产品新技术的鉴定，获得了15项专利授权，其中包括8项发明专利，同时还有34项专利受理。\n总体来说，石家庄科林电气股份有限公司在2019年对研发投入相对较高，拥有一定数量的研发人员，同时也取得了一定的科技创新成果，为公司的科技发展和产品创新做出了贡献。", "根据提供的信息，可以得出以下石家庄科林电气股份有限公司2019年研发投入情况的简要分析：\n研发投入总额：2019年公司的研发投入总额为87,590,466.50元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入总额占公司营业收入的比例为6.14%。这表明公司在研发方面的投入相对较高。\n研发人员数量：公司拥有729名研发人员，占公司总人数的比例为43.63%。公司注重人才储备和技术交流，积极推进科研体系的协同合作。\n研发投入资本化比重：公司在2019年没有将研发投入资本化，资本化研发投入比重为0%。这意味着公司的研发投入主要以费用化形式进行。\n情况说明：公司在2019年聚焦重点创新领域开展技术研究，推进示范工程项目建设，并持续改进科研管理体系。公司的研发项目数量为130项，取得了多项成果，包括新产品新技术鉴定、专利授权和专利受理。\n综上所述，石家庄科林电气股份有限公司在2019年表现出较高的研发投入比例和专业的研发团队，致力于技术创新和解决方案的研究和开发，以推动公司的发展和提升竞争力。", "根据提供的信息，石家庄科林电气股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为87,590,466.50元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为87,590,466.50元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为6.14%。这意味着公司在2019年将6.14%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有729名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为43.63%。这表明公司有相当大的比例员工从事研发工作。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，石家庄科林电气股份有限公司专注于重点创新领域，并开展了针对性的技术研究。公司推进了示范工程项目建设，积极促进科研体系跨专业协同合作，并持续改进和建设科研管理体系。公司的研发工作主要集中在智能电网配电、变电、用电建设领域，以及分布式光伏发电、电动汽车充电等领域的技术与产品开发。在2019年，公司共完成了130个科技研发项目，获得了多项专利授权和受理。这些举措和成果显示了公司对技术创新和整体解决方案的重视，并在研发领域取得了一定的成果。"], "type": "3-1"}
{"id": 594, "question": "长期借款和短期借款的利息支付如何影响公司的财务状况和债务风险？", "prompt": {}, "answer": ["长期借款和短期借款的利息支付对公司的财务状况和债务风险有重要影响。利息支付会影响公司的现金流量，如果公司不能及时支付利息，可能会增加公司的财务风险。另一方面，过多的借款可能会使公司的财务杠杆过高，增加公司的财务风险。", "长期借款和短期借款的利息支付会影响公司的财务状况和债务风险。高额的利息支出可能会影响公司的盈利能力，而不能按时支付利息可能会导致违约，增加公司的债务风险。同时，过度依赖借款可能会使公司的财务杠杆过高，进一步增加公司的财务风险。", "长期借款和短期借款的利息支付可以影响公司的财务状况和债务风险。这些利息支付会占用公司的现金流量，如果不能及时支付，可能导致公司的财务风险增加。另一方面，如果公司的借款过多，可能导致公司的财务杠杆过高，从而增加公司的债务风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 595, "question": "冠捷电子科技股份有限公司2019年的研发经费与营业收入的比值是多少？请以保留2位小数的形式给出。", "prompt": {"研发费用": "1386173772.9元", "营业收入": "5266542219.91元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.26", "ent_short_name": "冠捷科技", "ent_name": "冠捷电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用1386173772.9元和营业收入5266542219.91元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年冠捷电子科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.26", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出冠捷科技2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.26，其中2019年的研发费用为1386173772.9元，营业收入为5266542219.91元。", "由研发费用1386173772.9元和营业收入5266542219.91元计算出2019年冠捷电子科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.26。"], "type": "2-1"}
{"id": 596, "question": "朗科智能2020年综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "朗科智能", "ent_name": "深圳市朗科智能电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "146904111.21元", "prom_answer": "146904111.21元"}, "answer": ["朗科智能2020年综合收益总额是146904111.21元", "2020年朗科智能的综合收益总额是146904111.21元", "2020年深圳市朗科智能电气股份有限公司的综合收益总额是146904111.21元"], "type": "1"}
{"id": 597, "question": "湖南湘邮科技股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "湘邮科技", "ent_name": "湖南湘邮科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "92707691.19元", "prom_answer": "92707691.19元"}, "answer": ["湖南湘邮科技股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是92707691.19元", "2021年湖南湘邮科技股份有限公司的期末现金及现金等价物余额是92707691.19元", "92707691.19元是湖南湘邮科技股份有限公司2021年期末的现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 598, "question": "2019年嘉兴斯达半导体股份有限公司办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "斯达半导", "ent_name": "嘉兴斯达半导体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "浙江省嘉兴市南湖区科兴路988号", "prom_answer": "浙江省嘉兴市南湖区科兴路988号"}, "answer": ["嘉兴斯达半导体股份有限公司2019年的办公地址是浙江省嘉兴市南湖区科兴路988号", "2019年嘉兴斯达半导体股份有限公司的办公地址是浙江省嘉兴市南湖区科兴路988号", "浙江省嘉兴市南湖区科兴路988号是嘉兴斯达半导体股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 599, "question": "大连晨鑫网络科技股份有限公司2020年营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "晨鑫科技", "ent_name": "大连晨鑫网络科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "105263440.13元", "营业外收入": "1111978.26元", "prom_answer": "营业收入：105263440.13元；营业外收入：1111978.26元；"}, "answer": ["105263440.13元、1111978.26元是大连晨鑫网络科技股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "2020年大连晨鑫网络科技股份有限公司的营业收入和营业外收入为105263440.13元和1111978.26元。", "2020年大连晨鑫网络科技股份有限公司的营业收入是105263440.13元，营业外收入是1111978.26元。"], "type": "1-2"}
{"id": 600, "question": "西藏矿业发展股份有限公司2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "310942980.09元", "资产总额": "2723615043.59元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "11.42%", "ent_short_name": "西藏矿业", "ent_name": "西藏矿业发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债310942980.09元和资产总额2723615043.59元计算出2020年西藏矿业发展股份有限公司的资产负债比率是11.42%。", "西藏矿业发展股份有限公司2020年的资产总额为2723615043.59元，总负债为310942980.09元，所以，资产负债比率为11.42%", "已知总负债310942980.09元和资产总额2723615043.59元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年西藏矿业发展股份有限公司的资产负债比率是11.42%"], "type": "2-1"}
{"id": 601, "question": "请简要分析灵康药业集团股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "灵康药业", "ent_name": "灵康药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，灵康药业集团股份有限公司所处的行业主要是医药制造业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n医药制造业发展概况：\n医药产业是国家着力培育的战略性新兴产业之一，国家规划将发展生物医药列为建设制造强国的十大重点领域之一，这表明医药产业在国家经济发展中具有重要地位。\n在“十三五”期间，国家政策不断出台，招标降价、医保控费从严、一致性评价等政策给行业带来压力，但中长期来看，随着经济的持续增长、人口总量的增加、医保体系的完善、社会老龄化的提高以及人们健康意识的增强，医药制造业的销售收入仍将持续增长，发展空间巨大。\n2020年医药制造业发展情况：\n2020年，医药制造业全年实现主营业务收入24857.30亿元，同比增长4.50%。相较全国规模以上工业企业增长0.80%，高出3.70个百分点。\n2020年，医药制造业实现利润总额3506.7亿元，同比增长12.80%。相较全国规模以上工业企业增长4.10%，高出8.70个百分点。\n综合来看，医药制造业在2020年表现出较好的增长态势，主营业务收入和利润总额都有显著增长。尽管受到政策的一些限制和挑战，但随着国家对医药产业的重视和人们对健康的持续关注，医药制造业仍将保持稳健增长，并在未来持续发展。灵康药业集团作为医药制造业的一员，在行业的发展中有望继续发挥其重要作用。", "根据提供的信息，灵康药业集团股份有限公司所处的行业是医药制造业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n医药产业是国家着力培育的战略性新兴产业之一，被列为国家发展重点领域之一。\n在国家政策的推动下，医药行业受到了一系列政策的影响，如招标降价、医保控费从严、两票制和一致性评价等，这些政策在短期内给行业带来了较大的压力。\n然而，从中长期来看，随着经济的持续增长、人口总量的增加、医疗保险体系的完善、社会老龄化程度的提高以及人们保健意识的增强，医药制造业的销售收入仍将持续增长，具有巨大的发展空间。\n根据国家统计局发布的数据，2020年医药制造业实现主营业务收入达到24,857.30亿元，同比增长4.50%，超过全国规模以上工业企业增长0.80%，增速高出3.70个百分点。同时，医药制造业的利润总额也实现了12.80%的增长，超过全国规模以上工业企业增长4.10%，增速高出8.70个百分点。\n综合来看，灵康药业集团股份有限公司所在的医药制造业在2020年取得了稳定增长。尽管行业面临政策压力，但随着人口增长和医疗保健需求的增加，医药制造业仍然具有广阔的发展前景。作为该行业的一家企业，灵康药业集团有望在行业发展中继续取得良好的业绩。", "根据提供的信息，灵康药业集团股份有限公司所处的行业是医药制造业，以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n医药制造业发展概况：\n医药产业是国家着力培育的战略性新兴产业之一，在《中华人民共和国国民经济和社会发展第十三个五年规划纲要》与《中国制造2025》中被列为建设制造强国的十大重点领域之一。\n国家政策的不断出台，如招标降价、医保控费从严、两票制和一致性评价等政策，在短期内对行业的发展带来较大压力。但从中长期来看，医药制造业仍然面临持续增长的机会。\n伴随着经济的持续增长、人口总量的增加、医疗保险体系的完善、社会老龄化程度的提高以及人们保健意识的增强，医药制造业的销售收入有望继续增长，发展空间较大。\n2020年医药制造业发展情况：\n2020年，医药制造业全年实现主营业务收入为24,857.30亿元，同比增长4.50%。相较于全国规模以上工业企业增长0.80%，医药制造业的增长率高出3.70个百分点，显示了医药行业的较好表现。\n2020年，医药制造业实现利润总额为3,506.7亿元，同比增长12.80%。相较于全国规模以上工业企业增长4.10%，医药制造业的增长率高出8.70个百分点，表明该行业的盈利能力较强。\n综合来看，医药制造业在2020年表现出较好的增长势头，尽管面临一些政策性压力，但行业的长期发展前景依然广阔。随着经济的持续增长和人们健康意识的提高，医药制造业的销售收入有望持续增长，同时医药产业的重要性也得到国家战略支持，为灵康药业集团股份有限公司等医药企业提供了良好的发展机遇。"], "type": "3-1"}
{"id": 602, "question": "请问，2019年雅化集团公司的网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "雅化集团", "ent_name": "四川雅化实业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.scyahua.com/", "prom_answer": "http://www.scyahua.com/"}, "answer": ["四川雅化实业集团股份有限公司2019年的公司网址是http://www.scyahua.com/", "2019年雅化集团的公司网址是http://www.scyahua.com/", "http://www.scyahua.com/是四川雅化实业集团股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 603, "question": "请提供2019年东尼电子的证券代码。", "prompt": {"ent_short_name": "东尼电子", "ent_name": "浙江东尼电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "603595", "prom_answer": "603595"}, "answer": ["2019年东尼电子的证券代码，证券代码是603595", "东尼电子2019年的证券代码是603595", "2019年东尼电子的证券代码是603595"], "type": "1"}
{"id": 604, "question": "日科化学在2020年的营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "日科化学", "ent_name": "山东日科化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1888240414.23元", "营业利润": "267854678.4元", "prom_answer": "营业成本：1888240414.23元；营业利润：267854678.4元；"}, "answer": ["1888240414.23元、267854678.4元是山东日科化学股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。", "2020年山东日科化学股份有限公司的营业成本和营业利润分别为1888240414.23元和267854678.4元。", "山东日科化学股份有限公司2020年的营业成本是1888240414.23元，营业利润是267854678.4元。"], "type": "1-2"}
{"id": 605, "question": "太平洋证券股份有限公司2021年利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "太平洋", "ent_name": "太平洋证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "200969329.68元", "prom_answer": "200969329.68元"}, "answer": ["太平洋证券股份有限公司2021年利息支出是200969329.68元", "2021年太平洋证券的利息支出是200969329.68元", "200969329.68元是太平洋证券股份有限公司2021年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 606, "question": "畅联股份2020年研发费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "27588370.16元", "上年研发费用": "21540559.46元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "28.08%", "ent_short_name": "畅联股份", "ent_name": "上海畅联国际物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["上海畅联国际物流股份有限公司2020年的研发费用为27588370.16元，上年研发费用为21540559.46元，所以，研发费用增长率为28.08%", "已知上年研发费用21540559.46元和研发费用27588370.16元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年上海畅联国际物流股份有限公司的研发费用增长率是28.08%", "由上年研发费用21540559.46元和研发费用27588370.16元计算出2020年上海畅联国际物流股份有限公司的研发费用增长率是28.08%。"], "type": "2-1"}
{"id": 607, "question": "华旺科技2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华旺科技", "ent_name": "杭州华旺新材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "8088442.51元", "prom_answer": "8088442.51元"}, "answer": ["华旺科技2020年营业税金及附加是8088442.51元", "2020年华旺科技的营业税金及附加是8088442.51元", "8088442.51元是华旺科技2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 608, "question": "根据2019年西安饮食股份有限公司的年报，毛利率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "500457531.65元", "营业成本": "339145479.71元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "32.23%", "ent_short_name": "西安饮食", "ent_name": "西安饮食股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业成本339145479.71元和营业收入500457531.65元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年西安饮食股份有限公司的毛利率是32.23%", "西安饮食股份有限公司2019年的营业成本为339145479.71元，营业收入为500457531.65元，所以，毛利率为32.23%", "2019年西安饮食股份有限公司的毛利率是32.23%，将营业成本339145479.71元和营业收入500457531.65元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 609, "question": "深华发2021年货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "深华发", "ent_name": "深圳中恒华发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "34426043.11元", "prom_answer": "34426043.11元"}, "answer": ["深华发2021年货币资金是34426043.11元", "2021年深华发的货币资金是34426043.11元", "2021年深圳中恒华发股份有限公司的货币资金是34426043.11元"], "type": "1"}
{"id": 610, "question": "奥特迅在2021年的其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥特迅", "ent_name": "深圳奥特迅电力设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "37000000.0元", "prom_answer": "37000000.0元"}, "answer": ["奥特迅在2021年的其他非流动金融资产是37000000.0元。", "2021年奥特迅的其他非流动金融资产是37000000.0元。", "2021年，深圳奥特迅电力设备股份有限公司的其他非流动金融资产是37000000.0元。"], "type": "1"}
{"id": 611, "question": "2021年民和股份的每股净资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "民和股份", "ent_name": "山东民和牧业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "8.9573元", "prom_answer": "8.9573元"}, "answer": ["2021年民和股份的每股净资产是8.9573元", "民和股份2021年每股净资产为8.9573元", "8.9573元是民和股份2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 612, "question": "2020年博深股份的速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "1246536108.84元", "存货": "395112871.95元", "流动负债": "709729870.79元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.20", "ent_short_name": "博深股份", "ent_name": "博深股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["博深股份有限公司2020年的流动资产为1246536108.84元，存货为395112871.95元，流动负债为709729870.79元，所以，速动比率为1.20", "由流动负债709729870.79元、流动资产1246536108.84元、存货395112871.95元计算出2020年博深股份有限公司的速动比率是1.20。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出博深股份2020年的速动比率是1.20，其中2020年的流动资产为1246536108.84元，存货为395112871.95元，流动负债为709729870.79元。"], "type": "2-1"}
{"id": 613, "question": "西部超导材料科技股份有限公司在2019年的研发人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "西部超导", "ent_name": "西部超导材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "194", "prom_answer": "194"}, "answer": ["2019年西部超导的研发人员数是194人", "西部超导2019年的研发人员数为194人", "西部超导材料科技股份有限公司2019年研发人员数有194人"], "type": "1"}
{"id": 614, "question": "请根据2021年百川畅银的年报，简要分析该公司报告期内主要销售客户的集中度以及与同行业的情况对比。", "prompt": {"ent_short_name": "百川畅银", "ent_name": "河南百川畅银环保能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["2021年，百川畅银公司的前五名客户销售额合计达到141,253,370.77元，占年度销售总额的28.29%。这表明公司的销售收入相当程度上依赖于这些重要客户。同时，前五名客户销售额中没有关联方销售额，说明公司与这些客户的交易关系较为独立和透明。对于公司而言，维护现有客户的合作关系，同时积极拓展新客户，可以降低销售风险，提升销售多样性，进一步推动业务增长和可持续发展。百川畅银可以加强与国网湖北省电力有限公司、国网河南省电力公司南阳供电公司、国网辽宁省电力有限公司等重要客户的合作，同时寻找新的市场机会，以进一步拓展销售规模和市场份额。", "2021年，百川畅银公司的前五大客户销售额合计为141,253,370.77元，占年度销售总额的28.29%。这五大客户分别是国网湖北省电力有限公司、国网河南省电力公司南阳供电公司、国网辽宁省电力有限公司、广西电网有限责任公司和广东电网有限责任公司揭阳供电局。这些客户主要是电力行业的重要公司，说明百川畅银在电力市场有一定的份额和合作关系。此外，前五名客户销售额中没有关联方销售额，表明公司与这些客户的交易较为独立和透明。百川畅银可以继续加强与这些重要客户的合作，同时寻求新的市场机会，以进一步拓展销售规模和市场份额。", "2021年，百川畅银公司的销售主要集中在五大客户上，合计销售金额为141,253,370.77元，占年度销售总额的28.29%。这五大客户中，以国网湖北省电力有限公司的销售额最高，达到32,930,832元，占年度销售总额的6.60%。其次是国网河南省电力公司南阳供电公司、国网辽宁省电力有限公司、广西电网有限责任公司和广东电网有限责任公司揭阳供电局。这些客户主要来自电力行业，说明百川畅银在电力市场具备一定的竞争优势和合作关系。值得注意的是，前五名客户销售额中没有关联方销售额，表明公司与这些客户的交易较为独立和透明。百川畅银可以进一步巩固与这些重要客户的合作关系，同时寻求拓展其他行业和市场的机会，以实现销售增长和市场多元化发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 615, "question": "2020年新疆塔里木农业综合开发股份有限公司营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新农开发", "ent_name": "新疆塔里木农业综合开发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "8497859.72元", "prom_answer": "8497859.72元"}, "answer": ["2020年新疆塔里木农业综合开发股份有限公司的营业外收入是8497859.72元", "新疆塔里木农业综合开发股份有限公司2020年的营业外收入是8497859.72元", "8497859.72元是2020年新疆塔里木农业综合开发股份有限公司的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 616, "question": "上海电气集团股份有限公司在2019年的企业研发经费占费用比例是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "4088473000.0元", "销售费用": "3543208000.0元", "财务费用": "1470159000.0元", "管理费用": "8191745000.0元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.24", "ent_short_name": "上海电气", "ent_name": "上海电气集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知财务费用1470159000.0元、销售费用3543208000.0元、管理费用8191745000.0元、研发费用4088473000.0元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年上海电气集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.24", "2019年上海电气集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.24，将销售费用3543208000.0元、管理费用8191745000.0元、财务费用1470159000.0元、研发费用4088473000.0元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出上海电气2019年的企业研发经费占费用比例是0.24，其中2019年的销售费用为3543208000.0元，管理费用为8191745000.0元，财务费用为1470159000.0元，研发费用为4088473000.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 617, "question": "什么是流动资产？", "prompt": {}, "answer": ["流动资产是企业在正常经营过程中，预计在一个营业周期或会计期间内可变现，或者用于交换或消耗的资产。通常包括现金、短期投资、应收账款、存货等。", "流动资产是企业在一个会计年度内可以转化为现金、或用于购买货物和支付日常运营费用的资产，包括现金、应收账款、预付款项、短期投资和存货等。", "流动资产是指企业在一个营业周期内可用、可消耗或可转化为现金的资产。主要包括现金、银行存款、应收账款、存货、预付账款等。"], "type": "3-2"}
{"id": 618, "question": "请提供杭州爱科科技股份有限公司2020年的财务费用增长率，保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "3867887.5元", "上年财务费用": "-1621775.98元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-338.50%", "ent_short_name": "爱科科技", "ent_name": "杭州爱科科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用-1621775.98元和财务费用3867887.5元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年杭州爱科科技股份有限公司的财务费用增长率是-338.50%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出爱科科技2020年的财务费用增长率是-338.50%，其中2020年的财务费用为3867887.5元，上年财务费用为-1621775.98元。", "由上年财务费用-1621775.98元和财务费用3867887.5元计算出2020年杭州爱科科技股份有限公司的财务费用增长率是-338.50%。"], "type": "2-1"}
{"id": 619, "question": "2019年昂利康办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "昂利康", "ent_name": "浙江昂利康制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "嵊州市嵊州大道北 1000 号", "prom_answer": "嵊州市嵊州大道北 1000 号"}, "answer": ["昂利康2019年的办公地址是嵊州市嵊州大道北1000号", "2019年昂利康的办公地址是嵊州市嵊州大道北1000号", "嵊州市嵊州大道北1000号是昂利康2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 620, "question": "成都欧林生物科技股份有限公司在2021年的净利润增长率是多少?请保留到小数点后两位。", "prompt": {"净利润": "107963523.13元", "上年净利润": "36130174.95元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "198.82%", "ent_short_name": "欧林生物", "ent_name": "成都欧林生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["2021年成都欧林生物科技股份有限公司的净利润增长率是198.82%，将净利润107963523.13元和上年净利润36130174.95元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "由上年净利润36130174.95元和净利润107963523.13元计算出2021年成都欧林生物科技股份有限公司的净利润增长率是198.82%。", "成都欧林生物科技股份有限公司2021年的净利润为107963523.13元，上年净利润为36130174.95元，所以，净利润增长率为198.82%"], "type": "2-1"}
{"id": 621, "question": "2020年新疆友好(集团)股份有限公司总负债增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "3692385924.25元", "上年总负债": "4007097158.24元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-7.85%", "ent_short_name": "友好集团", "ent_name": "新疆友好(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["2020年新疆友好(集团)股份有限公司的总负债增长率是-7.85%，将总负债3692385924.25元和上年总负债4007097158.24元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。", "由上年总负债4007097158.24元和总负债3692385924.25元计算出2020年新疆友好(集团)股份有限公司的总负债增长率是-7.85%。", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出友好集团2020年的总负债增长率是-7.85%，其中2020年的总负债为3692385924.25元，上年总负债为4007097158.24元。"], "type": "2-1"}
{"id": 622, "question": "请问，2020年北方铜业股份有限公司的利润总额和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "北方铜业", "ent_name": "北方铜业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "787065591.56元", "净利润": "620109761.12元", "prom_answer": "利润总额：787065591.56元；净利润：620109761.12元；"}, "answer": ["北方铜业2020年净利润为620109761.12元，利润总额为787065591.56元。", "2020年北方铜业股份有限公司的利润总额和净利润为787065591.56元和620109761.12元。", "2020年北方铜业股份有限公司的利润总额是787065591.56元，净利润是620109761.12元。"], "type": "1-2"}
{"id": 623, "question": "请提供常熟汽饰2020年的营业税金及附加金额为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "常熟汽饰", "ent_name": "江苏常熟汽饰集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "27922301.73元", "prom_answer": "27922301.73元"}, "answer": ["常熟汽饰2020年的营业税金及附加金额为27922301.73元", "2020年常熟汽饰的营业税金及附加金额为27922301.73元", "27922301.73元为常熟汽饰2020年的营业税金及附加金额"], "type": "1"}
{"id": 624, "question": "2021年中盐内蒙古化工股份有限公司的固定资产增长率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "10557406739.07元", "上年固定资产": "9354946109.02元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "12.85%", "ent_short_name": "中盐化工", "ent_name": "中盐内蒙古化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["2021年中盐内蒙古化工股份有限公司的固定资产增长率是12.85%，将固定资产10557406739.07元和上年固定资产9354946109.02元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。", "中盐内蒙古化工股份有限公司2021年的固定资产为10557406739.07元，上年固定资产为9354946109.02元，所以，固定资产增长率为12.85%", "已知上年固定资产9354946109.02元和固定资产10557406739.07元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年中盐内蒙古化工股份有限公司的固定资产增长率是12.85%"], "type": "2-1"}
{"id": 625, "question": "2019年广晟有色职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "广晟有色", "ent_name": "广晟有色金属股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "1448", "prom_answer": "1448"}, "answer": ["2019年广晟有色职工总数是1,448人", "广晟有色2019年职工总数有1,448人", "广晟有色2019年的职工总数为1,448人"], "type": "1"}
{"id": 626, "question": "北方稀土2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "北方稀土", "ent_name": "中国北方稀土(集团)高科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "103247959.27元", "prom_answer": "103247959.27元"}, "answer": ["北方稀土2020年营业税金及附加是103247959.27元", "2020年北方稀土的营业税金及附加是103247959.27元", "103247959.27元是北方稀土2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 627, "question": "浙江拱东医疗器械股份有限公司在2020年的利润总额和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "拱东医疗", "ent_name": "浙江拱东医疗器械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "262417338.44元", "净利润": "225880997.45元", "prom_answer": "利润总额：262417338.44元；净利润：225880997.45元；"}, "answer": ["2020年浙江拱东医疗器械股份有限公司的利润总额是262417338.44元，净利润是225880997.45元。", "浙江拱东医疗器械股份有限公司2020年的利润总额是262417338.44元，净利润是225880997.45元。", "262417338.44元、225880997.45元是浙江拱东医疗器械股份有限公司2020年的利润总额和净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 628, "question": "成都银河磁体股份有限公司在2019年的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "银河磁体", "ent_name": "成都银河磁体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "1008", "prom_answer": "1008"}, "answer": ["2019年成都银河磁体股份有限公司的职工总数是1008人", "2019年成都银河磁体股份有限公司的职工总数为1008人", "成都银河磁体股份有限公司在2019年的职工总数为1008人"], "type": "1"}
{"id": 629, "question": "杭州新坐标科技股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新坐标", "ent_name": "杭州新坐标科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "224571799.71元", "prom_answer": "224571799.71元"}, "answer": ["杭州新坐标科技股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是224571799.71元", "2021年杭州新坐标科技股份有限公司的期末现金及现金等价物余额是224571799.71元", "224571799.71元是杭州新坐标科技股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 630, "question": "宁夏宝丰能源集团股份有限公司在2019年的证券简称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "宝丰能源", "ent_name": "宁夏宝丰能源集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "宝丰能源", "prom_answer": "宝丰能源"}, "answer": ["宁夏宝丰能源集团股份有限公司在2019年的证券简称是宝丰能源", "2019年宁夏宝丰能源集团股份有限公司的证券简称是宝丰能源", "宝丰能源是宁夏宝丰能源集团股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 631, "question": "请问，2019年苏州斯莱克精密设备股份有限公司的公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "斯莱克", "ent_name": "苏州斯莱克精密设备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.slac.com.cn", "prom_answer": "www.slac.com.cn"}, "answer": ["苏州斯莱克精密设备股份有限公司2019年的公司网址是www.slac.com.cn", "2019年苏州斯莱克精密设备股份有限公司的公司网址是www.slac.com.cn", "www.slac.com.cn是苏州斯莱克精密设备股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 632, "question": "博迈科海洋工程股份有限公司在2019年的研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "博迈科", "ent_name": "博迈科海洋工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "58851468.77元", "财务费用": "16201740.43元", "prom_answer": "研发费用：58851468.77元；财务费用：16201740.43元；"}, "answer": ["博迈科2019年财务费用为16201740.43元，研发费用为58851468.77元。", "58851468.77元、16201740.43元是博迈科海洋工程股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "2019年博迈科海洋工程股份有限公司的研发费用是58851468.77元，财务费用是16201740.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 633, "question": "2019年东阿阿胶股份有限公司的财务费用率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "37626378.5元", "营业收入": "2958622339.62元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "1.27%", "ent_short_name": "东阿阿胶", "ent_name": "东阿阿胶股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出东阿阿胶2019年的财务费用率是1.27%，其中2019年的财务费用为37626378.5元，营业收入为2958622339.62元。", "由财务费用37626378.5元和营业收入2958622339.62元计算出2019年东阿阿胶股份有限公司的财务费用率是1.27%。", "2019年东阿阿胶股份有限公司的财务费用率是1.27%，将财务费用37626378.5元和营业收入2958622339.62元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 634, "question": "2021年新疆天业股份有限公司归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新疆天业", "ent_name": "新疆天业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "1638306767.84元", "prom_answer": "1638306767.84元"}, "answer": ["2021年新疆天业股份有限公司归属母公司所有者净利润是1638306767.84元", "新疆天业2021年的归属母公司所有者净利润是1638306767.84元", "归属母公司所有者净利润是1638306767.84元"], "type": "1"}
{"id": 635, "question": "安徽皖维高新材料股份有限公司2021年销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "皖维高新", "ent_name": "安徽皖维高新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "40323871.66元", "管理费用": "324207974.53元", "prom_answer": "销售费用：40323871.66元；管理费用：324207974.53元；"}, "answer": ["2021年安徽皖维高新材料股份有限公司的销售费用是40323871.66元，管理费用是324207974.53元。", "皖维高新2021年管理费用为324207974.53元，销售费用为40323871.66元。", "40323871.66元、324207974.53元是安徽皖维高新材料股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 636, "question": "天津经纬辉开光电股份有限公司在2019年的外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "经纬辉开", "ent_name": "天津经纬辉开光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Tianjin Jingwei Huikai Optoelectronic CO.,Ltd.", "prom_answer": "Tianjin Jingwei Huikai Optoelectronic CO.,Ltd."}, "answer": ["天津经纬辉开光电股份有限公司在2019年的外文名称是Tianjin Jingwei Huikai Optoelectronic CO.,Ltd.", "Tianjin Jingwei Huikai Optoelectronic CO.,Ltd.是天津经纬辉开光电股份有限公司在2019年的外文名称", "天津经纬辉开光电股份有限公司在2019年的外文名称是Tianjin Jingwei Huikai Optoelectronic CO.,Ltd."], "type": "1"}
{"id": 637, "question": "2019年中国石油化工股份有限公司的三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "63586000000.0元", "管理费用": "63038000000.0元", "财务费用": "10048000000.0元", "营业收入": "2966193000000.0元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "4.61%", "ent_short_name": "中国石化", "ent_name": "中国石油化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年中国石油化工股份有限公司的三费比重是4.61%，将销售费用63586000000.0元、管理费用63038000000.0元、财务费用10048000000.0元、营业收入2966193000000.0元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "由财务费用10048000000.0元、销售费用63586000000.0元、管理费用63038000000.0元、营业收入2966193000000.0元计算出2019年中国石油化工股份有限公司的三费比重是4.61%。", "中国石油化工股份有限公司2019年的销售费用为63586000000.0元，管理费用为63038000000.0元，财务费用为10048000000.0元，营业收入为2966193000000.0元，所以，三费比重为4.61%"], "type": "2-1"}
{"id": 638, "question": "2021年百川股份销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "百川股份", "ent_name": "江苏百川高科新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "28589385.43元", "管理费用": "43965842.47元", "prom_answer": "销售费用：28589385.43元；管理费用：43965842.47元；"}, "answer": ["28589385.43元、43965842.47元是江苏百川高科新材料股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。", "2021年江苏百川高科新材料股份有限公司的销售费用是28589385.43元，管理费用是43965842.47元。", "2021年江苏百川高科新材料股份有限公司的销售费用和管理费用为28589385.43元和43965842.47元。"], "type": "1-2"}
{"id": 639, "question": "2021年恒盛能源股份有限公司流动负债增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "190371041.2元", "上年流动负债": "321779625.78元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-40.84%", "ent_short_name": "恒盛能源", "ent_name": "恒盛能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2021年恒盛能源股份有限公司的流动负债增长率是-40.84%，将上年流动负债321779625.78元和流动负债190371041.2元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "恒盛能源股份有限公司2021年的上年流动负债为321779625.78元，流动负债为190371041.2元，所以，流动负债增长率为-40.84%", "由流动负债190371041.2元和上年流动负债321779625.78元计算出2021年恒盛能源股份有限公司的流动负债增长率是-40.84%。"], "type": "2-1"}
{"id": 640, "question": "请分析江苏中设集团股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中设股份", "ent_name": "江苏中设集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，江苏中设集团股份有限公司在2021年未发生任何重大关联交易。以下是对各个关联交易类型的分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n公司在报告期内未发生与日常经营相关的关联交易。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n公司在报告期内未发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：\n公司在报告期内未发生共同对外投资的关联交易。\n关联债权债务往来：\n公司在报告期内不存在关联债权债务往来。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：\n公司与存在关联关系的财务公司及关联方之间没有存款、贷款、授信或其他金融业务往来。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：\n公司控股的财务公司与关联方之间没有存款、贷款、授信或其他金融业务往来。\n其他重大关联交易：\n公司在报告期内没有发生其他重大关联交易。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅江苏中设集团股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，江苏中设集团股份有限公司在2021年没有发生重大关联交易。以下是对各个关联交易类型的分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n公司报告期未发生与日常经营相关的关联交易。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n公司报告期未发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：\n公司报告期未发生共同对外投资的关联交易。\n关联债权债务往来：\n公司报告期不存在关联债权债务往来。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：\n公司与存在关联关系的财务公司与关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：\n公司控股的财务公司与关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n其他重大关联交易：\n公司报告期无其他重大关联交易。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅江苏中设集团股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，江苏中设集团股份有限公司在2021年没有发生重大关联交易。具体情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：公司报告期未发生与日常经营相关的关联交易。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：公司报告期未发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：公司报告期未发生共同对外投资的关联交易。\n关联债权债务往来：公司报告期不存在关联债权债务往来。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：公司与存在关联关系的财务公司与关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：公司控股的财务公司与关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n其他重大关联交易：公司报告期无其他重大关联交易。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅江苏中设集团股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 641, "question": "北京航天长峰股份有限公司在2021年的研发费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "150678272.73元", "上年研发费用": "103931526.78元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "44.98%", "ent_short_name": "航天长峰", "ent_name": "北京航天长峰股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["2021年北京航天长峰股份有限公司的研发费用增长率是44.98%，将研发费用150678272.73元和上年研发费用103931526.78元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出航天长峰2021年的研发费用增长率是44.98%，其中2021年的研发费用为150678272.73元，上年研发费用为103931526.78元。", "由上年研发费用103931526.78元和研发费用150678272.73元计算出2021年北京航天长峰股份有限公司的研发费用增长率是44.98%。"], "type": "2-1"}
{"id": 642, "question": "江天化学在2020年的销售费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "江天化学", "ent_name": "南通江天化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "7850424.26元", "prom_answer": "7850424.26元"}, "answer": ["江天化学2020年的销售费用是7850424.26元。", "2020年江天化学的销售费用是7850424.26元。", "2020年，南通江天化学股份有限公司的销售费用是7850424.26元。"], "type": "1"}
{"id": 643, "question": "2019年上海市北高新股份有限公司的毛利率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "1090382410.24元", "营业成本": "533236789.57元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "51.10%", "ent_short_name": "市北高新", "ent_name": "上海市北高新股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["2019年上海市北高新股份有限公司的毛利率是51.10%，将营业成本533236789.57元和营业收入1090382410.24元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。", "上海市北高新股份有限公司2019年的营业成本为533236789.57元，营业收入为1090382410.24元，所以，毛利率为51.10%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出市北高新2019年的毛利率是51.10%，其中2019年的营业成本为533236789.57元，营业收入为1090382410.24元。"], "type": "2-1"}
{"id": 644, "question": "安徽合力股份有限公司2019年证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "安徽合力", "ent_name": "安徽合力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "安徽合力", "prom_answer": "安徽合力"}, "answer": ["安徽合力股份有限公司在2019年的证券简称是安徽合力", "2019年安徽合力股份有限公司的证券简称是安徽合力", "安徽合力是安徽合力股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 645, "question": "江苏弘业股份有限公司在2021年的货币资金增长率为多少？请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "601858905.75元", "上年货币资金": "829930945.82元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-27.48%", "ent_short_name": "弘业股份", "ent_name": "江苏弘业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年江苏弘业股份有限公司的货币资金增长率是-27.48%，将货币资金601858905.75元和上年货币资金829930945.82元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。", "江苏弘业股份有限公司2021年的货币资金为601858905.75元，上年货币资金为829930945.82元，所以，总负债增长率为-27.48%", "由上年货币资金829930945.82元和货币资金601858905.75元计算出2021年江苏弘业股份有限公司的总负债增长率是-27.48%。"], "type": "2-1"}
{"id": 646, "question": "在2019年，甘肃祁连山水泥集团股份有限公司的投资收益占营业收入的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "12572043.39元", "营业收入": "6931326473.55元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.18%", "ent_short_name": "祁连山", "ent_name": "甘肃祁连山水泥集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出祁连山2019年的投资收益占营业收入比率是0.18%，其中2019年的投资收益为12572043.39元，营业收入为6931326473.55元。", "已知投资收益12572043.39元和营业收入6931326473.55元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年甘肃祁连山水泥集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.18%", "2019年甘肃祁连山水泥集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.18%，将投资收益12572043.39元和营业收入6931326473.55元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 647, "question": "2020年德尔未来管理费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "92234183.47元", "上年管理费用": "143461592.52元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-35.71%", "ent_short_name": "德尔未来", "ent_name": "德尔未来科技控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由上年管理费用143461592.52元和管理费用92234183.47元计算出2020年德尔未来科技控股集团股份有限公司的管理费用增长率是-35.71%。", "德尔未来科技控股集团股份有限公司2020年的管理费用为92234183.47元，上年管理费用为143461592.52元，所以，管理费用增长率为-35.71%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出德尔未来2020年的管理费用增长率是-35.71%，其中2020年的管理费用为92234183.47元，上年管理费用为143461592.52元。"], "type": "2-1"}
{"id": 648, "question": "深圳市杰普特光电股份有限公司在2020年的综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "杰普特", "ent_name": "深圳市杰普特光电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "44543991.09元", "prom_answer": "44543991.09元"}, "answer": ["深圳市杰普特光电股份有限公司在2020年的综合收益总额是44543991.09元", "2020年深圳市杰普特光电股份有限公司的综合收益总额是44543991.09元", "2020年深圳市杰普特光电股份有限公司综合收益总额是44543991.09元"], "type": "1"}
{"id": 649, "question": "2021年大连晨鑫网络科技股份有限公司总资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "613209421.47元", "上年资产总额": "694358105.28元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-11.69%", "ent_short_name": "晨鑫科技", "ent_name": "大连晨鑫网络科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知上年资产总额694358105.28元和资产总额613209421.47元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年大连晨鑫网络科技股份有限公司的总资产增长率是-11.69%", "由上年资产总额694358105.28元和资产总额613209421.47元计算出2021年大连晨鑫网络科技股份有限公司的总资产增长率是-11.69%。", "大连晨鑫网络科技股份有限公司2021年的资产总额为613209421.47元，上年资产总额为694358105.28元，所以，总资产增长率为-11.69%"], "type": "2-1"}
{"id": 650, "question": "2020年华图山鼎设计股份有限公司的资产负债比率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "32228052.31元", "资产总额": "320431449.15元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "10.06%", "ent_short_name": "华图山鼎", "ent_name": "华图山鼎设计股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出华图山鼎2020年的资产负债比率是10.06%，其中2020年的资产总额为320431449.15元，总负债为32228052.31元。", "2020年华图山鼎设计股份有限公司的资产负债比率是10.06%，将资产总额320431449.15元和总负债32228052.31元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "由总负债32228052.31元和资产总额320431449.15元计算出2020年华图山鼎设计股份有限公司的资产负债比率是10.06%。"], "type": "2-1"}
{"id": 651, "question": "银河磁体2019年财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "-23318294.37元", "营业收入": "602769831.51元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "-3.87%", "ent_short_name": "银河磁体", "ent_name": "成都银河磁体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用-23318294.37元和营业收入602769831.51元计算出2019年成都银河磁体股份有限公司的财务费用率是-3.87%。", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出银河磁体2019年的财务费用率是-3.87%，其中2019年的财务费用为-23318294.37元，营业收入为602769831.51元。", "已知财务费用-23318294.37元和营业收入602769831.51元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年成都银河磁体股份有限公司的财务费用率是-3.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 652, "question": "2019年嘉兴斯达半导体股份有限公司的企业研发经费与利润比值是多少？保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "53996475.21元", "净利润": "135803559.93元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.40", "ent_short_name": "斯达半导", "ent_name": "嘉兴斯达半导体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由净利润135803559.93元和研发费用53996475.21元计算出2019年嘉兴斯达半导体股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.40。", "2019年嘉兴斯达半导体股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.40，将研发费用53996475.21元和净利润135803559.93元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "嘉兴斯达半导体股份有限公司2019年的研发费用为53996475.21元，净利润为135803559.93元，所以，企业研发经费与利润比值为0.40"], "type": "2-1"}
{"id": 653, "question": "达刚控股2020年的研发费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "31664195.48元", "上年研发费用": "43188377.89元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-26.68%", "ent_short_name": "达刚控股", "ent_name": "达刚控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["2020年达刚控股集团股份有限公司的研发费用增长率是-26.68%，将研发费用31664195.48元和上年研发费用43188377.89元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。", "达刚控股集团股份有限公司2020年的研发费用为31664195.48元，上年研发费用为43188377.89元，所以，研发费用增长率为-26.68%", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出达刚控股2020年的研发费用增长率是-26.68%，其中2020年的研发费用为31664195.48元，上年研发费用为43188377.89元。"], "type": "2-1"}
{"id": 654, "question": "2021年力芯微衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "力芯微", "ent_name": "无锡力芯微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "480000.0元", "其他非流动金融资产": "2983038.08元", "prom_answer": "衍生金融资产：480000.0元；其他非流动金融资产：2983038.08元；"}, "answer": ["力芯微2021年其他非流动金融资产为2983038.08元，衍生金融资产为480000.0元。", "2021年无锡力芯微电子股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为480000.0元和2983038.08元。", "无锡力芯微电子股份有限公司2021年的衍生金融资产是480000.0元，其他非流动金融资产是2983038.08元。"], "type": "1-2"}
{"id": 655, "question": "2019年东方证券利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东方证券", "ent_name": "东方证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "6086094907.54元", "prom_answer": "6086094907.54元"}, "answer": ["2019年东方证券利息收入是6086094907.54元", "东方证券在2019年的利息收入是6086094907.54元", "6086094907.54元是2019年东方证券的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 656, "question": "2021年双杰电气应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "双杰电气", "ent_name": "北京双杰电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "69998666.18元", "prom_answer": "69998666.18元"}, "answer": ["2021年双杰电气应收款项融资是69998666.18元。", "双杰电气在2021年的应收款项融资为69998666.18元。", "应收款项融资是69998666.18元，属于双杰电气2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 657, "question": "在2020年，海联金汇科技股份有限公司的营业税金及附加是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海联金汇", "ent_name": "海联金汇科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "20835103.43元", "prom_answer": "20835103.43元"}, "answer": ["在2020年，海联金汇科技股份有限公司的营业税金及附加是20835103.43元", "2020年海联金汇科技的营业税金及附加是20835103.43元", "20835103.43元是2020年海联金汇科技的营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 658, "question": "山高环能在2020年的公允价值变动收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "山高环能", "ent_name": "山高环能集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "12900.0元", "prom_answer": "12900.0元"}, "answer": ["山高环能在2020年的公允价值变动收益是12900.0元", "2020年山高环能的公允价值变动收益是12900.0元", "12900.0元是山高环能在2020年的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 659, "question": "根据2019年的年报数据，中闽能源的技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中闽能源", "ent_name": "中闽能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "89", "prom_answer": "89"}, "answer": ["2019年中闽能源股份有限公司的技术人员数量是89人", "中闽能源2019年的技术人员数量是89人", "2019年中闽能源的技术人员数量是89人"], "type": "1"}
{"id": 660, "question": "江苏蔚蓝锂芯股份有限公司2021年是否涉及重大诉讼、仲裁事项？", "prompt": {"ent_short_name": "蔚蓝锂芯", "ent_name": "江苏蔚蓝锂芯股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["公司本报告期发生了11起诉讼事项，涉案金额共计1,684万元。其中，5件已结案，3件已判决并正在执行中，还有3件正在立案或审理中。这些诉讼事项对公司没有产生重大影响。其中，有3件已判决并正在执行中，其他的案件已经结案或者正在立案或审理中。", "截至本报告期，公司涉及11起重大诉讼事项，涉案金额共计1,684万元。其中，5件已结案，3件已判决并正在执行中，还有3件正在立案或审理中。这些诉讼事项对公司没有造成重大影响。在这11起案件中，有3件已判决并正在执行中，其他案件已结案或正在立案或审理中。", "根据披露的信息，本报告期内，公司涉及了11起诉讼事项，涉案金额共计1,684万元。其中，5件诉讼已结案，3件已判决并处于执行中，还有3件正在立案或审理中。这些诉讼对公司并未产生重大影响。其中，3件已判决的案件正在执行中，其他案件已结案或正在立案或审理中。"], "type": "3-1"}
{"id": 661, "question": "2019年罗普斯金的研发人员占职工人数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "87", "职工总数": "918", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "罗普斯金", "ent_name": "中亿丰罗普斯金材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数918和研发人员数87计算出2019年中亿丰罗普斯金材料科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.09。", "2019年中亿丰罗普斯金材料科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.09，将研发人员数87和职工总数918代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出罗普斯金2019年的研发人员占职工人数比例是0.09，其中2019年的研发人员数为87，职工总数为918。"], "type": "2-1"}
{"id": 662, "question": "能否告诉我，浙江司太立制药股份有限公司在2019年的注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "司太立", "ent_name": "浙江司太立制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "浙江省仙居县现代工业集聚区司太立大道1号", "prom_answer": "浙江省仙居县现代工业集聚区司太立大道1号"}, "answer": ["浙江司太立制药股份有限公司2019年的注册地址是浙江省仙居县现代工业集聚区司太立大道1号", "2019年司太立的注册地址是浙江省仙居县现代工业集聚区司太立大道1号", "浙江省仙居县现代工业集聚区司太立大道1号是司太立制药股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 663, "question": "2021年成都新易盛通信技术股份有限公司的归属母公司所有者净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新易盛", "ent_name": "成都新易盛通信技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "661926139.05元", "prom_answer": "661926139.05元"}, "answer": ["2021年成都新易盛通信技术股份有限公司的归属母公司所有者净利润是661926139.05元", "成都新易盛通信技术股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润是661926139.05元", "661926139.05元是成都新易盛通信技术股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 664, "question": "2021年东土科技无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "226286986.01元", "上年无形资产": "208268975.94元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "8.65%", "ent_short_name": "东土科技", "ent_name": "北京东土科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["北京东土科技股份有限公司2021年的无形资产为226286986.01元，上年无形资产为208268975.94元，所以，无形资产增长率为8.65%", "已知上年无形资产208268975.94元和无形资产226286986.01元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年北京东土科技股份有限公司的无形资产增长率是8.65%", "2021年北京东土科技股份有限公司的无形资产增长率是8.65%，将无形资产226286986.01元和上年无形资产208268975.94元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 665, "question": "安徽华骐环保科技股份有限公司在2021年的每股收益和每股净资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华骐环保", "ent_name": "安徽华骐环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.88789元", "每股净资产": "9.8077元", "prom_answer": "每股收益：0.88789元；每股净资产：9.8077元；"}, "answer": ["华骐环保2021年每股净资产为9.8077元，每股收益为0.88789元。", "2021年安徽华骐环保科技股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.88789元和9.8077元。", "0.88789元、9.8077元是安徽华骐环保科技股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 666, "question": "黔源电力2021年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "贵州黔源电力股份有限公司", "ent_short_name": "黔源电力", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "陶云鹏", "2021年法定代表人": "罗涛", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["黔源电力2021年年法定代表人是罗涛，与2019年法定代表人陶云鹏不相同。", "不相同，2019年法定代表人是陶云鹏，2021年法定代表人是罗涛", "2019年法定代表人陶云鹏与2021年法定代表人罗涛不相同，所以2021年年贵州黔源电力股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 667, "question": "民生控股股份有限公司2019年的利息收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "民生控股", "ent_name": "民生控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "75654857.78元", "prom_answer": "75654857.78元"}, "answer": ["民生控股股份有限公司2019年的利息收入是75654857.78元", "2019年民生控股的利息收入是75654857.78元", "75654857.78元是民生控股2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 668, "question": "什么是现金流量覆盖率？", "prompt": {}, "answer": ["现金流量覆盖率是一个金融比率，用来衡量公司的现金流量是否足以偿还其债务，包括短期和长期债务。这个比率越高，公司的偿债能力越强。", "现金流量覆盖率是一个财务指标，用于评价公司的偿债能力。它通过比较公司的现金流量和其负债，来判断公司是否有足够的现金流来偿还债务。", "现金流量覆盖率是一个评估企业偿债能力的重要财务比率，它是企业现金流量和负债的比率。该比率越高，说明企业偿还债务的能力越强。"], "type": "3-2"}
{"id": 669, "question": "请问中国全聚德(集团)股份有限公司在2019年的流动比率是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "903621401.24元", "流动负债": "413971907.64元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "2.18", "ent_short_name": "全聚德", "ent_name": "中国全聚德(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出全聚德2019年的流动比率是2.18，其中2019年的流动资产为903621401.24元，流动负债为413971907.64元。", "中国全聚德(集团)股份有限公司2019年的流动资产为903621401.24元，流动负债为413971907.64元，所以，流动比率为2.18", "已知流动资产903621401.24元和流动负债413971907.64元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年中国全聚德(集团)股份有限公司的流动比率是2.18"], "type": "2-1"}
{"id": 670, "question": "收入是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["收入是指企业在经营过程中，通过销售商品、提供劳务或进行其他业务活动，所获得的经济利益的总和。", "收入是企业在经营活动中产生的经济利益的流入，主要来源于商品销售、服务提供和其他各类业务活动，这些活动会导致企业的资产增加或者负债减少。", "收入是企业在经营过程中获取的经济利益，主要包括销售收入、服务收入和其他业务收入等。这些收入来源于企业的核心业务活动，如商品销售、服务提供，以及其他可能的收益来源。"], "type": "3-2"}
{"id": 671, "question": "2019年奥特佳的营业利润率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "-250963382.13元", "营业收入": "3210648346.53元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "-7.82%", "ent_short_name": "奥特佳", "ent_name": "奥特佳新能源科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出奥特佳2019年的营业利润率是-7.82%，其中2019年的营业利润为-250963382.13元，营业收入为3210648346.53元。", "已知营业利润-250963382.13元和营业收入3210648346.53元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年奥特佳新能源科技股份有限公司的营业利润率是-7.82%", "由营业利润-250963382.13元和营业收入3210648346.53元计算出2019年奥特佳新能源科技股份有限公司的营业利润率是-7.82%。"], "type": "2-1"}
{"id": 672, "question": "山东金岭矿业股份有限公司在2019年的证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "金岭矿业", "ent_name": "山东金岭矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "000655", "prom_answer": "000655"}, "answer": ["山东金岭矿业股份有限公司在2019年的证券代码是000655", "2019年山东金岭矿业股份有限公司的证券代码是000655", "000655是山东金岭矿业股份有限公司在2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 673, "question": "2021年郑州安图生物工程股份有限公司的固定资产增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "1716389799.57元", "上年固定资产": "1634666975.97元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "5.00%", "ent_short_name": "安图生物", "ent_name": "郑州安图生物工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["已知上年固定资产1634666975.97元和固定资产1716389799.57元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年郑州安图生物工程股份有限公司的固定资产增长率是5.00%", "由上年固定资产1634666975.97元和固定资产1716389799.57元计算出2021年郑州安图生物工程股份有限公司的固定资产增长率是5.00%。", "郑州安图生物工程股份有限公司2021年的固定资产为1716389799.57元，上年固定资产为1634666975.97元，所以，固定资产增长率为5.00%"], "type": "2-1"}
{"id": 674, "question": "2019年飞亚达证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "飞亚达", "ent_name": "飞亚达精密科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "000026", "prom_answer": "000026"}, "answer": ["2019年飞亚达的证券代码是000026", "飞亚达2019年的证券代码是000026", "000026是2019年飞亚达的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 675, "question": "请简要分析石家庄科林电气股份有限公司2021年主要会计数据和财务指标的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "科林电气", "ent_name": "石家庄科林电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据石家庄科林电气股份有限公司2021年的年报信息，对于公司的财务状况，以下是主要观察点：\n营业收入增长：公司过去三年营业收入持续增长，2021年增长率为16.31%，显示出良好的销售业绩。\n利润下降：尽管营业收入增长，但2021年的净利润和扣除非经常性损益的净利润均显著下滑，说明公司可能面临更大的成本压力或更强烈的市场竞争。\n现金流负面：2021年经营活动产生的现金流量净额为负，与上年相比下降908.78%，反映出公司的现金流管理可能存在问题。\n资产增长：公司总资产在2021年增长26.75%，但净资产的增长速度低于总资产，可能表示公司的负债增长较快。\n财务指标下降：基本每股收益、稀释每股收益和加权平均净资产收益率在2021年均有下降，说明公司的盈利能力有所降低。\n总结：公司营业收入和总资产保持增长，但利润、现金流和主要财务指标下滑，暗示公司在经营效率和现金管理上存在挑战。", "根据石家庄科林电气股份有限公司2021年的年报信息，营业收入增长、净利润下降、现金流量净额下降、资产状况增长。总的来看，虽然公司的营业收入和资产规模有所增长，但净利润和现金流的下降以及财务指标的下滑，均显示出公司在经营效益和现金管理上面临着一定的挑战。公司需要重视并改善这些问题，以保持其财务健康和可持续发展。", "根据石家庄科林电气股份有限公司2021年的年报信息，公司今年经营状况稳步增长，营业收入仍持续上升，归属于上市公司股东的净资产、总资产均有一定程度的上升。报告期内归属于上市公司股东的净利润、归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润、每股收益、净资产收益率等数据和指标同比下降，主要原因是受市场竞争加剧，销售毛利率持续下降、期间费用增加等影响；经营活动产生的现金流量净额同比下降主要是购买商品的现金支出增加以及收到退还的保证金减少。"], "type": "3-1"}
{"id": 676, "question": "请简要分析广东骏亚电子科技股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "广东骏亚", "ent_name": "广东骏亚电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，公司在2019年的公司地位情况如下：\n行业协会地位：\n公司是中国电子电路行业协会（原名中国印制电路行业协会）的常务理事单位之一。这意味着公司在中国电子电路行业中有较高的认可和地位，并被委任为该行业协会的常务理事单位，参与行业规划、政策制定和协会事务。\n综合排名：\n根据2019年6月中国电子信息产业联合会与中国电子电路行业协会联合发布的《第十八届（2018）中国电子电路排行榜》，公司在综合PCB（Printed Circuit Board，印刷电路板）企业中排名第四十九名。这表明公司在PCB行业中有一定规模和影响力，处于较高的位置。\n综合来看，公司在2019年在中国电子电路行业中有较高的地位和认可，作为行业协会的常务理事单位之一，公司在行业内拥有一定的话语权，并在综合PCB企业排名中位列第四十九名，反映了其在PCB行业中的一定规模和市场份额。这些因素都表明公司在行业内处于稳固的地位，并在业界有一定的影响力。", "根据提供的信息，该公司在2019年的公司地位情况如下：\n协会地位：\n该公司是中国电子电路行业协会（原名中国印制电路行业协会）的常务理事单位之一。作为协会的常务理事单位，公司在该行业中具有一定的地位和影响力。这表明公司在行业内有较高的认可和参与度，并参与了相关行业的决策和推动。\n综合排名：\n根据中国电子信息产业联合会和中国电子电路行业协会于2019年发布的《第十八届（2018）中国电子电路排行榜》，该公司在综合PCB（Printed Circuit Board，印制电路板）企业中排名第四十九名。该排名反映了公司在PCB行业中的相对地位和市场竞争力。尽管排名并不是最靠前的，但公司在该行业中仍然具有一定的存在和影响力。\n综合来看，该公司在2019年的公司地位相对稳定，作为中国电子电路行业协会的常务理事单位之一，公司在行业内具有一定的认可和参与度。尽管在综合PCB企业中排名第四十九名，但仍然有存在和市场竞争力。值得注意的是，这些信息只涵盖了公司在中国电子电路行业中的地位，而未提供其他方面的详细情况。", "根据提供的信息，公司在2019年的公司地位情况如下：\n中国电子电路行业协会常务理事单位：\n公司是中国电子电路行业协会的常务理事单位之一。这表示公司在中国电子电路行业中具有较高的地位和影响力，能够参与该行业协会的决策和规划，以及与其他重要企业共同推动行业的发展和合作。\n《第十八届（2018）中国电子电路排行榜》排名：\n根据中国电子信息产业联合会和中国电子电路行业协会联合发布的《第十八届（2018）中国电子电路排行榜》，公司在综合PCB（Printed Circuit Board，印制电路板）企业中排名第四十九名。这表明公司在PCB行业中属于较为知名的企业之一，具有一定的市场份额和业务规模。\n综合来看，公司在2019年在中国电子电路行业中具有一定的地位和影响力，作为中国电子电路行业协会的常务理事单位，公司有机会参与行业决策和发展规划。此外，公司在综合PCB企业中排名第四十九名，也显示出其在PCB行业中的相对较高的市场地位。然而，具体的业务规模和市场份额等信息并未提供，因此无法进一步深入评估其在行业中的细节地位。"], "type": "3-1"}
{"id": 677, "question": "2019年天虹数科商业股份有限公司证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "天虹股份", "ent_name": "天虹数科商业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "002419", "prom_answer": "002419"}, "answer": ["2019年天虹数科商业股份有限公司的证券代码是002419", "天虹数科商业股份有限公司2019年的证券代码是002419", "002419是2019年天虹数科商业股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 678, "question": "太阳能2019年的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "太阳能", "ent_name": "中节能太阳能股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "903329345.94元", "prom_answer": "903329345.94元"}, "answer": ["太阳能2019年的财务费用是903329345.94元", "2019年太阳能的财务费用是903329345.94元", "2019年中节能太阳能股份有限公司的财务费用是903329345.94元"], "type": "1"}
{"id": 679, "question": "什么是归属于母公司所有者权益？", "prompt": {}, "answer": ["归属于母公司所有者权益是指在合并财务报表中，母公司对子公司的净资产所享有的权益部分。它包括母公司股东的普通股权益和优先股权益等。", "归属于母公司所有者权益是指母公司对其子公司净资产的所有权部分，通常在合并财务报表中反映出来。这包括母公司的投资金额，及其在子公司赚取的未分配利润等。", "归属于母公司所有者权益是指在合并财务报表中，母公司股东对子公司净资产享有的权益。这包括母公司的投资本金，以及通过子公司赚取的未分配利润等。"], "type": "3-2"}
{"id": 680, "question": "在财务报表中，“应收账款”是什么意思？如何理解它的影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款是公司在销售商品或服务后，客户尚未付款的金额。这通常表示公司已经提供了商品或服务，但还未收到相应的付款。应收账款太高可能意味着公司的现金流问题，因为它需要等待客户的付款。如果应收账款的收回速度慢，可能会影响公司的现金流和运营。", "应收账款是指公司已经销售了商品或服务，但是这些款项还没有被支付。它在财务报表上体现了公司的未实现收入。一个增长的应收账款可能意味着公司的销售正在增长，但也可能是公司收款效率较低或者有更多的坏账，这都可能对公司的财务状况产生影响。", "应收账款在财务报表中指的是公司已经提供了产品或服务，但尚未收到付款的那部分款项。过高的应收账款可能会导致现金流紧张，因为公司需要等待客户的付款以继续经营。另一方面，如果应收账款的收回很慢，可能暗示客户的偿付能力较差或者市场环境变差，这可能对公司的财务状况产生负面影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 681, "question": "豫能控股2019年财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "392486635.72元", "营业收入": "8089292687.79元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "4.85%", "ent_short_name": "豫能控股", "ent_name": "河南豫能控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用392486635.72元和营业收入8089292687.79元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年河南豫能控股股份有限公司的财务费用率是4.85%", "河南豫能控股股份有限公司2019年的财务费用为392486635.72元，营业收入为8089292687.79元，所以，财务费用率为4.85%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出豫能控股2019年的财务费用率是4.85%，其中2019年的财务费用为392486635.72元，营业收入为8089292687.79元。"], "type": "2-1"}
{"id": 682, "question": "2020年山高环能营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "山高环能", "ent_name": "山高环能集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "209136918.6元", "营业利润": "40056717.09元", "prom_answer": "营业成本：209136918.6元；营业利润：40056717.09元；"}, "answer": ["209136918.6元、40056717.09元是山高环能集团股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。", "2020年山高环能集团股份有限公司的营业成本是209136918.6元，营业利润是40056717.09元。", "2020年山高环能集团股份有限公司的营业成本和营业利润分别为209136918.6元和40056717.09元。"], "type": "1-2"}
{"id": 683, "question": "威胜信息技术股份有限公司2021年固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "244373212.6元", "上年固定资产": "216345250.08元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "12.96%", "ent_short_name": "威胜信息", "ent_name": "威胜信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由上年固定资产216345250.08元和固定资产244373212.6元计算出2021年威胜信息技术股份有限公司的固定资产增长率是12.96%。", "已知上年固定资产216345250.08元和固定资产244373212.6元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年威胜信息技术股份有限公司的固定资产增长率是12.96%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出威胜信息2021年的固定资产增长率是12.96%，其中2021年的固定资产为244373212.6元，上年固定资产为216345250.08元。"], "type": "2-1"}
{"id": 684, "question": "2020年奥佳华净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥佳华", "ent_name": "奥佳华智能健康科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "409387913.32元", "prom_answer": "409387913.32元"}, "answer": ["2020年奥佳华的净利润是409387913.32元", "奥佳华在2020年的净利润是409387913.32元", "409387913.32元是奥佳华在2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 685, "question": "在2021年，广东安居宝数码科技股份有限公司的其他非流动金融资产总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安居宝", "ent_name": "广东安居宝数码科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "10993139.69元", "prom_answer": "10993139.69元"}, "answer": ["在2021年，广东安居宝数码科技股份有限公司的其他非流动金融资产总额是10993139.69元。", "2021年广东安居宝数码科技的其他非流动金融资产是10993139.69元。", "2021年，广东安居宝数码科技股份有限公司的其他非流动金融资产总额是10993139.69元。"], "type": "1"}
{"id": 686, "question": "广信股份在2021年的总负债增长率是多少？（保留2位小数）", "prompt": {"总负债": "3193919381.35元", "上年总负债": "1724039184.28元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "85.26%", "ent_short_name": "广信股份", "ent_name": "安徽广信农化股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知上年总负债1724039184.28元和总负债3193919381.35元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年安徽广信农化股份有限公司的总负债增长率是85.26%", "由上年总负债1724039184.28元和总负债3193919381.35元计算出2021年安徽广信农化股份有限公司的总负债增长率是85.26%。", "安徽广信农化股份有限公司2021年的总负债为3193919381.35元，上年总负债为1724039184.28元，所以，总负债增长率为85.26%"], "type": "2-1"}
{"id": 687, "question": "在2020年，永利股份的研发费用增长率为多少？请以保留2位小数的形式给出。", "prompt": {"研发费用": "121736097.33元", "上年研发费用": "106476208.55元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "14.33%", "ent_short_name": "永利股份", "ent_name": "上海永利带业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["上海永利带业股份有限公司2020年的研发费用为121736097.33元，上年研发费用为106476208.55元，所以，研发费用增长率为14.33%", "由上年研发费用106476208.55元和研发费用121736097.33元计算出2020年上海永利带业股份有限公司的研发费用增长率是14.33%。", "已知上年研发费用106476208.55元和研发费用121736097.33元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年上海永利带业股份有限公司的研发费用增长率是14.33%"], "type": "2-1"}
{"id": 688, "question": "2019年景兴纸业的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "景兴纸业", "ent_name": "浙江景兴纸业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "浙江省平湖市曹桥街道", "prom_answer": "浙江省平湖市曹桥街道"}, "answer": ["景兴纸业股份有限公司2019年的注册地址是浙江省平湖市曹桥街道", "2019年景兴纸业的注册地址是浙江省平湖市曹桥街道", "浙江省平湖市曹桥街道是景兴纸业股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 689, "question": "港中旅华贸国际物流股份有限公司2019年外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华贸物流", "ent_name": "港中旅华贸国际物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "CTS International Logistics Corporation Limited", "prom_answer": "CTS International Logistics Corporation Limited"}, "answer": ["港中旅华贸国际物流股份有限公司在2019年的外文名称是CTS International Logistics Corporation Limited", "CTS International Logistics Corporation Limited是港中旅华贸国际物流股份有限公司在2019年的外文名称", "华贸物流在2019年的外文名称是CTS International Logistics Corporation Limited"], "type": "1"}
{"id": 690, "question": "2019年上海申通地铁股份有限公司财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "申通地铁", "ent_name": "上海申通地铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "23338085.93元", "prom_answer": "23338085.93元"}, "answer": ["2019年上海申通地铁股份有限公司财务费用是23338085.93元", "上海申通地铁在2019年的财务费用是23338085.93元", "2019年上海申通地铁股份有限公司的财务费用是23338085.93元"], "type": "1"}
{"id": 691, "question": "易明医药2021年归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "易明医药", "ent_name": "西藏易明西雅医药科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "42476491.18元", "prom_answer": "42476491.18元"}, "answer": ["易明医药2021年归属母公司所有者净利润是42476491.18元", "2021年易明医药的归属母公司所有者净利润是42476491.18元", "42476491.18元是2021年易明医药的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 692, "question": "太龙电子股份有限公司2019年投资收益占营业收入比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "2783199.24元", "营业收入": "560373495.91元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.50%", "ent_short_name": "太龙股份", "ent_name": "太龙电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益2783199.24元和营业收入560373495.91元计算出2019年太龙电子股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.50%。", "太龙电子股份有限公司2019年的投资收益为2783199.24元，营业收入为560373495.91元，所以，投资收益占营业收入比率为0.50%", "2019年太龙电子股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.50%，将投资收益2783199.24元和营业收入560373495.91元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 693, "question": "郑煤机2021年的利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "郑煤机", "ent_name": "郑州煤矿机械集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "8318850.39元", "利息收入": "18906024.85元", "prom_answer": "利息支出：8318850.39元；利息收入：18906024.85元；"}, "answer": ["郑州煤矿机械集团股份有限公司2021年的利息支出是8318850.39元，利息收入是18906024.85元。", "2021年郑州煤矿机械集团股份有限公司的利息支出是8318850.39元，利息收入是18906024.85元。", "8318850.39元、18906024.85元是郑州煤矿机械集团股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 694, "question": "为什么货币资金对公司的经营活动至关重要？", "prompt": {}, "answer": ["货币资金对公司的经营活动至关重要，因为它是企业进行日常运营，支付工资、购买原料、支付债务等各种费用的基础。同时，货币资金也是应对各种突发情况，保证企业正常运营的重要保障。", "货币资金是公司的流动资产之一，它在公司的经营活动中起着至关重要的作用。因为它可以用于支付工资，购买物料，投资，还债，以及满足公司的其他各种现金需求。没有足够的货币资金，公司可能会遇到现金流短缺的问题，影响正常运营。", "货币资金对公司的经营活动极为重要。无论是支付员工工资，采购原料，还是偿还债务，都需要充足的货币资金。此外，货币资金也是应对突发情况，保持公司正常运营的必要条件。如果企业的货币资金短缺，可能会导致企业的生产和经营活动受阻。"], "type": "3-2"}
{"id": 695, "question": "2019年青岛汇金通电力设备股份有限公司外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "汇金通", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "QINGDAO HUIJINTONG POWER EQUIPMENT CO.,LTD.", "prom_answer": "QINGDAO HUIJINTONG POWER EQUIPMENT CO.,LTD."}, "answer": ["2019年青岛汇金通电力设备股份有限公司的外文名称是QINGDAO HUIJINTONG POWER EQUIPMENT CO.,LTD.", "2019年的外文名称是QINGDAO HUIJINTONG POWER EQUIPMENT CO.,LTD.", "青岛汇金通电力设备股份有限公司在2019年的外文名称是QINGDAO HUIJINTONG POWER EQUIPMENT CO.,LTD."], "type": "1"}
{"id": 696, "question": "江苏联测机电科技股份有限公司2021年负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "联测科技", "ent_name": "江苏联测机电科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "294852232.89元", "prom_answer": "294852232.89元"}, "answer": ["江苏联测机电科技股份有限公司2021年的负债合计是294852232.89元", "2021年江苏联测机电科技股份有限公司的负债合计是294852232.89元", "负债合计294852232.89元是江苏联测机电科技股份有限公司2021年的负债合计"], "type": "1"}
{"id": 697, "question": "上海华鑫股份有限公司2020年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海华鑫股份有限公司", "ent_short_name": "华鑫股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "蔡小庆", "2020年法定代表人": "李军", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年年上海华鑫股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是李军2019年法定代表人是蔡小庆。", "2020年年华鑫股份法定代表人为李军，2019年年华鑫股份法定代表人为蔡小庆，答案是不相同。", "2019年法定代表人蔡小庆与2020年法定代表人李军不相同，所以2020年年上海华鑫股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 698, "question": "青岛英派斯健康科技股份有限公司2020年研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "英派斯", "ent_name": "青岛英派斯健康科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "69327949.12元", "prom_answer": "69327949.12元"}, "answer": ["青岛英派斯健康科技股份有限公司2020年研发费用是69327949.12元", "2020年英派斯的研发费用是69327949.12元", "2020年青岛英派斯健康科技股份有限公司的研发费用是69327949.12元"], "type": "1"}
{"id": 699, "question": "风华高科2020年速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "3960034319.48元", "存货": "507814857.95元", "流动负债": "2214351698.86元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.56", "ent_short_name": "风华高科", "ent_name": "广东风华高新科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["广东风华高新科技股份有限公司2020年的流动资产为3960034319.48元，存货为507814857.95元，流动负债为2214351698.86元，所以，速动比率为1.56", "已知流动负债2214351698.86元、流动资产3960034319.48元、存货507814857.95元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年广东风华高新科技股份有限公司的速动比率是1.56", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出风华高科2020年的速动比率是1.56，其中2020年的流动资产为3960034319.48元，存货为507814857.95元，流动负债为2214351698.86元。"], "type": "2-1"}
{"id": 700, "question": "请提供成都坤恒顺维科技股份有限公司2021年的现金及现金等价物增长率，保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "70542337.08元", "上年现金及现金等价物": "51829207.3元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "36.11%", "ent_short_name": "坤恒顺维", "ent_name": "成都坤恒顺维科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["由上年现金及现金等价物51829207.3元和现金及现金等价物70542337.08元计算出2021年成都坤恒顺维科技股份有限公司的现金及现金等价物增长率是36.11%。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出坤恒顺维2021年的现金及现金等价物增长率是36.11%，其中2021年的现金及现金等价物为70542337.08元，上年现金及现金等价物为51829207.3元。", "2021年成都坤恒顺维科技股份有限公司的现金及现金等价物增长率是36.11%，将现金及现金等价物70542337.08元和上年现金及现金等价物51829207.3元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 701, "question": "美晨生态2020年流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "8718054709.72元", "流动负债": "5178972312.59元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.68", "ent_short_name": "美晨生态", "ent_name": "山东美晨生态环境股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出美晨生态2020年的流动比率是1.68，其中2020年的流动资产为8718054709.72元，流动负债为5178972312.59元。", "山东美晨生态环境股份有限公司2020年的流动资产为8718054709.72元，流动负债为5178972312.59元，所以，流动比率为1.68", "已知流动资产8718054709.72元和流动负债5178972312.59元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年山东美晨生态环境股份有限公司的流动比率是1.68"], "type": "2-1"}
{"id": 702, "question": "2019年高新发展企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "高新发展", "ent_name": "成都高新发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "成都高新发展股份有限公司", "prom_answer": "成都高新发展股份有限公司"}, "answer": ["高新发展2019年的企业名称是成都高新发展股份有限公司", "2019年高新发展的企业名称是成都高新发展股份有限公司", "成都高新发展股份有限公司是高新发展2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 703, "question": "2021年海鸥股份期末现金及现金等价物余额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海鸥股份", "ent_name": "江苏海鸥冷却塔股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "155298249.5元", "prom_answer": "155298249.5元"}, "answer": ["2021年海鸥股份期末现金及现金等价物余额是155298249.5元", "海鸥股份在2021年期末的现金及现金等价物余额是155298249.5元", "155298249.5元是2021年海鸥股份的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 704, "question": "安徽建工集团股份有限公司2020年现金比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "12002505592.17元", "流动负债": "64170886609.09元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "18.70%", "ent_short_name": "安徽建工", "ent_name": "安徽建工集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2020年安徽建工集团股份有限公司的现金比率是18.70%，将货币资金12002505592.17元和流动负债64170886609.09元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "安徽建工集团股份有限公司2020年的货币资金为12002505592.17元，流动负债为64170886609.09元，所以，现金比率为18.70%", "由货币资金12002505592.17元和流动负债64170886609.09元计算出2020年安徽建工集团股份有限公司的现金比率是18.70%。"], "type": "2-1"}
{"id": 705, "question": "请简要分析2019年湖南景峰医药股份有限公司所处的行业地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "景峰医药", "ent_name": "湖南景峰医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据湖南景峰医药股份有限公司2019年的年报信息，该集团公司涉及多个行业和子公司。每个子公司在其所在行业中的地位如下：\n景峰医药：作为集团公司旗下的医药企业，获得多个荣誉称号，如中国医药工业百强、医药产业标杆企业等，显示其在中国医药行业中具有较高的地位。\n上海景峰：作为集团公司旗下的企业，被授予工信部专精特新小巨人企业称号和宝山区产业互联网创新示范企业称号，进一步证明了其在该地区的重要性和影响力。\n贵州景峰和贵州景诚：贵州景峰在贵州制造业100强中获得荣誉称号，贵州景诚连续5年获得贵州民营企业100强，显示它们在贵州地区的企业排名和影响力。\n海南锦瑞：获得多个荣誉称号，包括安全生产工作先进单位和知识产权体系认证等，显示其在海南省的知名度和技术实力。\n海门慧聚：作为数字服务和服务外包领域的企业，荣获多个荣誉称号，显示其在该领域的领导地位。\n大连德泽和大连金港：德泽公司的专利获得中国专利金奖，金港公司被授予专利技术产业化试点企业称号，这些显示了这两家公司在大连市的创新和专利方面的地位。\n联顿：作为集团公司旗下的医疗机构，取得了云南省和市医保资质，并成为省市基本医疗保险定点医疗机构，显示其在云南省的医疗领域具有一定的地位和认可度。\n综合来看，该集团公司在多个行业中拥有多个子公司，并且这些子公司在各自的领域中获得了荣誉和认证，表明集团公司在不同行业中具有一定的市场地位和业务实力。", "根据湖南景峰医药股份有限公司2019年的年报信息，该集团公司在不同行业中拥有多个子公司，每个子公司都在其所在领域中获得了多个荣誉和认证，从医药、制造业到数字服务和医疗等领域都有涉及。这表明该集团公司在市场竞争中具有较高的地位和业务实力，并在各自行业中享有一定的知名度和影响力。", "根据湖南景峰医药股份有限公司2019年的年报信息，该集团公司在多个行业中拥有多个子公司，每个子公司都凭借在其所属领域的杰出表现而获得了多个荣誉和认证。在医药领域，旗下的景峰医药以荣获中国医药工业百强、医药产业标杆企业等荣誉，展示了其在中国医药行业中的卓越地位。另外，上海景峰作为工信部专精特新小巨人企业和宝山区产业互联网创新示范企业，证明其在该地区的重要性和影响力。贵州景峰和贵州景诚分别在贵州制造业100强和贵州民营企业100强中获得认可，凸显其在该地区企业排名和影响力的突出地位。海南锦瑞以其安全生产工作先进单位和知识产权体系认证的荣誉，以及多个高新技术产品证书，展现了该公司在海南省的知名度和技术实力。海门慧聚则以其荣获中国数字服务暨服务外包领军企业百强等称号，彰显其在数字服务和服务外包领域的领导地位。此外，大连德泽和大连金港分别在专利领域和创新产业化方面获得认可，体现了它们在大连市的创新实力和专利技术地位。最后，作为集团公司旗下的医疗机构，联顿获得云南省和市医保资质，并成为省市基本医疗保险定点医疗机构，进一步证明了其在云南省医疗领域的地位和认可度。综上所述，该集团公司在各自的行业中凭借荣誉和认证，展现出较高的市场地位和业务实力，并在不同行业中享有一定的知名度和影响力。"], "type": "3-1"}
{"id": 706, "question": "盈峰环境科技集团股份有限公司在2020年的净利润率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"净利润": "1429820654.73元", "营业收入": "14332025075.4元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "9.98%", "ent_short_name": "盈峰环境", "ent_name": "盈峰环境科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["盈峰环境科技集团股份有限公司2020年的净利润为1429820654.73元，营业收入为14332025075.4元，所以，净利润率为9.98%", "已知净利润1429820654.73元和营业收入14332025075.4元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年盈峰环境科技集团股份有限公司的净利润率是9.98%", "由净利润1429820654.73元和营业收入14332025075.4元计算出2020年盈峰环境科技集团股份有限公司的净利润率是9.98%。"], "type": "2-1"}
{"id": 707, "question": "2020年江苏综艺股份有限公司营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "综艺股份", "ent_name": "江苏综艺股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "262137.6元", "prom_answer": "262137.6元"}, "answer": ["2020年江苏综艺股份有限公司的营业外收入是262137.6元", "江苏综艺股份有限公司2020年的营业外收入是262137.6元", "262137.6元是2020年江苏综艺股份有限公司的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 708, "question": "第一创业证券股份有限公司2021年利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "第一创业", "ent_name": "第一创业证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "633070706.85元", "利息收入": "831767262.29元", "prom_answer": "利息支出：633070706.85元；利息收入：831767262.29元；"}, "answer": ["第一创业2021年利息收入为831767262.29元，利息支出为633070706.85元。", "2021年第一创业证券股份有限公司的利息支出和利息收入分别为633070706.85元和831767262.29元。", "2021年第一创业证券股份有限公司的利息支出是633070706.85元，利息收入是831767262.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 709, "question": "江铃汽车股份有限公司2019年的外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "江铃汽车", "ent_name": "江铃汽车股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Jiangling Motors Corporation, Ltd.", "prom_answer": "Jiangling Motors Corporation, Ltd."}, "answer": ["江铃汽车股份有限公司在2019年的外文名称是Jiangling Motors Corporation,Ltd.", "Jiangling Motors Corporation,Ltd.是江铃汽车股份有限公司在2019年的外文名", "江铃汽车在2019年的外文名称是Jiangling Motors Corporation,Ltd."], "type": "1"}
{"id": 710, "question": "2021年深圳雷曼光电科技股份有限公司营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "雷曼光电", "ent_name": "深圳雷曼光电科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "991828106.78元", "prom_answer": "991828106.78元"}, "answer": ["深圳雷曼光电科技股份有限公司2021年的营业成本是991828106.78元", "2021年深圳雷曼光电的营业成本是991828106.78元", "2021年深圳雷曼光电科技股份有限公司的营业成本为991828106.78元"], "type": "1"}
{"id": 711, "question": "2021年上海妙可蓝多食品科技股份有限公司年报数据中，每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "妙可蓝多", "ent_name": "上海妙可蓝多食品科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "8.7399元", "prom_answer": "8.7399元"}, "answer": ["2021年上海妙可蓝多食品科技股份有限公司年报数据中，每股净资产是8.7399元", "上海妙可蓝多食品科技2021年每股净资产为8.7399元", "8.7399元是上海妙可蓝多食品科技2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 712, "question": "上海银行在2020年的净利润率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "20914871000.0元", "营业收入": "50746123000.0元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "41.21%", "ent_short_name": "上海银行", "ent_name": "上海银行股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["由净利润20914871000.0元和营业收入50746123000.0元计算出2020年上海银行股份有限公司的净利润率是41.21%。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出上海银行2020年的净利润率是41.21%，其中2020年的净利润为20914871000.0元，营业收入为50746123000.0元。", "已知净利润20914871000.0元和营业收入50746123000.0元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年上海银行股份有限公司的净利润率是41.21%"], "type": "2-1"}
{"id": 713, "question": "2020年深圳市宝明科技股份有限公司销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宝明科技", "ent_name": "深圳市宝明科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "36801079.54元", "prom_answer": "36801079.54元"}, "answer": ["2020年深圳市宝明科技股份有限公司销售费用是36801079.54元。", "深圳市宝明科技2020年的销售费用是36801079.54元。", "2020年，深圳市宝明科技股份有限公司的销售费用是36801079.54元。"], "type": "1"}
{"id": 714, "question": "2020年谱尼测试营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "谱尼测试", "ent_name": "谱尼测试集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "1426166583.93元", "营业外收入": "502227.91元", "prom_answer": "营业收入：1426166583.93元；营业外收入：502227.91元；"}, "answer": ["2020年谱尼测试集团股份有限公司的营业收入和营业外收入为1426166583.93元和502227.91元。", "2020年谱尼测试集团股份有限公司的营业收入是1426166583.93元，营业外收入是502227.91元。", "谱尼测试2020年营业外收入为502227.91元，营业收入为1426166583.93元。"], "type": "1-2"}
{"id": 715, "question": "2021年万安科技每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "万安科技", "ent_name": "浙江万安科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.101元", "prom_answer": "0.101元"}, "answer": ["2021年万安科技每股经营现金流量是0.101元", "万安科技2021年每股经营现金流量是0.101元", "0.101元是万安科技2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 716, "question": "2021年银江技术股份有限公司的营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "银江技术", "ent_name": "银江技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1486947361.51元", "prom_answer": "1486947361.51元"}, "answer": ["2021年银江技术股份有限公司的营业成本是1486947361.51元", "银江技术2021年的营业成本是1486947361.51元", "银江技术股份有限公司2021年的营业成本是1486947361.51元"], "type": "1"}
{"id": 717, "question": "什么是净资产回报率？", "prompt": {}, "answer": ["净资产回报率是指一个公司的净利润与其净资产的比率，它是衡量公司经营效率和盈利能力的一个重要指标。", "净资产回报率是公司净利润与净资产的比例，用于衡量公司利用自有资本获取收益的能力。", "净资产回报率是评估企业运用自身资本盈利能力的一种财务指标，计算方法是将净利润除以总净资产。"], "type": "3-2"}
{"id": 718, "question": "在2020年的年报中，三元股份的净利润率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "15400348.56元", "营业收入": "7353344572.09元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "0.21%", "ent_short_name": "三元股份", "ent_name": "北京三元食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出三元股份2020年的净利润率是0.21%，其中2020年的净利润为15400348.56元，营业收入为7353344572.09元。", "北京三元食品股份有限公司2020年的净利润为15400348.56元，营业收入为7353344572.09元，所以，净利润率为0.21%", "由净利润15400348.56元和营业收入7353344572.09元计算出2020年北京三元食品股份有限公司的净利润率是0.21%。"], "type": "2-1"}
{"id": 719, "question": "华安鑫创2020年营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华安鑫创", "ent_name": "华安鑫创控股(北京)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "900870236.02元", "prom_answer": "900870236.02元"}, "answer": ["2020年华安鑫创控股(北京)股份有限公司的营业收入是900870236.02元", "华安鑫创2020年的营业收入是900870236.02元", "2020年华安鑫创的营业收入是900870236.02元"], "type": "1"}
{"id": 720, "question": "2021年嘉事堂总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "9280992337.21元", "上年总负债": "8809686211.29元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "5.35%", "ent_short_name": "嘉事堂", "ent_name": "嘉事堂药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["由上年总负债8809686211.29元和总负债9280992337.21元计算出2021年嘉事堂药业股份有限公司的总负债增长率是5.35%。", "嘉事堂药业股份有限公司2021年的总负债为9280992337.21元，上年总负债为8809686211.29元，所以，总负债增长率为5.35%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出嘉事堂2021年的总负债增长率是5.35%，其中2021年的总负债为9280992337.21元，上年总负债为8809686211.29元。"], "type": "2-1"}
{"id": 721, "question": "惠泰医疗在2020年的现金比率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "120344023.8元", "流动负债": "109411811.56元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "109.99%", "ent_short_name": "惠泰医疗", "ent_name": "深圳惠泰医疗器械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["深圳惠泰医疗器械股份有限公司2020年的货币资金为120344023.8元，流动负债为109411811.56元，所以，现金比率为109.99%", "2020年深圳惠泰医疗器械股份有限公司的现金比率是109.99%，将货币资金120344023.8元和流动负债109411811.56元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出惠泰医疗2020年的现金比率是109.99%，其中2020年的货币资金为120344023.8元，流动负债为109411811.56元。"], "type": "2-1"}
{"id": 722, "question": "恺英网络股份有限公司2021年的无形资产增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "16087885.13元", "上年无形资产": "11511785.79元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "39.75%", "ent_short_name": "恺英网络", "ent_name": "恺英网络股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["恺英网络股份有限公司2021年的无形资产为16087885.13元，上年无形资产为11511785.79元，所以，无形资产增长率为39.75%", "2021年恺英网络股份有限公司的无形资产增长率是39.75%，将无形资产16087885.13元和上年无形资产11511785.79元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。", "已知上年无形资产11511785.79元和无形资产16087885.13元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年恺英网络股份有限公司的无形资产增长率是39.75%"], "type": "2-1"}
{"id": 723, "question": "心脉医疗在2019年的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "心脉医疗", "ent_name": "上海微创心脉医疗科技(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "387", "prom_answer": "387"}, "answer": ["心脉医疗在2019年的职工总数是387人。", "心脉医疗在2019年的职工总数为387人。", "心脉医疗在2019年的职工总数为387。"], "type": "1"}
{"id": 724, "question": "2021年天风证券股份有限公司的利息支出为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天风证券", "ent_name": "天风证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "2511037342.06元", "prom_answer": "2511037342.06元"}, "answer": ["2021年天风证券股份有限公司的利息支出为2511037342.06元", "天风证券股份有限公司在2021年的利息支出为2511037342.06元", "2511037342.06元是2021年天风证券股份有限公司的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 725, "question": "请简要分析山鹰国际控股股份公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "山鹰国际", "ent_name": "山鹰国际控股股份公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的审计意见，可以得出以下结论：\n审计对象：审计的是山鹰国际控股股份公司的财务报表，包括截至2021年12月31日的合并及母公司资产负债表、合并及母公司利润表、合并及母公司现金流量表、合并及母公司股东权益变动表，以及相关财务报表附注。\n审计意见：审计师对山鹰国际的财务报表给予了积极的评价，认为这些财务报表在所有重要方面都符合企业会计准则的规定。而且，这些报表被认为是公允反映了山鹰国际在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n结论：总体来说，审计结果显示山鹰国际的财务报表是可靠的、准确的，并且按照相关会计准则编制。这对于投资者、股东和其他相关利益相关者来说是一个积极的信号，意味着公司的财务状况和经营成果值得信赖。\n值得注意的是，以上分析是基于所提供的审计意见的简要陈述。如果需要更详细的审计信息和内容，建议查阅完整的审计报告以获取更全面的了解。", "根据你提供的信息，该公司的2021年审计意见是积极的。审计师认为该公司的财务报表在所有重要方面都按照企业会计准则编制，并且公允地反映了山鹰国际在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表的准确性和可靠性表示认可。审计师没有发现任何重大的问题或不一致性，因此给予了无保留意见。这是一种肯定的审计结论，对投资者、债权人和其他利益相关者来说是一个积极的信号，表明该公司的财务状况和业绩报告是可信的。\n需要注意的是，由于我无法直接查阅该公司的具体财务报表和审计报告，因此上述分析是基于一般审计意见的理解和推断。如果你需要更详细和准确的分析，请参考实际的审计报告或与专业会计师进行进一步咨询。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为山鹰国际控股股份公司的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心，因为审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度。然而，需要注意的是，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。"], "type": "3-1"}
{"id": 726, "question": "2020年浙江水晶光电科技股份有限公司流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "1436224307.68元", "总负债": "1568676039.14元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "91.56%", "ent_short_name": "水晶光电", "ent_name": "浙江水晶光电科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年浙江水晶光电科技股份有限公司的流动负债比率是91.56%，将总负债1568676039.14元和流动负债1436224307.68元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "已知总负债1568676039.14元和流动负债1436224307.68元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年浙江水晶光电科技股份有限公司的流动负债比率是91.56%", "由总负债1568676039.14元和流动负债1436224307.68元计算出2020年浙江水晶光电科技股份有限公司的流动负债比率是91.56%。"], "type": "2-1"}
{"id": 727, "question": "大千生态环境集团股份有限公司2019年电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "大千生态", "ent_name": "大千生态环境集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "stock@daqianjg.com", "prom_answer": "stock@daqianjg.com"}, "answer": ["大千生态环境集团股份有限公司2019年的电子信箱是stock@daqianjg.com", "2019年大千生态的电子信箱是stock@daqianjg.com", "stock@daqianjg.com是大千生态2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 728, "question": "重庆长安汽车股份有限公司2021年的现金及现金等价物增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "49517916834.99元", "上年现金及现金等价物": "30655968057.63元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "61.53%", "ent_short_name": "长安汽车", "ent_name": "重庆长安汽车股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["重庆长安汽车股份有限公司2021年的现金及现金等价物为49517916834.99元，上年现金及现金等价物为30655968057.63元，所以，现金及现金等价物增长率为61.53%", "已知上年现金及现金等价物30655968057.63元和现金及现金等价物49517916834.99元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年重庆长安汽车股份有限公司的现金及现金等价物增长率是61.53%", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出长安汽车2021年的现金及现金等价物增长率是61.53%，其中2021年的现金及现金等价物为49517916834.99元，上年现金及现金等价物为30655968057.63元。"], "type": "2-1"}
{"id": 729, "question": "2019年太龙药业的财务费用率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "66476680.02元", "营业收入": "1311814818.0元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "5.07%", "ent_short_name": "太龙药业", "ent_name": "河南太龙药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用66476680.02元和营业收入1311814818.0元计算出2019年河南太龙药业股份有限公司的财务费用率是5.07%。", "已知财务费用66476680.02元和营业收入1311814818.0元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年河南太龙药业股份有限公司的财务费用率是5.07%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出太龙药业2019年的财务费用率是5.07%，其中2019年的财务费用为66476680.02元，营业收入为1311814818.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 730, "question": "2020年中路股份有限公司研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中路股份", "ent_name": "中路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "27408173.96元", "prom_answer": "27408173.96元"}, "answer": ["2020年中路股份有限公司研发费用是27408173.96元", "2020年中路股份的研发费用是27408173.96元", "2020年中路股份有限公司的研发费用是27408173.96元"], "type": "1"}
{"id": 731, "question": "请简要介绍博彦科技2021年费用变化的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "博彦科技", "ent_name": "博彦科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年博彦科技的年报信息，费用方面的情况如下：销售费用在2021年达到了139,004,912.49元，比2020年的112,536,149.85元增长了23.52%。管理费用在2021年达到了487,288,393.69元，比2020年的285,869,706.11元增长了70.46%。这主要是由于公司业务的扩展导致管理投入的增加以及人员结构的优化。财务费用在2021年达到了57,012,457.52元，比2020年的43,021,705.50元增长了32.52%。这主要是由于本年度的汇率波动导致了汇兑损失。最后，研发费用在2021年达到了265,320,056.49元，比2020年的206,408,129.99元增长了28.54%。", "根据2021年博彦科技的年报信息，公司在不同费用项目上都经历了一定的变动。销售费用和管理费用的增加主要是为了支持业务扩展和提高管理效率，而财务费用的增加则是由于汇率波动引起的汇兑损失。同时，研发费用的增加表明公司对产品创新和技术发展的投入有所增加。", "根据2021年博彦科技的年报信息，公司费用出现变动。销售费用增加23.52%，管理费用增加70.46%，主要原因是业务扩展和优化人员结构。财务费用增加32.52%，主要由汇率波动引起的汇兑损失造成。研发费用增加28.54%，显示公司加大了对产品创新和技术发展的投入。综上所述，费用变动主要是为了支持业务增长和提高管理效率，并受到汇率波动的影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 732, "question": "请问鸿远电子在2019年的证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "鸿远电子", "ent_name": "北京元六鸿远电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "603267", "prom_answer": "603267"}, "answer": ["2019年鸿远电子的证券代码是603267", "鸿远电子在2019年的证券代码是603267", "603267是鸿远电子在2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 733, "question": "2019年西子清洁能源装备制造股份有限公司的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "西子洁能", "ent_name": "西子清洁能源装备制造股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "2156", "prom_answer": "2156"}, "answer": ["2019年西子清洁能源装备制造股份有限公司职工总数是2,156人", "西子清洁能源装备制造股份有限公司2019年职工总数有2,156人", "2019年西子清洁能源装备制造股份有限公司的职工总数为2,156人"], "type": "1"}
{"id": 734, "question": "什么是总资产周转率？", "prompt": {}, "answer": ["总资产周转率是企业一定期间内的营业收入与其平均总资产的比率，反映了企业资产的使用效率。", "总资产周转率是反映企业资产运用效率的一个重要指标，等于营业收入除以平均总资产。", "总资产周转率是企业营业收入和平均总资产的比值，用于衡量企业资产的运用效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 735, "question": "请提供岳阳林纸股份有限公司2019年的研发费用和财务费用金额。", "prompt": {"ent_short_name": "岳阳林纸", "ent_name": "岳阳林纸股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "225033508.84元", "财务费用": "103854047.09元", "prom_answer": "研发费用：225033508.84元；财务费用：103854047.09元；"}, "answer": ["岳阳林纸2019年财务费用为103854047.09元，研发费用为225033508.84元。", "2019年岳阳林纸股份有限公司的研发费用是225033508.84元，财务费用是103854047.09元。", "岳阳林纸股份有限公司2019年的研发费用是225033508.84元，财务费用是103854047.09元。"], "type": "1-2"}
{"id": 736, "question": "请问2021年航新科技的无形资产总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "航新科技", "ent_name": "广州航新航空科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "155250156.66元", "prom_answer": "155250156.66元"}, "answer": ["航新科技在2021年的无形资产总额是155250156.66元。", "2021年航新科技的无形资产总额为155250156.66元。", "无形资产金额为155250156.66元的是航新科技在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 737, "question": "在2019年至2021年间，东阿阿胶股份有限公司的法定代表人是否有都是相同的情况？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "东阿阿胶股份有限公司", "ent_short_name": "东阿阿胶", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "秦玉峰", "2020年法定代表人": "高登锋", "2021年法定代表人": "程杰", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年东阿阿胶法定代表人为程杰，2020年年东阿阿胶法定代表人为高登锋，2019年年东阿阿胶法定代表人为秦玉峰，答案是不相同。", "2021年法定代表人程杰与2020年法定代表人高登锋以及2019年法定代表人秦玉峰都不相同，所以2020年年东阿阿胶股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2019年法定代表人是秦玉峰，2020年法定代表人是高登锋，2021年法定代表人是程杰"], "type": "2-2"}
{"id": 738, "question": "2021年索菱股份营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "761957591.78元", "上年营业收入": "1026450917.61元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-25.77%", "ent_short_name": "索菱股份", "ent_name": "深圳市索菱实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知上年营业收入1026450917.61元和营业收入761957591.78元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年深圳市索菱实业股份有限公司的营业收入增长率是-25.77%", "由上年营业收入1026450917.61元和营业收入761957591.78元计算出2021年深圳市索菱实业股份有限公司的营业收入增长率是-25.77%。", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出索菱股份2021年的营业收入增长率是-25.77%，其中2021年的上年营业收入为1026450917.61元，营业收入为761957591.78元。"], "type": "2-1"}
{"id": 739, "question": "2020年威海广泰销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "威海广泰", "ent_name": "威海广泰空港设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "187096700.91元", "prom_answer": "187096700.91元"}, "answer": ["威海广泰2020年的销售费用是187096700.91元。", "2020年威海广泰的销售费用是187096700.91元。", "2020年，威海广泰空港设备股份有限公司的销售费用是187096700.91元。"], "type": "1"}
{"id": 740, "question": "根据国检集团2021年的年报，请简要介绍报告期内公司社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "国检集团", "ent_name": "中国国检测试控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["国检集团在履行环境社会责任方面取得了良好成效。在“十三五”期间，公司布局环境检测业务，为国家重点工程提供环保质量控制，承担多个重要项目。在大气污染治理、空气质量管理和水质监测等领域，持续提供技术支撑和优质服务，为国家生态环境治理做出贡献。同时，国检集团积极履行央企责任，致力于共享发展。在深化改革和高质量发展过程中，关注员工利益，通过股权激励计划向244名员工授予股票期权，将发展成果最大限度地惠及员工。此外，公司与员工的职业生涯规划相结合，实施多层次人才培养体系，快速培养复合型后备人才队伍，打造公司与员工命运共同体。", "国检集团在2021年的社会责任工作方面取得了显著成效。作为央企上市公司，公司在环境检测业务方面取得了良好成果，为多个国家重点工程提供环保质量控制，并承担了中国环境监测总站的重要项目。在大气污染治理、空气质量管理和水质监测等领域，公司持续提供技术支持和优质服务，为国家生态环境治理做出了贡献。\n此外，国检集团积极履行央企责任，注重员工福利和发展。公司发布第二期股权激励计划，向244名员工授予了股票期权，使员工能够分享企业的发展成果。同时，公司将人才培养与战略发展相结合，建立了多层次的人才培养体系，培养了一批具备扎实专业知识、先进管理经验和卓越经营能力的复合型后备人才队伍。通过这些举措，国检集团致力于打造公司与员工命运共同体，维护员工的利益并推动公司的高质量发展。", "2021年，国检集团在社会责任工作方面取得了一系列成就。作为央企上市公司，国检集团在履行环境社会责任方面做出了积极努力。\n在环境方面，国检集团在\"十三五\"期间布局了环境检测业务，并取得了良好成效。公司为多个国家重点工程提供环保质量控制，多次承担中国环境监测总站的PM2.5组分源解析项目。在大气污染精准治理、空气质量精细化管理以及水流域水质监测等方面，国检集团持续提供技术支撑和优质服务，为国家生态环境治理做出了贡献。\n国检集团还积极履行央企责任，坚持共享发展，关注员工的利益。在推进深化改革和高质量发展过程中，公司致力于维护和发展员工的切身利益，使企业的发展成果最大限度地惠及广大员工。在报告期内，公司发布了第二期股权激励计划，向244名激励对象授予了1,407.00万份的股票期权。此外，公司将人才培养工作与战略发展需求相结合，与人才职业生涯规划相融合，建立了多层次的人才培养体系，如\"雏鹰计划\"、\"英才计划\"、\"精英计划\"和\"领军计划\"，以培养具有扎实专业知识、先进管理经验和卓越经营能力的复合型后备人才队伍，打造公司与员工的命运共同体。\n综上所述，2021年国检集团在履行环境社会责任方面取得了显著的进展，通过提供环境检测服务和关注员工的利益，为社会和国家的可持续发展做出了积极贡献。"], "type": "3-1"}
{"id": 741, "question": "深圳市新南山控股(集团)股份有限公司在2020年的营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南山控股", "ent_name": "深圳市新南山控股(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "66077743.8元", "prom_answer": "66077743.8元"}, "answer": ["深圳市新南山控股(集团)股份有限公司在2020年的营业外收入是66077743.8元", "2020年深圳市新南山控股(集团)股份有限公司的营业外收入是66077743.8元", "66077743.8元是深圳市新南山控股(集团)股份有限公司在2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 742, "question": "上海城投控股股份有限公司2019年的公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "城投控股", "ent_name": "上海城投控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.sh600649.com", "prom_answer": "http://www.sh600649.com"}, "answer": ["上海城投控股股份有限公司2019年的公司网址是http://www.sh600649.com", "2019年城投控股的公司网址是http://www.sh600649.com", "http://www.sh600649.com是上海城投控股股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 743, "question": "中信建投证券2019年企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "3301", "博士及以上人数": "81", "职工总数": "9409", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.36", "ent_short_name": "中信建投证券", "ent_name": "中信建投证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出中信建投证券2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.36，其中2019年的硕士人数为3301，博士及以上人数为81，职工总数为9409。", "中信建投证券股份有限公司2019年的硕士人数为3301，博士及以上人数为81，职工总数为9409，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.36", "已知职工总数9409、硕士人数3301、博士及以上人数81，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年中信建投证券股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.36"], "type": "2-1"}
{"id": 744, "question": "2019年苏宁环球电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "苏宁环球", "ent_name": "苏宁环球股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "suning@suning.com.cn", "prom_answer": "suning@suning.com.cn"}, "answer": ["2019年苏宁环球股份有限公司的电子信箱是suning@suning.com.cn", "苏宁环球股份有限公司2019年的电子信箱是suning@suning.com.cn", "suning@suning.com.cn是苏宁环球股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 745, "question": "在2020年，三安光电股份有限公司的现金比率为多少?请保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "7126490051.6元", "流动负债": "4768356869.34元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "149.45%", "ent_short_name": "三安光电", "ent_name": "三安光电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金7126490051.6元和流动负债4768356869.34元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年三安光电股份有限公司的现金比率是149.45%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出三安光电2020年的现金比率是149.45%，其中2020年的货币资金为7126490051.6元，流动负债为4768356869.34元。", "2020年三安光电股份有限公司的现金比率是149.45%，将货币资金7126490051.6元和流动负债4768356869.34元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 746, "question": "山东龙泉管道工程股份有限公司2020年研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "龙泉股份", "ent_name": "山东龙泉管道工程股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "10212696.7元", "prom_answer": "10212696.7元"}, "answer": ["山东龙泉管道工程股份有限公司2020年研发费用是10212696.7元", "2020年龙泉股份的研发费用是10212696.7元", "2020年山东龙泉管道工程股份有限公司的研发费用是10212696.7元"], "type": "1"}
{"id": 747, "question": "请问爱婴室在2019年的外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "爱婴室", "ent_name": "上海爱婴室商务服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Shanghai Aiyingshi Co.,Ltd", "prom_answer": "Shanghai Aiyingshi Co.,Ltd"}, "answer": ["爱婴室在2019年的外文名称是Shanghai Aiyingshi Co.,Ltd", "Shanghai Aiyingshi Co.,Ltd是爱婴室在2019年的外文名称", "爱婴室在2019年的外文名称是Shanghai Aiyingshi Co.,Ltd"], "type": "1"}
{"id": 748, "question": "大博医疗科技股份有限公司在2020年的流动负债比率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "441842362.48元", "总负债": "503657636.55元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "87.73%", "ent_short_name": "大博医疗", "ent_name": "大博医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年大博医疗科技股份有限公司的流动负债比率是87.73%，将总负债503657636.55元和流动负债441842362.48元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "已知总负债503657636.55元和流动负债441842362.48元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年大博医疗科技股份有限公司的流动负债比率是87.73%", "由总负债503657636.55元和流动负债441842362.48元计算出2020年大博医疗科技股份有限公司的流动负债比率是87.73%。"], "type": "2-1"}
{"id": 749, "question": "四川科新机电股份有限公司2019年的外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "科新机电", "ent_name": "四川科新机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "SICHUAN KEXIN MECHANICAL AND ELECTRICAL EQUIPMENT CO.,LTD", "prom_answer": "SICHUAN KEXIN MECHANICAL AND ELECTRICAL EQUIPMENT CO.,LTD"}, "answer": ["四川科新机电股份有限公司在2019年的外文名称是SICHUAN KEXIN MECHANICAL AND ELECTRICAL EQUIPMENT CO.,LTD", "SICHUAN KEXIN MECHANICAL AND ELECTRICAL EQUIPMENT CO.,LTD是四川科新机电股份有限公司在2019年的外文名称", "科新机电在2019年的外文名称是SICHUAN KEXIN MECHANICAL AND ELECTRICAL EQUIPMENT CO.,LTD"], "type": "1"}
{"id": 750, "question": "能否根据2020年金宇生物技术股份有限公司的年报，给我简要介绍一下报告期内公司的环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "生物股份", "ent_name": "金宇生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["金宇生物技术股份有限公司的环境信息情况如下：\n防治污染设施的建设和运行情况：\n金宇保灵生物药品有限公司的污水处理厂采用“CASS活性污泥法”进行污水处理，始建于2005年，设计能力为1000t/d。在2017年进行了COD在线监测设备的更新，并于2018年安装了氨氮在线监测系统。公司的废水、废气、厂界噪声环保设施设备运行正常，监督性监测和在线监测设备的比对检测均达到标准。\n建设项目环境影响评价及其他环境保护行政许可情况：\n金宇保灵生物药品有限公司的污水系统改造工程项目和金宇生物科技产业园区项目均经过环境影响评价并获得批复。污水系统改造工程项目包括事故应急池、污水排放管道、综合污水站等设施，总投资为1314.58万元。金宇生物科技产业园区项目的污水处理站采用脉冲厌氧+MBR好氧处理工艺，总投资为9234万元。\n突发环境事件应急预案：\n金宇保灵生物药品有限公司于2019年编制了环境风险应急预案，并通过了专家组评审，已在环保部门进行了备案。\n环境自行监测方案：\n公司制定了2020年的自行监测计划，并与第三方检测机构签订了监测合同。废水、废气、噪声定期进行监测，并且废水主要污染物实施在线自动监测，监测结果与环保部门联网实时上传，各项污染物指标均达到排放标准。\n其他环境信息：\n公司其他子公司排放的废水经过属地环保监察部门的检测，排放达到标准。生产过程中产生的固体废物经过无害化处理转化为有机肥料。现场设置了警示标志，运行记录和台账完整，员工劳动防护用品和应急器材配备齐全。\n综上所述，金宇生物技术股份有限公司在环境保护方面建设了防治污染设施，通过自行监测和定期检测确保废水、废气、噪声的排放符合标准，并遵守环境保护行政许可要求。此外，公司积极推动环境风险应急预案的编制，并对固体废物进行处理和转化利用。", "金宇生物技术股份有限公司在2020年的环境信息情况如下：金宇保灵生物药品有限公司的旧厂区污水处理厂采用CASS活性污泥法进行污水处理，设有COD在线监测设备和氨氮在线监测系统，并严格按照监管要求上传污水在线PH数据。废水、废气、厂界噪声环保设施设备运行正常，监测结果符合要求。公司子公司金宇保灵生物药品有限公司的污水系统改造项目获得环境保护部门的批复，总投资为1314.58万元。另外，金宇生物科技产业园区项目和生物安全三级动物实验室项目也已完成建设并通过环境保护自主验收。公司制定了自行监测方案，定期监测废水、废气、噪声，废水主要污染物实施在线自动监测，监测结果与环保部门联网实时上传。除了金宇保灵生物药品有限公司外，其他子公司的废水排放经属地环保监察部门检测合格，部分企业的固体废物经过无害化处理转化为有机肥料，且现场设有警示标志，运行记录和台账完整，员工劳动防护用品和应急器材配备齐全。", "金宇生物技术股份有限公司在2020年的环境信息情况如下：金宇保灵生物药品有限公司的旧厂区污水处理厂采用CASS活性污泥法进行污水处理，设有COD在线监测设备和氨氮在线监测系统，废水、废气、厂界噪声环保设施设备运行正常，监测结果达标。该公司的污水系统改造项目获得环保部门批复，项目总投资为1314.58万元。此外，金宇生物科技产业园区项目和生物安全三级动物实验室项目已竣工并完成环保自主验收及固体废物验收批复。公司制定了自行监测方案，定期监测废水、废气、噪声，废水主要污染物实施在线自动监测，监测结果与环保部门联网实时上传。除了金宇保灵生物药品有限公司外，其他子公司的废水排放经属地环保监察部门检测合格，部分企业的固体废物经过无害化处理转化为有机肥料，且现场设有警示标志，运行记录和台账完整，员工劳动防护用品和应急器材配备齐全。"], "type": "3-1"}
{"id": 751, "question": "登云股份2019年职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "登云股份", "ent_name": "怀集登云汽配股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "1343", "prom_answer": "1343"}, "answer": ["2019年登云股份的职工总数是1343人。", "根据2019年的年报数据，登云股份的职工总数是1343人。", "登云股份2019年的职工总数是1343人。"], "type": "1"}
{"id": 752, "question": "请问，2019年海兰信电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "海兰信", "ent_name": "北京海兰信数据科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "HLX@highlander.com.cn", "prom_answer": "HLX@highlander.com.cn"}, "answer": ["2019年海兰信的电子信箱是HLX@highlander.com.cn", "2019年海兰信的电子信箱是HLX@highlander.com.cn", "HLX@highlander.com.cn是2019年海兰信的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 753, "question": "光明乳业股份有限公司2020年速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "9010956628.0元", "存货": "2882834102.0元", "流动负债": "9075195578.0元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.68", "ent_short_name": "光明乳业", "ent_name": "光明乳业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["光明乳业股份有限公司2020年的流动资产为9010956628.0元，存货为2882834102.0元，流动负债为9075195578.0元，所以，速动比率为0.68", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出光明乳业2020年的速动比率是0.68，其中2020年的流动资产为9010956628.0元，存货为2882834102.0元，流动负债为9075195578.0元。", "2020年光明乳业股份有限公司的速动比率是0.68，将流动资产9010956628.0元、存货2882834102.0元、流动负债9075195578.0元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 754, "question": "日科化学2020年博士及以上人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "日科化学", "ent_name": "山东日科化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "1", "prom_answer": "1"}, "answer": ["2020年山东日科化学股份有限公司的博士及以上人数是1人", "日科化学2020年的博士及以上人数是1人", "2020年日科化学的博士及以上人数是1人"], "type": "1"}
{"id": 755, "question": "根据2021年东方证券的年报，利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东方证券", "ent_name": "东方证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "4517635968.51元", "利息收入": "5981386315.74元", "prom_answer": "利息支出：4517635968.51元；利息收入：5981386315.74元；"}, "answer": ["东方证券股份有限公司2021年的利息支出是4517635968.51元，利息收入是5981386315.74元。", "2021年东方证券股份有限公司的利息支出是4517635968.51元，利息收入是5981386315.74元。", "东方证券2021年利息收入为5981386315.74元，利息支出为4517635968.51元。"], "type": "1-2"}
{"id": 756, "question": "根据2021年皖通高速的年报，请简要介绍报告期内公司社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "皖通高速", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["本公司在社会责任工作方面展现了积极的态度。首先，在精准扶贫工作的基础上，公司积极参与了新冠疫情防控工作，通过向安徽省红十字会捐款500万元，支持疫情防控工作。此举展示了公司对于社会的关切和支持。其次，在疫情期间，公司严格执行了免费通行政策，并成立了专项工作组，确保应急车辆畅通无阻。公司服务防疫应急车辆近3.69万辆次，做到了零疑似、零确诊。这些努力获得了交通运输部的认可，公司被授予了“全国交通运输系统抗击新冠肺炎疫情先进集体”称号。综上所述，公司在社会责任工作中表现出了积极的作为和良好的社会影响。", "2021年皖通高速在社会责任工作方面继续展现积极态度。公司积极参与了新冠疫情防控工作，通过向安徽省红十字会捐款500万元，用于支持疫情防控工作。此举体现了公司对社会的关切和支持。\n在疫情期间，皖通高速严格执行了收费公路免费通行政策，并成立了专项工作组，积极落实“四方联控”工作机制。公司按照“一断三不断”的原则，保障应急车辆的快捷通行，守护交通的“生命线”。公司共计服务防疫应急车辆达3.69万辆次，并实现了零疑似和零确诊的目标。\n这些努力使皖通高速获得了交通运输部的认可，被授予“全国交通运输系统抗击新冠肺炎疫情先进集体”称号。综上所述，皖通高速在社会责任工作中持续发挥积极作用，为疫情防控和社会发展做出了贡献。", "2021年，皖通高速积极参与疫情防控，捐款500万元支持抗击新冠肺炎疫情。严格执行免费通行政策，成立工作组落实“四方联控”，保障应急车辆优先通行，服务防疫应急车辆共计3.69万辆次，做到零疑似、零确诊。交通运输部授予公司“全国交通运输系统抗疫先进集体”称号。"], "type": "3-1"}
{"id": 757, "question": "2021年杭州平治信息技术股份有限公司流动负债增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "2364377647.64元", "上年流动负债": "1982156580.26元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "19.28%", "ent_short_name": "平治信息", "ent_name": "杭州平治信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2021年杭州平治信息技术股份有限公司的流动负债增长率是19.28%，将上年流动负债1982156580.26元和流动负债2364377647.64元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "已知流动负债2364377647.64元和上年流动负债1982156580.26元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年杭州平治信息技术股份有限公司的流动负债增长率是19.28%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出平治信息2021年的流动负债增长率是19.28%，其中2021年的上年流动负债为1982156580.26元，流动负债为2364377647.64元。"], "type": "2-1"}
{"id": 758, "question": "请简要分析中节能国祯环保科技股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "节能国祯", "ent_name": "中节能国祯环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n水治理全产业链优势：公司在水治理领域拥有完备的产业链优势，提供一站式服务综合解决方案。从水环境综合治理、市政污水处理、污水处理厂网一体化，到村镇水环境综合整治、工业水处理领域，公司能够为客户提供全产业链服务，包括项目投资、科技研发、设计建造、设备制造与集成以及项目运营服务。\n技术+运营优势：公司设有工程技术研究中心，建立了较为完备的技术创新和成果转化体系。与多家高校科研院所建立合作关系，取得了多项技术成果和专利。公司在水环境治理方面拥有国际领先技术，尤其在小流域综合治理、城市污水处理及农村污水处理等领域具有国内领先技术。\n创新模式：公司在水治理领域通过理念创新、技术创新、商业模式创新，构建了全局思维城市小流域综合治理方案，攻克了城市污水厂节能降耗关键技术，并应用了一种分散型点源污染治理商业模式。这些创新为公司提供了可靠的技术支撑，有助于长江大保护等重要国家战略。\n工业废水领域细分市场技术优势：公司控股子公司麦王环境在工业领域拥有一流的技术导向型环保能源综合服务。在工业水系统、工业园区污水处理及再生利用、能源利用、土壤地下水修复、污泥处置等领域成功完成了数百个工程项目，具有较高的品牌知名度。\n央企混改优势：公司成功实现央企混改，中国节能集团成为公司的第一大股东。中国节能是以节能环保为主业的中央企业，拥有政策资源优势、政府资源优势及资本市场优势。这将有助于公司发挥规模优势和技术优势，在长江大保护等国家重大战略中发挥重要作用，努力成为全国水务行业的龙头企业，并成为国资委混改制的标杆企业。\n综合来看，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在水治理全产业链的优势、技术创新与运营优势、创新模式、工业废水领域技术优势以及央企混改优势。这些优势有助于公司在水环境治理行业中取得持续竞争优势，为未来的发展奠定了坚实基础。", "根据提供的信息，可以看出该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n水治理全产业链优势：该公司是提供水环境综合治理解决方案的专业公司，拥有完备的产业链优势。其业务范围涵盖水环境综合治理、市政污水处理、污水处理厂网一体化、村镇水环境整治以及工业水处理等领域。公司通过收购和全球化战略布局，扩大了业务范围，并在国内外参与了大量污水处理工程。拥有多项资质和专利，技术实力在国内外处于领先地位。\n技术+运营优势：该公司设有工程技术研究中心和多个科研合作平台，与多家高校和科研机构建立了广泛的合作关系。公司在技术创新和成果转化方面取得了显著成绩，获得了多项国家科技奖励。其在水资源综合利用、城市污水处理、农村污水处理等领域拥有领先技术。\n创新模式：公司通过理念创新、技术创新和商业模式创新，构建了全局思维城市小流域综合治理方案，并在城市污水处理、乡镇污水处理等领域采用了创新的商业模式。公司的技术创新和模式创新为长江大保护提供了可靠的技术支持。\n工业废水领域细分市场技术优势：公司的控股子公司麦王环境在工业废水处理领域具有一流的技术导向型能源环保服务能力。麦王环境通过技术创新和产品开发，为客户提供包括工业废水处理、高盐废水资源化、难降解废水处理等方面的解决方案。其技术产品在多个行业取得了成功应用，并在国内外建立了良好的合作关系。\n央企混改优势：公司成功实施央企混改，中国节能集团成为其第一大股东。中国节能集团作为中央企业，拥有政策资源、政府资源和资本市场优势。此合作有助于公司在国家重大战略和环保领域发挥更大的作用，加强市场竞争力和经营效率。\n综合来看，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在其水治理全产业链优势、技术+运营优势、创新模式、工业废水领域技术优势和央企混改优势等方面。这些优势为公司在水务行业中取得竞争优势和市场份额提供了有力支持。", "根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n水治理全产业链优势：公司在水环境综合治理、市政污水处理、村镇水环境整治、工业水处理等领域提供一站式服务综合解决方案。通过收购麦王环境和挪威Biovac公司，公司拓展了全球化战略布局，在海内外国家都有业务范围。\n技术+运营优势：公司拥有工程技术研究中心，与多家高校和科研院所合作，在水体污染控制与治理、节能降耗等方面取得了领先技术。公司运营管理系统自成体系，对不断提升的排放标准做出创新调整，形成了自身特色的水厂运营管理体系和标准。\n创新模式：公司通过理念、技术、商业模式的创新，构建了城市小流域综合治理方案、节能降耗技术支持等创新项目，为长江大保护提供了可靠的技术支撑。\n工业废水领域技术优势：公司控股子公司麦王环境在工业废水处理领域有先进的技术导向型环保能源综合服务，拥有多项专利和技术产品。公司在工业水系统、工业园区污水处理及再生利用、能源利用等领域成功完成了众多工程项目。\n央企混改优势：中国节能成功成为公司的第一大股东，公司实现了央企混改。中国节能集团作为国务院国资委直属企业，对公司的政策资源优势、政府资源优势和资本市场优势产生积极影响，有助于公司发挥更大的规模和市场优势，参与国家重大战略项目，打好污染防治攻坚战。\n这些优势共同构成了该公司在2020年的核心竞争力。通过在水治理领域的全产业链服务、技术创新和央企混改优势，公司在市场中保持竞争优势，有望成为全国水务行业的龙头企业。然而，持续的创新和发展仍然至关重要，以应对市场竞争的挑战并实现可持续增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 759, "question": "2020年开润股份的公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "开润股份", "ent_name": "安徽开润股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "1236388.44元", "prom_answer": "1236388.44元"}, "answer": ["2020年开润股份的公允价值变动收益是1236388.44元", "开润股份在2020年的公允价值变动收益是1236388.44元", "1236388.44元是2020年开润股份的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 760, "question": "2019年上海能源证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "上海能源", "ent_name": "上海大屯能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600508", "prom_answer": "600508"}, "answer": ["2019年上海能源的证券代码是600508", "上海能源2019年的证券代码是600508", "600508是2019年上海能源的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 761, "question": "赣锋锂业2020年非流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "4524185673.02元", "总负债": "8601969957.09元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "52.59%", "ent_short_name": "赣锋锂业", "ent_name": "江西赣锋锂业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债8601969957.09元和非流动负债4524185673.02元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年江西赣锋锂业集团股份有限公司的非流动负债比率是52.59%", "由总负债8601969957.09元和非流动负债4524185673.02元计算出2020年江西赣锋锂业集团股份有限公司的非流动负债比率是52.59%。", "江西赣锋锂业集团股份有限公司2020年的非流动负债为4524185673.02元，总负债为8601969957.09元，所以，非流动负债比率为52.59%"], "type": "2-1"}
{"id": 762, "question": "2019年东南网架营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东南网架", "ent_name": "浙江东南网架股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "1920403.28元", "营业外收入": "22925547.41元", "prom_answer": "营业外支出：1920403.28元；营业外收入：22925547.41元；"}, "answer": ["浙江东南网架股份有限公司2019年的营业外支出是1920403.28元，营业外收入是22925547.41元。", "2019年浙江东南网架股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为1920403.28元和22925547.41元。", "东南网架2019年营业外收入为22925547.41元，营业外支出为1920403.28元。"], "type": "1-2"}
{"id": 763, "question": "惠伦晶体在2020年的销售费用增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "12681609.5元", "上年销售费用": "11662771.47元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "8.74%", "ent_short_name": "惠伦晶体", "ent_name": "广东惠伦晶体科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出惠伦晶体2020年的销售费用增长率是8.74%，其中2020年的销售费用为12681609.5元，上年销售费用为11662771.47元。", "2020年广东惠伦晶体科技股份有限公司的销售费用增长率是8.74%，将销售费用12681609.5元和上年销售费用11662771.47元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。", "由上年销售费用11662771.47元和销售费用12681609.5元计算出2020年广东惠伦晶体科技股份有限公司的销售费用增长率是8.74%。"], "type": "2-1"}
{"id": 764, "question": "2021年利华益维远化学股份有限公司销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "维远股份", "ent_name": "利华益维远化学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "2676930.62元", "管理费用": "73545675.31元", "prom_answer": "销售费用：2676930.62元；管理费用：73545675.31元；"}, "answer": ["利华益维远化学股份有限公司2021年的销售费用是2676930.62元，管理费用是73545675.31元。", "维远股份2021年管理费用为73545675.31元，销售费用为2676930.62元。", "2676930.62元、73545675.31元是利华益维远化学股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 765, "question": "2021年湖北凯龙化工集团股份有限公司的无形资产增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "625237445.98元", "上年无形资产": "552712472.35元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "13.12%", "ent_short_name": "凯龙股份", "ent_name": "湖北凯龙化工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["已知上年无形资产552712472.35元和无形资产625237445.98元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年湖北凯龙化工集团股份有限公司的无形资产增长率是13.12%", "由上年无形资产552712472.35元和无形资产625237445.98元计算出2021年湖北凯龙化工集团股份有限公司的无形资产增长率是13.12%。", "湖北凯龙化工集团股份有限公司2021年的无形资产为625237445.98元，上年无形资产为552712472.35元，所以，无形资产增长率为13.12%"], "type": "2-1"}
{"id": 766, "question": "在2021年，鹿山新材的每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "鹿山新材", "ent_name": "广州鹿山新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "1.636993元", "每股净资产": "10.9449元", "prom_answer": "每股收益：1.636993元；每股净资产：10.9449元；"}, "answer": ["2021年广州鹿山新材料股份有限公司的每股收益和每股净资产为1.636993元和10.9449元。", "1.636993元、10.9449元是广州鹿山新材料股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "鹿山新材2021年每股净资产为10.9449元，每股收益为1.636993元。"], "type": "1-2"}
{"id": 767, "question": "2019年深圳市新国都股份有限公司企业研发经费与营业收入比值为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "223649428.51元", "营业收入": "3027887474.72元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "新国都", "ent_name": "深圳市新国都股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["2019年深圳市新国都股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07，将研发费用223649428.51元和营业收入3027887474.72元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "由研发费用223649428.51元和营业收入3027887474.72元计算出2019年深圳市新国都股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07。", "已知研发费用223649428.51元和营业收入3027887474.72元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年深圳市新国都股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 768, "question": "明星电力2019年的企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "明星电力", "ent_name": "四川明星电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "四川明星电力股份有限公司", "prom_answer": "四川明星电力股份有限公司"}, "answer": ["明星电力2019年的企业名称是四川明星电力股份有限公司", "2019年明星电力的企业名称是四川明星电力股份有限公司", "四川明星电力股份有限公司是明星电力2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 769, "question": "请简述2019年中炬高新重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中炬高新", "ent_name": "中炬高新技术实业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据中炬高新2019年的年度报告内容，公司在报告期内的主要关联交易是与中山东凤珠江村镇银行的日常经营业务，以及计划但未能实施的广东厨邦食品有限公司的股权收购交易。这些交易情况都已在公司的临时公告中进行了披露，并且自公告以来没有新的进展或变化。", "根据中炬高新2019年的年度报告内容，公司董事会审议通过了《关于收购广东厨邦食品有限公司 20%股权暨关联交易的议案》，同意子公司广东美味鲜调味食品有限公司以 3.4 亿元的对价，收购关联方曲水朗天慧德企业管理有限公司持有的广东厨邦食品有限公司20%的股权。后因买卖双方存在争议，该股权收购暨关联交易最终未实施。", "根据中炬高新2019年的年度报告内容，该公司在报告期内的主要关联交易情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：\n公司在2019年11月25日获得董事会批准在关联方中山东凤珠江村镇银行办理存款和结算业务，存款单日余额上限为1亿元。从报告期的标记来看，这项交易在临时公告披露后没有新的进展或变化。\n资产或股权收购、出售的关联交易：\n公司在2019年3月4日计划通过子公司广东美味鲜调味食品有限公司以3.4亿元收购关联方曲水朗天慧德企业管理有限公司持有的广东厨邦食品有限公司20%的股权。但是，由于买卖双方存在争议，这次股权收购未能实施。与第一项交易一样，这项交易在临时公告披露后也没有新的进展或变化。\n共同对外投资的重大关联交易、关联债权债务往来以及其他类型的关联交易在报告期内均未发生。\n总体来看，公司的关联交易主要与日常经营和股权收购有关，但后者因为争议而未能实施。未来公司应更加注意关联交易的风险，避免类似的争议影响公司的经营和财务状况。"], "type": "3-1"}
{"id": 770, "question": "2019年浙江世宝注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "浙江世宝", "ent_name": "浙江世宝股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "浙江省义乌市佛堂镇双林路1号", "prom_answer": "浙江省义乌市佛堂镇双林路1号"}, "answer": ["浙江世宝股份有限公司2019年的注册地址是浙江省义乌市佛堂镇双林路1号", "2019年世宝的注册地址是浙江省义乌市佛堂镇双林路1号", "浙江省义乌市佛堂镇双林路1号是浙江世宝股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 771, "question": "新宙邦2020年非流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "354942748.42元", "总负债": "2264937773.0元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "15.67%", "ent_short_name": "新宙邦", "ent_name": "深圳新宙邦科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债2264937773.0元和非流动负债354942748.42元计算出2020年深圳新宙邦科技股份有限公司的非流动负债比率是15.67%。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出新宙邦2020年的非流动负债比率是15.67%，其中2020年的非流动负债为354942748.42元，总负债为2264937773.0元。", "深圳新宙邦科技股份有限公司2020年的非流动负债为354942748.42元，总负债为2264937773.0元，所以，非流动负债比率为15.67%"], "type": "2-1"}
{"id": 772, "question": "借款费用是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["借款费用是指企业从金融机构或其他方面借入资金所需要支付的利息和手续费。借款费用是企业融资成本的重要组成部分，对企业的财务状况和盈利能力有直接影响。借款费用的增加会增加企业的财务负担，影响盈利水平和偿债能力。", "借款费用是指企业借入资金所需支付的利息和手续费等费用。它是企业融资成本的重要组成部分，直接影响到企业的财务状况和盈利能力。借款费用的增加会增加企业的财务负担，影响盈利水平和偿债能力。", "借款费用是指企业从金融机构或其他方面借入资金所需要支付的利息和手续费。它是企业融资成本的重要组成部分，直接影响到企业的财务状况和盈利能力。借款费用的增加会加大企业的财务负担，对盈利水平和偿债能力产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 773, "question": "请简要分析广东骏亚电子科技股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "广东骏亚", "ent_name": "广东骏亚电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，广东骏亚电子科技股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是收入确认和存货跌价准备的计提。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n广东骏亚公司在2019年的营业收入金额为1,472,180,953.85元，同比增长了31.44%。收入是公司的关键业绩指标之一，对公司的经营成果产生很大影响。因此，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，故收入真实性以及完整性被认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与销售收款相关的内部控制制度设计，并测试关键控制程序执行的有效性；\n检查主要客户合同相关条款，并评价公司收入确认是否符合会计准则的要求；\n对收入明细账进行检查，抽样对比销售订单执行情况、出库单、发货单、对方单位签收、对账单、出口报关单等依据，确定收入确认的真实性；\n对收入截止性测试，将资产负债表日前后确认的产品销售收入与客户对账单进行核对，检查已对账客户对应的订单执行情况，判断是否计入恰当的会计期间；\n通过公开渠道查询主要客户的工商登记资料等，确认主要客户与公司及主要关联方不存在关联关系；\n向主要客户函证应收款项余额及当期销售额。\n关键审计事项：存货跌价准备的计提\n事项描述：\n截至2019年12月31日，广东骏亚公司存货余额为310,060,836.70元，占资产总额比例为11.44%。公司在期末对存货进行全面清查后，按存货的成本与可变现净值较低的原则提取或调整存货跌价准备。由于存货跌价准备的计提需要管理层作出重大判断，故将其作为关键审计事项。\n审计应对措施：\n评价管理层对存货管理内部控制制度的设计和运行的有效性；\n对公司存货实施监盘，检查存货的数量、状况等；\n取得公司存货的库龄清单，结合产品的状况，对库龄较长的存货进行分析性复核，以确定存货跌价准备计提是否合理；\n对于2019年12月31日后已销售的部分存货进行抽样，将样本的实际售价与估计售价进行比较；\n对公司管理层确定的存货可变现净值以及存货跌价准备计提金额进行复核。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估广东骏亚电子科技股份有限公司收入确认和存货跌价准备计提的合规性和准确性，确保财务报表的可靠性。", "根据提供的信息，广东骏亚电子科技股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是收入确认和存货跌价准备的计提。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n根据财务报表附注和注释的相关描述，广东骏亚公司在2019年度的营业收入金额为1,472,180,953.85元，同比增长了31.44%。由于收入是公司的关键业绩指标之一，对经营成果产生重要影响，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此被识别为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与销售收款相关的内部控制制度设计，并测试关键控制程序执行的有效性；\n检查主要客户合同相关条款，并评价公司收入确认是否符合会计准则要求；\n对本期和上期的毛利率进行比较分析，检查是否存在异常和重大波动，并查明原因；\n检查收入明细账，抽样对比销售订单执行情况、出库单、发货单、对方单位签收、对账单、出口报关单等依据，确定收入确认的真实性；\n对收入截止性进行测试，核对资产负债表日前后确认的产品销售收入与客户对账单，判断是否计入恰当的会计期间；\n从客户对账单、发运凭证中选取样本，追查至销售发票和主营业务收入明细账，以确定收入确认的完整性；\n通过公开渠道查询主要客户的工商登记资料等，确认主要客户与公司及主要关联方不存在关联关系；\n向主要客户函证应收款项余额及当期销售额。\n关键审计事项：存货跌价准备的计提\n事项描述：\n根据财务报表附注和注释的相关描述，广东骏亚公司在2019年12月31日的存货余额为310,060,836.70元，占资产总额的11.44%。公司管理层按照存货的成本与可变现净值孰低的原则提取或调整存货跌价准备。由于存货跌价准备的计提需要管理层作出重大判断，被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n评价管理层对存货管理内部控制制度的设计和运行的有效性；\n对公司存货进行监盘，检查存货的数量和状况；\n获取公司存货的库龄清单，结合产品状况，对库龄较长的存货进行分析性复核，评估存货跌价准备计提的合理性；\n对已销售的部分存货进行抽样，将样本的实际售价与估计售价进行比较；\n复核公司管理层确定的存货可变现净值以及存货减值计提金额。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估广东骏亚电子科技股份有限公司收入确认和存货跌价准备计提的合规性和准确性，确保财务报表的可靠性。", "根据提供的信息，广东骏亚电子科技股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是收入确认和存货跌价准备的计提。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n广东骏亚公司在2019年度的营业收入为1,472,180,953.85元，比上年同期增长31.44%。收入是公司的关键业绩指标之一，对公司的经营成果产生很大影响，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此，收入的真实性以及完整性被认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与销售收款相关的内部控制制度设计，并测试关键控制程序执行的有效性；\n检查主要客户合同相关条款，评价公司收入确认是否符合会计准则的要求；\n按月度对本期和上期毛利率进行比较分析，检查是否存在异常，各期之间是否存在重大波动，查明原因；\n检查收入明细账，抽样对比销售订单执行情况、出库单、发货单、对方单位签收、对账单、出口报关单等依据，结合开票及收款等情况，确定收入确认的真实性；\n对收入截止性测试，将资产负债表日前后确认的产品销售收入与客户对账单进行核对，检查已对账客户对应的订单执行情况，判断是否计入恰当的会计期间；\n通过公开渠道查询主要客户的工商登记资料等，确认主要客户与公司及主要关联方不存在关联关系；\n向主要客户函证应收款项余额及当期销售额。\n关键审计事项：存货跌价准备的计提\n事项描述：\n广东骏亚公司在2019年度的存货余额为310,060,836.70元，占资产总额的11.44%。公司管理层按存货的成本与可变现净值孰低提取或调整存货跌价准备。由于存货跌价准备的计提需要管理层作出重大判断，因此，存货跌价准备的计提被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n评价管理层对存货管理内部控制制度的设计和运行的有效性；\n对公司存货实施监盘，检查存货的数量、状况等；\n取得公司存货的库龄清单，结合产品的状况，对库龄较长的存货进行分析性复核，分析存货跌价准备计提是否合理；\n对于2019年12月31日后已销售的部分存货进行抽样，将样本的实际售价与估计售价进行比较；\n对公司管理层确定的存货可变现净值以及存货减值计提金额进行复核。\n基于已执行的审计工作，审计人员认为广东骏亚公司对收入确认和存货跌价准备计提的列报与披露是适当的。通过审计程序的实施，审计人员能够评估广东骏亚公司财务报表中涉及收入确认和存货跌价准备的合规性和准确性。"], "type": "3-1"}
{"id": 774, "question": "深圳市赢时胜信息技术股份有限公司2021年的无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "赢时胜", "ent_name": "深圳市赢时胜信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "3082745.33元", "prom_answer": "3082745.33元"}, "answer": ["深圳市赢时胜信息技术股份有限公司2021年的无形资产是3082745.33元。", "2021年深圳市赢时胜信息技术的无形资产为3082745.33元。", "无形资产是3082745.33元，属于深圳市赢时胜信息技术股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 775, "question": "2019年光线传媒的企业硕士及以上人员占职工人数的比例是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "74", "博士及以上人数": "", "职工总数": "601", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "光线传媒", "ent_name": "北京光线传媒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["2019年北京光线传媒股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.12，将硕士人数74、博士及以上人数、职工总数601代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "由职工总数601、硕士人数74、博士及以上人数计算出2019年北京光线传媒股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.12。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出光线传媒2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.12，其中2019年的硕士人数为74，博士及以上人数为，职工总数为601。"], "type": "2-1"}
{"id": 776, "question": "高乐股份2021年收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "高乐股份", "ent_name": "广东高乐股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "106100000.0元", "prom_answer": "106100000.0元"}, "answer": ["高乐股份2021年收回投资收到的现金是106100000.0元", "2021年高乐股份的收回投资收到的现金是106100000.0元", "2021年广东高乐股份有限公司收回投资收到的现金是106100000.0元"], "type": "1"}
{"id": 777, "question": "北京思特奇信息技术股份有限公司2021年货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "411450737.44元", "上年货币资金": "377697146.28元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "8.94%", "ent_short_name": "思特奇", "ent_name": "北京思特奇信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年北京思特奇信息技术股份有限公司的货币资金增长率是8.94%，将货币资金411450737.44元和上年货币资金377697146.28元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出思特奇2021年的货币资金增长率是8.94%，其中2021年的货币资金为411450737.44元，上年货币资金为377697146.28元。", "由上年货币资金377697146.28元和货币资金411450737.44元计算出2021年北京思特奇信息技术股份有限公司的总负债增长率是8.94%。"], "type": "2-1"}
{"id": 778, "question": "2019年云南白药集团股份有限公司外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "云南白药", "ent_name": "云南白药集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "YUNNANBAIYAOGROUPCO.,LTD", "prom_answer": "YUNNANBAIYAOGROUPCO.,LTD"}, "answer": ["云南白药集团股份有限公司在2019年的外文名称是YUNNANBAIYAOGROUPCO.,LTD", "YUNNANBAIYAOGROUPCO.,LTD是云南白药集团股份有限公司在2019年的外文名称", "云南白药集团股份有限公司在2019年的外文名称是YUNNANBAIYAOGROUPCO.,LTD"], "type": "1"}
{"id": 779, "question": "根据2021年的年报，朗迪集团的营业利润具体是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "朗迪集团", "ent_name": "浙江朗迪集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "158919082.48元", "prom_answer": "158919082.48元"}, "answer": ["根据2021年的年报，朗迪集团的营业利润具体是158919082.48元", "2021年朗迪集团的营业利润是158919082.48元", "2021年浙江朗迪集团股份有限公司的营业利润为158919082.48元"], "type": "1"}
{"id": 780, "question": "2020年南大光电利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南大光电", "ent_name": "江苏南大光电材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "116745210.63元", "prom_answer": "116745210.63元"}, "answer": ["2020年南大光电的利润总额是116745210.63元", "南大光电股份有限公司2020年的利润总额是116745210.63元", "116745210.63元是2020年南大光电的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 781, "question": "2019年君禾股份企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "君禾股份", "ent_name": "君禾泵业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "君禾泵业股份有限公司", "prom_answer": "君禾泵业股份有限公司"}, "answer": ["君禾股份2019年的企业名称是君禾泵业股份有限公司", "2019年君禾股份的企业名称是君禾泵业股份有限公司", "君禾泵业股份有限公司是君禾股份2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 782, "question": "奥克股份2020年综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥克股份", "ent_name": "辽宁奥克化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "437447756.98元", "prom_answer": "437447756.98元"}, "answer": ["奥克股份2020年综合收益总额是437447756.98元", "2020年奥克股份的综合收益总额是437447756.98元", "2020年辽宁奥克化学股份有限公司的综合收益总额是437447756.98元"], "type": "1"}
{"id": 783, "question": "2020年，四川川大智胜软件股份有限公司的博士及以上人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "川大智胜", "ent_name": "四川川大智胜软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "32", "prom_answer": "32"}, "answer": ["2020年四川川大智胜软件股份有限公司的博士及以上人数是32人", "川大智胜2020年的博士及以上人数是32人", "2020年川大智胜的博士及以上人数是32人"], "type": "1"}
{"id": 784, "question": "深圳康泰生物制品股份有限公司在2021年的流动负债增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "2618134669.32元", "上年流动负债": "1755942435.61元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "49.10%", "ent_short_name": "康泰生物", "ent_name": "深圳康泰生物制品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["深圳康泰生物制品股份有限公司2021年的上年流动负债为1755942435.61元，流动负债为2618134669.32元，所以，流动负债增长率为49.10%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出康泰生物2021年的流动负债增长率是49.10%，其中2021年的上年流动负债为1755942435.61元，流动负债为2618134669.32元。", "2021年深圳康泰生物制品股份有限公司的流动负债增长率是49.10%，将上年流动负债1755942435.61元和流动负债2618134669.32元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 785, "question": "2021年河南羚锐制药股份有限公司的流动负债增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "1437648177.54元", "上年流动负债": "1066257112.24元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "34.83%", "ent_short_name": "羚锐制药", "ent_name": "河南羚锐制药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债1437648177.54元和上年流动负债1066257112.24元计算出2021年河南羚锐制药股份有限公司的流动负债增长率是34.83%。", "2021年河南羚锐制药股份有限公司的流动负债增长率是34.83%，将上年流动负债1066257112.24元和流动负债1437648177.54元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "河南羚锐制药股份有限公司2021年的上年流动负债为1066257112.24元，流动负债为1437648177.54元，所以，流动负债增长率为34.83%"], "type": "2-1"}
{"id": 786, "question": "西南证券在2021年的利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "西南证券", "ent_name": "西南证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "1345120354.93元", "prom_answer": "1345120354.93元"}, "answer": ["西南证券在2021年的利息支出是1345120354.93元", "2021年西南证券的利息支出是1345120354.93元", "1345120354.93元是西南证券2021年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 787, "question": "炬光科技2021年衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "炬光科技", "ent_name": "西安炬光科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "71375.0元", "prom_answer": "71375.0元"}, "answer": ["炬光科技2021年衍生金融资产是71375.0元", "2021年炬光科技的衍生金融资产是71375.0元", "2021年西安炬光科技股份有限公司的衍生金融资产是71375.0元"], "type": "1"}
{"id": 788, "question": "请问，常州天晟新材料股份有限公司在2021年的货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天晟新材", "ent_name": "常州天晟新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "140249072.22元", "prom_answer": "140249072.22元"}, "answer": ["常州天晟新材料股份有限公司在2021年的货币资金是140249072.22元", "2021年天晟新材的货币资金是140249072.22元", "2021年常州天晟新材料股份有限公司的货币资金是140249072.22元"], "type": "1"}
{"id": 789, "question": "2019年四方科技毛利率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "1175301034.32元", "营业成本": "903236584.52元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "23.15%", "ent_short_name": "四方科技", "ent_name": "四方科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["由营业成本903236584.52元和营业收入1175301034.32元计算出2019年四方科技集团股份有限公司的毛利率是23.15%。", "四方科技集团股份有限公司2019年的营业成本为903236584.52元，营业收入为1175301034.32元，所以，毛利率为23.15%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出四方科技2019年的毛利率是23.15%，其中2019年的营业成本为903236584.52元，营业收入为1175301034.32元。"], "type": "2-1"}
{"id": 790, "question": "根据2020年的年报，泰嘉股份的财务费用增长率是多少，结果保留至小数点后两位?", "prompt": {"财务费用": "4141370.25元", "上年财务费用": "1012176.84元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "309.15%", "ent_short_name": "泰嘉股份", "ent_name": "湖南泰嘉新材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["湖南泰嘉新材料科技股份有限公司2020年的财务费用为4141370.25元，上年财务费用为1012176.84元，所以，财务费用增长率为309.15%", "已知上年财务费用1012176.84元和财务费用4141370.25元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年湖南泰嘉新材料科技股份有限公司的财务费用增长率是309.15%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出泰嘉股份2020年的财务费用增长率是309.15%，其中2020年的财务费用为4141370.25元，上年财务费用为1012176.84元。"], "type": "2-1"}
{"id": 791, "question": "请问，2019年信立泰公司的网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "信立泰", "ent_name": "深圳信立泰药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.salubris.cn", "prom_answer": "http://www.salubris.cn"}, "answer": ["信立泰2019年的公司网址是http://www.salubris.cn", "2019年信立泰的公司网址是http://www.salubris.cn", "http://www.salubris.cn是信立泰2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 792, "question": "我想知道北京空港科技园区股份有限公司在2019年的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "空港股份", "ent_name": "北京空港科技园区股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "33383857.24元", "prom_answer": "33383857.24元"}, "answer": ["北京空港科技园区股份有限公司在2019年的财务费用是33383857.24元", "2019年北京空港科技园区股份有限公司的财务费用是33383857.24元", "2019年空港股份的财务费用是33383857.24元"], "type": "1"}
{"id": 793, "question": "中国铝业2019年管理费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "3005455000.0元", "营业收入": "190074161000.0元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.58%", "ent_short_name": "中国铝业", "ent_name": "中国铝业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["中国铝业股份有限公司2019年的管理费用为3005455000.0元，营业收入为190074161000.0元，所以，管理费用率为1.58%", "由管理费用3005455000.0元和营业收入190074161000.0元计算出2019年中国铝业股份有限公司的管理费用率是1.58%。", "2019年中国铝业股份有限公司的管理费用率是1.58%，将管理费用3005455000.0元和营业收入190074161000.0元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 794, "question": "2021年深圳信隆健康产业发展股份有限公司的固定资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "414513678.31元", "上年固定资产": "417588940.83元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-0.74%", "ent_short_name": "信隆健康", "ent_name": "深圳信隆健康产业发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["深圳信隆健康产业发展股份有限公司2021年的固定资产为414513678.31元，上年固定资产为417588940.83元，所以，固定资产增长率为-0.74%", "已知上年固定资产417588940.83元和固定资产414513678.31元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年深圳信隆健康产业发展股份有限公司的固定资产增长率是-0.74%", "由上年固定资产417588940.83元和固定资产414513678.31元计算出2021年深圳信隆健康产业发展股份有限公司的固定资产增长率是-0.74%。"], "type": "2-1"}
{"id": 795, "question": "请告诉我2019年的浙江东南网架股份有限公司的证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "东南网架", "ent_name": "浙江东南网架股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "东南网架", "prom_answer": "东南网架"}, "answer": ["2019年的浙江东南网架股份有限公司的证券简称是东南网架", "浙江东南网架股份有限公司2019年的证券简称是东南网架", "东南网架是2019年的浙江东南网架股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 796, "question": "郴电国际2020年速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "2415730470.8元", "存货": "58296342.25元", "流动负债": "3882818025.74元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.61", "ent_short_name": "郴电国际", "ent_name": "湖南郴电国际发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["由流动负债3882818025.74元、流动资产2415730470.8元、存货58296342.25元计算出2020年湖南郴电国际发展股份有限公司的速动比率是0.61。", "2020年湖南郴电国际发展股份有限公司的速动比率是0.61，将流动资产2415730470.8元、存货58296342.25元、流动负债3882818025.74元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出郴电国际2020年的速动比率是0.61，其中2020年的流动资产为2415730470.8元，存货为58296342.25元，流动负债为3882818025.74元。"], "type": "2-1"}
{"id": 797, "question": "深圳市纺织(集团)股份有限公司在2019年的研发经费占费用比例是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "53178714.33元", "销售费用": "20785078.66元", "财务费用": "15862799.64元", "管理费用": "96870842.37元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.28", "ent_short_name": "深纺织", "ent_name": "深圳市纺织(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出深纺织2019年的企业研发经费占费用比例是0.28，其中2019年的销售费用为20785078.66元，管理费用为96870842.37元，财务费用为15862799.64元，研发费用为53178714.33元。", "2019年深圳市纺织(集团)股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.28，将销售费用20785078.66元、管理费用96870842.37元、财务费用15862799.64元、研发费用53178714.33元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "深圳市纺织(集团)股份有限公司2019年的销售费用为20785078.66元，管理费用为96870842.37元，财务费用为15862799.64元，研发费用为53178714.33元，所以，企业研发经费占费用比例为0.28"], "type": "2-1"}
{"id": 798, "question": "请问，2020年中航重机股份有限公司的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中航重机", "ent_name": "中航重机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "87374238.18元", "prom_answer": "87374238.18元"}, "answer": ["2020年中航重机股份有限公司的所得税费用是87374238.18元。", "中航重机2020年的所得税费用是87374238.18元。", "2020年，中航重机股份有限公司的所得税费用是87374238.18元。"], "type": "1"}
{"id": 799, "question": "请提供2020年中铁装配式建筑股份有限公司的管理费用金额。", "prompt": {"ent_short_name": "中铁装配", "ent_name": "中铁装配式建筑股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "111869623.54元", "prom_answer": "111869623.54元"}, "answer": ["中铁装配式建筑股份有限公司2020年的管理费用是111869623.54元。", "2020年中铁装配式建筑股份有限公司的管理费用是111869623.54元。", "2020年，中铁装配式建筑股份有限公司的管理费用金额是111869623.54元。"], "type": "1"}
{"id": 800, "question": "什么是资产周转率？", "prompt": {}, "answer": ["资产周转率是一个衡量公司使用其资产产生销售的效率的比率。它是销售收入与总资产的比率。资产周转率越高，说明公司使用其资产产生销售的能力越强。", "资产周转率是一个财务比率，用于衡量企业的资产运营效率，它是企业的销售收入和资产总额的比值。这个比率越高，说明企业的资产利用效率越高，运营效率越好。", "资产周转率是衡量企业使用其资产产生收益能力的一个重要指标，是企业的营业收入与资产总额的比率。这个比率越高，说明企业的资产使用效率越高，运营能力越强。"], "type": "3-2"}
{"id": 801, "question": "在2021年，国科微应付的职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国科微", "ent_name": "湖南国科微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "17683128.16元", "prom_answer": "17683128.16元"}, "answer": ["在2021年，国科微应付的职工薪酬是17683128.16元", "国科微在2021年的应付职工薪酬是17683128.16元", "17683128.16元是国科微在2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 802, "question": "在2021年度报告中，永福股份的应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "永福股份", "ent_name": "福建永福电力设计股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "14404830.78元", "prom_answer": "14404830.78元"}, "answer": ["在2021年度报告中，永福股份的应收款项融资是14404830.78元。", "永福股份在2021年的应收款项融资为14404830.78元。", "应收款项融资是14404830.78元，属于永福股份2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 803, "question": "江苏新泉汽车饰件股份有限公司2021年销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新泉股份", "ent_name": "江苏新泉汽车饰件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "97486391.37元", "管理费用": "214367218.99元", "prom_answer": "销售费用：97486391.37元；管理费用：214367218.99元；"}, "answer": ["新泉股份2021年管理费用为214367218.99元，销售费用为97486391.37元。", "2021年江苏新泉汽车饰件股份有限公司的销售费用是97486391.37元，管理费用是214367218.99元。", "97486391.37元、214367218.99元是江苏新泉汽车饰件股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 804, "question": "新经典2020年研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新经典", "ent_name": "新经典文化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "3406027.71元", "prom_answer": "3406027.71元"}, "answer": ["新经典2020年研发费用是3406027.71元", "2020年新经典文化的研发费用是3406027.71元", "2020年新经典文化股份有限公司的研发费用是3406027.71元"], "type": "1"}
{"id": 805, "question": "2021年气派科技股份有限公司净利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "134587375.05元", "上年净利润": "80370028.8元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "67.46%", "ent_short_name": "气派科技", "ent_name": "气派科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["2021年气派科技股份有限公司的净利润增长率是67.46%，将净利润134587375.05元和上年净利润80370028.8元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "已知上年净利润80370028.8元和净利润134587375.05元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年气派科技股份有限公司的净利润增长率是67.46%", "由上年净利润80370028.8元和净利润134587375.05元计算出2021年气派科技股份有限公司的净利润增长率是67.46%。"], "type": "2-1"}
{"id": 806, "question": "请分析南凌科技股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "南凌科技", "ent_name": "南凌科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，南凌科技股份有限公司在2021年发生了一笔重大关联交易，具体情况如下：\n其他重大关联交易：\n公司与副总经理刘学忠先生共同投资设立了深圳市南凌融创技术有限公司。\n相关公告于2021年8月26日和9月3日在巨潮资讯网（http://www.cninfo.cm.cn）披露。\n具体交易内容、定价原则、交易金额以及影响公司经营状况的详细信息未在提供的数据中给出。\n需要注意的是，提供的信息较为有限，无法提供更详细的交易内容、定价原则、交易金额等信息。如需了解更多细节和准确的分析，建议查阅南凌科技股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，南凌科技股份有限公司在2021年发生了一笔重大关联交易，具体情况如下：\n其他重大关联交易：\n公司与副总经理刘学忠先生共同投资设立了深圳市南凌融创技术有限公司。\n关联交易内容及定价原则未在提供的信息中明确说明。\n2021年8月24日，公司董事会通过了与关联方共同投资设立公司暨关联交易的议案。\n2021年9月2日，深圳市南凌融创技术有限公司完成了工商注册登记手续，并获得了营业执照。\n相关公告可以在巨潮资讯网（http://www.cninfo.cm.cn）查询。\n需要注意的是，提供的信息较为有限，无法提供更详细的交易内容、定价原则以及交易金额等信息。如需了解更多细节和准确的分析，建议查阅南凌科技股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，南凌科技股份有限公司在2021年发生了一笔重大关联交易，具体情况如下：\n其他重大关联交易：\n公司与副总经理刘学忠先生共同投资设立了深圳市南凌融创技术有限公司。\n该交易旨在进一步拓展公司在信息系统集成、行业应用软件开发等业务领域的发展，夯实公司在系统集成相关领域的竞争力。\n相关公告于2021年8月26日和9月2日在巨潮资讯网（http://www.cninfo.cm.cn）披露。\n具体的交易内容、定价原则、交易金额等细节未在提供的信息中明确说明。\n需要注意的是，提供的信息较为有限，无法提供更详细的交易内容、定价原则以及交易金额等信息。如需了解更多细节和准确的分析，建议查阅南凌科技股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 807, "question": "卓锦股份2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "卓锦股份", "ent_name": "浙江卓锦环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "217082384.47元", "prom_answer": "217082384.47元"}, "answer": ["卓锦股份2021年期末现金及现金等价物余额是217082384.47元", "2021年卓锦股份的期末现金及现金等价物余额是217082384.47元", "217082384.47元是卓锦股份2021年期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 808, "question": "锦泓集团在2021年的营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "锦泓集团", "ent_name": "锦泓时装集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "283491844.41元", "prom_answer": "283491844.41元"}, "answer": ["2021年锦泓集团的营业利润是283491844.41元", "锦泓集团2021年的营业利润是283491844.41元", "2021年锦泓时装集团股份有限公司的营业利润为283491844.41元"], "type": "1"}
{"id": 809, "question": "请问天津津滨发展股份有限公司在2019年的证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "津滨发展", "ent_name": "天津津滨发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "津滨发展", "prom_answer": "津滨发展"}, "answer": ["天津津滨发展股份有限公司在2019年的证券简称是津滨发展", "2019年天津津滨发展股份有限公司的证券简称是津滨发展", "津滨发展是天津津滨发展股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 810, "question": "深圳信测标准技术服务股份有限公司2021年每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "信测标准", "ent_name": "深圳信测标准技术服务股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "1.525元", "prom_answer": "1.525元"}, "answer": ["深圳信测标准技术服务股份有限公司2021年每股经营现金流量是1.525元", "2021年深圳信测标准技术服务股份有限公司每股经营现金流量是1.525元", "1.525元是2021年深圳信测标准技术服务股份有限公司每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 811, "question": "浙江大东南股份有限公司在2019年的毛利率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "1645715456.22元", "营业成本": "1436597246.57元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "12.71%", "ent_short_name": "大东南", "ent_name": "浙江大东南股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["由营业成本1436597246.57元和营业收入1645715456.22元计算出2019年浙江大东南股份有限公司的毛利率是12.71%。", "2019年浙江大东南股份有限公司的毛利率是12.71%，将营业成本1436597246.57元和营业收入1645715456.22元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出大东南2019年的毛利率是12.71%，其中2019年的营业成本为1436597246.57元，营业收入为1645715456.22元。"], "type": "2-1"}
{"id": 812, "question": "请问，凯瑞德控股股份有限公司2020年年报数据中，公司的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "凯瑞德", "ent_name": "凯瑞德控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "2295915.18元", "营业利润": "-194885628.96元", "prom_answer": "营业成本：2295915.18元；营业利润：-194885628.96元；"}, "answer": ["凯瑞德控股股份有限公司2020年的营业成本是2295915.18元，营业利润是-194885628.96元。", "2295915.18元、-194885628.96元是凯瑞德控股股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。", "2020年凯瑞德控股股份有限公司的营业成本和营业利润分别为2295915.18元和-194885628.96元。"], "type": "1-2"}
{"id": 813, "question": "根据2021年的年报，深圳英飞拓科技股份有限公司的总资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "6082898785.75元", "上年资产总额": "7740212104.67元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-21.41%", "ent_short_name": "英飞拓", "ent_name": "深圳英飞拓科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2021年深圳英飞拓科技股份有限公司的总资产增长率是-21.41%，将资产总额6082898785.75元和上年资产总额7740212104.67元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出英飞拓2021年的总资产增长率是-21.41%，其中2021年的资产总额为6082898785.75元，上年资产总额为7740212104.67元。", "已知上年资产总额7740212104.67元和资产总额6082898785.75元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年深圳英飞拓科技股份有限公司的总资产增长率是-21.41%"], "type": "2-1"}
{"id": 814, "question": "上海剑桥科技股份有限公司2021年其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "剑桥科技", "ent_name": "上海剑桥科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "4560490.0元", "prom_answer": "4560490.0元"}, "answer": ["上海剑桥科技股份有限公司在2021年的其他非流动金融资产是4560490.0元。", "2021年上海剑桥科技股份有限公司的其他非流动金融资产为4560490.0元。", "其他非流动金融资产是4560490.0元，属于上海剑桥科技股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 815, "question": "广西河池化工股份有限公司2021年固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "120421969.77元", "上年固定资产": "125722731.11元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-4.22%", "ent_short_name": "河化股份", "ent_name": "广西河池化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由上年固定资产125722731.11元和固定资产120421969.77元计算出2021年广西河池化工股份有限公司的固定资产增长率是-4.22%。", "已知上年固定资产125722731.11元和固定资产120421969.77元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年广西河池化工股份有限公司的固定资产增长率是-4.22%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出河化股份2021年的固定资产增长率是-4.22%，其中2021年的固定资产为120421969.77元，上年固定资产为125722731.11元。"], "type": "2-1"}
{"id": 816, "question": "西安陕鼓动力股份有限公司2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "陕鼓动力", "ent_name": "西安陕鼓动力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.shaangu.com", "prom_answer": "http://www.shaangu.com"}, "answer": ["西安陕鼓动力股份有限公司2019年的公司网址是http://www.shaangu.com", "2019年西安陕鼓动力股份有限公司的公司网址是http://www.shaangu.com", "http://www.shaangu.com是西安陕鼓动力股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 817, "question": "圣邦股份在2019年的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "圣邦股份", "ent_name": "圣邦微电子(北京)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "北京市海淀区西三环北路87号13层3-1301", "prom_answer": "北京市海淀区西三环北路87号13层3-1301"}, "answer": ["圣邦微电子(北京)股份有限公司在2019年的注册地址是北京市海淀区西三环北路87号13层3-1301", "2019年圣邦股份的注册地址是北京市海淀区西三环北路87号13层3-1301", "北京市海淀区西三环北路87号13层3-1301是圣邦股份2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 818, "question": "滨化集团股份有限公司在2020年的营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "滨化股份", "ent_name": "滨化集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "92697005.7元", "prom_answer": "92697005.7元"}, "answer": ["滨化集团股份有限公司在2020年的营业税金及附加是92697005.7元", "2020年滨化集团的营业税金及附加是92697005.7元", "92697005.7元是滨化集团股份有限公司在2020年的营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 819, "question": "工大高新2020年利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "工大高新", "ent_name": "哈尔滨工大高新技术产业开发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "-2073980921.65元", "净利润": "-2078472357.2元", "prom_answer": "利润总额：-2073980921.65元；净利润：-2078472357.2元；"}, "answer": ["哈尔滨工大高新技术产业开发股份有限公司2020年的利润总额是-2073980921.65元，净利润是-2078472357.2元。", "工大高新2020年净利润为-2078472357.2元，利润总额为-2073980921.65元。", "2020年哈尔滨工大高新技术产业开发股份有限公司的利润总额和净利润为-2073980921.65元和-2078472357.2元。"], "type": "1-2"}
{"id": 820, "question": "2020年克劳斯玛菲股份有限公司的营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "克劳斯", "ent_name": "克劳斯玛菲股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "8027853.41元", "prom_answer": "8027853.41元"}, "answer": ["2020年克劳斯玛菲股份有限公司的营业外支出是8027853.41元", "克劳斯玛菲股份有限公司2020年的营业外支出是8027853.41元", "8027853.41元是2020年克劳斯玛菲股份有限公司的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 821, "question": "苏州锦富技术股份有限公司在2020年的营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "锦富技术", "ent_name": "苏州锦富技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "1601858.24元", "prom_answer": "1601858.24元"}, "answer": ["苏州锦富技术股份有限公司在2020年的营业外支出是1601858.24元", "2020年苏州锦富技术股份有限公司的营业外支出是1601858.24元", "1601858.24元是苏州锦富技术股份有限公司在2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 822, "question": "九有股份在2021年期末的现金及现金等价物余额总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "九有股份", "ent_name": "湖北九有投资股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "15185071.47元", "prom_answer": "15185071.47元"}, "answer": ["九有股份在2021年期末的现金及现金等价物余额总额是15185071.47元", "2021年九有股份的期末现金及现金等价物余额总额是15185071.47元", "15185071.47元是九有股份在2021年期末的现金及现金等价物余额总额"], "type": "1"}
{"id": 823, "question": "请问2019年北京君正集成电路股份有限公司的研发经费占费用的比例是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "62015627.3元", "销售费用": "10079230.32元", "财务费用": "-1656023.79元", "管理费用": "67773457.12元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.45", "ent_short_name": "北京君正", "ent_name": "北京君正集成电路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["2019年北京君正集成电路股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.45，将销售费用10079230.32元、管理费用67773457.12元、财务费用-1656023.79元、研发费用62015627.3元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "已知财务费用-1656023.79元、销售费用10079230.32元、管理费用67773457.12元、研发费用62015627.3元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年北京君正集成电路股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.45", "北京君正集成电路股份有限公司2019年的销售费用为10079230.32元，管理费用为67773457.12元，财务费用为-1656023.79元，研发费用为62015627.3元，所以，企业研发经费占费用比例为0.45"], "type": "2-1"}
{"id": 824, "question": "中来股份在2020年的财务费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "-3106120.21元", "上年财务费用": "108926147.34元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-102.85%", "ent_short_name": "中来股份", "ent_name": "苏州中来光伏新材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由上年财务费用108926147.34元和财务费用-3106120.21元计算出2020年苏州中来光伏新材股份有限公司的财务费用增长率是-102.85%。", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出中来股份2020年的财务费用增长率是-102.85%，其中2020年的财务费用为-3106120.21元，上年财务费用为108926147.34元。", "2020年苏州中来光伏新材股份有限公司的财务费用增长率是-102.85%，将财务费用-3106120.21元和上年财务费用108926147.34元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 825, "question": "潜能恒信在2021年的资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "潜能恒信", "ent_name": "潜能恒信能源技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "1599152863.17元", "prom_answer": "1599152863.17元"}, "answer": ["潜能恒信在2021年的资产总计是1599152863.17元", "2021年潜能恒信的资产总计是1599152863.17元", "2021年潜能恒信能源技术股份有限公司的资产总计是1599152863.17元"], "type": "1"}
{"id": 826, "question": "睿智医药科技股份有限公司2020年的非流动负债比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "881593423.56元", "总负债": "1669193302.07元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "52.82%", "ent_short_name": "睿智医药", "ent_name": "睿智医药科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["睿智医药科技股份有限公司2020年的非流动负债为881593423.56元，总负债为1669193302.07元，所以，非流动负债比率为52.82%", "2020年睿智医药科技股份有限公司的非流动负债比率是52.82%，将非流动负债881593423.56元和总负债1669193302.07元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。", "由总负债1669193302.07元和非流动负债881593423.56元计算出2020年睿智医药科技股份有限公司的非流动负债比率是52.82%。"], "type": "2-1"}
{"id": 827, "question": "浙江万里扬股份有限公司在2020年的销售费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "万里扬", "ent_name": "浙江万里扬股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "129488441.79元", "prom_answer": "129488441.79元"}, "answer": ["浙江万里扬股份有限公司2020年的销售费用是129488441.79元。", "2020年浙江万里扬的销售费用是129488441.79元。", "2020年，浙江万里扬股份有限公司的销售费用是129488441.79元。"], "type": "1"}
{"id": 828, "question": "青岛银行股份有限公司2019年的利息收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "青岛银行", "ent_name": "青岛银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "14515004000.0元", "prom_answer": "14515004000.0元"}, "answer": ["青岛银行股份有限公司2019年的利息收入是14515004000.0元", "2019年青岛银行的利息收入是14515004000.0元", "14515004000.0元是青岛银行2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 829, "question": "根据2020年的财务数据，鼎信通讯的营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "鼎信通讯", "ent_name": "青岛鼎信通讯股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "2101709269.92元", "prom_answer": "2101709269.92元"}, "answer": ["根据2020年的财务数据，鼎信通讯的营业收入是2101709269.92元", "鼎信通讯在2020年的营业收入是2101709269.92元", "2020年青岛鼎信通讯股份有限公司的营业收入是2101709269.92元"], "type": "1"}
{"id": 830, "question": "浙富控股2021年总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "20781610649.8元", "上年资产总额": "18715571397.7元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "11.04%", "ent_short_name": "浙富控股", "ent_name": "浙富控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知上年资产总额18715571397.7元和资产总额20781610649.8元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年浙富控股集团股份有限公司的总资产增长率是11.04%", "浙富控股集团股份有限公司2021年的资产总额为20781610649.8元，上年资产总额为18715571397.7元，所以，总资产增长率为11.04%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出浙富控股2021年的总资产增长率是11.04%，其中2021年的资产总额为20781610649.8元，上年资产总额为18715571397.7元。"], "type": "2-1"}
{"id": 831, "question": "电连技术股份有限公司2020年研发费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "274199377.12元", "上年研发费用": "204218361.59元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "34.27%", "ent_short_name": "电连技术", "ent_name": "电连技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["2020年电连技术股份有限公司的研发费用增长率是34.27%，将研发费用274199377.12元和上年研发费用204218361.59元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。", "已知上年研发费用204218361.59元和研发费用274199377.12元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年电连技术股份有限公司的研发费用增长率是34.27%", "电连技术股份有限公司2020年的研发费用为274199377.12元，上年研发费用为204218361.59元，所以，研发费用增长率为34.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 832, "question": "兆龙互连在2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "兆龙互连", "ent_name": "浙江兆龙互连科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "245246334.3元", "prom_answer": "245246334.3元"}, "answer": ["兆龙互连在2021年的负债合计是245246334.3元", "2021年兆龙互连的负债合计是245246334.3元", "2021年浙江兆龙互连科技股份有限公司的负债合计是245246334.3元"], "type": "1"}
{"id": 833, "question": "双箭股份在2020年的营业成本和营业利润各为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "双箭股份", "ent_name": "浙江双箭橡胶股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1263474596.92元", "营业利润": "380820520.82元", "prom_answer": "营业成本：1263474596.92元；营业利润：380820520.82元；"}, "answer": ["双箭股份2020年营业利润为380820520.82元，营业成本为1263474596.92元。", "2020年浙江双箭橡胶股份有限公司的营业成本和营业利润分别为1263474596.92元和380820520.82元。", "浙江双箭橡胶股份有限公司2020年的营业成本是1263474596.92元，营业利润是380820520.82元。"], "type": "1-2"}
{"id": 834, "question": "请简要分析四川宏达股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宏达股份", "ent_name": "四川宏达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，2021年审计意见显示审计机构认为四川宏达股份有限公司（以下简称宏达股份）的财务报表在所有重大方面符合企业会计准则的规定，并公允反映了该公司在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n这意味着审计机构对宏达股份的财务报表进行了全面审计，并认为报表编制符合相关会计准则的要求，能够真实、准确地反映公司在2021年的财务状况和业绩。审计意见的内容表明，审计机构对公司的财务报表没有发现重大错误或不符合会计准则的情况，因此可以对这些财务报表的准确性和可靠性产生一定的信任。\n然而，请注意审计意见可能还包含其他信息和附加说明，这些信息可能对全面理解审计结果很重要。因此，建议您查看完整的审计报告以获取更详细和全面的审计意见。", "根据您提供的信息，2021年审计意见显示该公司的财务报表在所有重大方面遵循了企业会计准则的规定，并公允地反映了四川宏达股份有限公司（以下简称宏达股份）在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n这意味着审计师认为财务报表的编制符合会计准则的要求，并且提供了准确和可靠的财务信息，反映了宏达股份在审计期间内的真实财务状况、经营成果和现金流量情况。\n审计意见的陈述表明，在审计师的专业判断下，他们没有发现任何重大的问题或错误，财务报表的披露和揭示是合理的，并且没有发现任何会导致财务报表无法公允反映宏达股份真实状况的重大事项。\n然而，请注意，我只能基于提供的信息做出一般性的分析。要获取更详细和具体的审计意见，建议查阅宏达股份的正式审计报告或与专业会计师进行进一步讨论。", "根据提供的信息，宏达股份有限公司在2021年的审计意见是正面的，审计报告表明财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，公允地反映了宏达股份截至2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n审计意见是一份独立审计师根据对公司财务报表进行审核后所得出的结论。正面的审计意见表示，公司的财务报表是真实、公正、可靠的，能够为投资者和利益相关者提供准确的财务信息，这通常被视为一个良好的信号。\n需要注意的是，审计意见并不涵盖未来的情况，只是基于审计师对财务报表的审核结果给出的结论。投资者和利益相关者在做出决策时，除了审计意见外，还应该综合考虑其他因素，如行业状况、经营策略、管理团队等。"], "type": "3-1"}
{"id": 835, "question": "北方华创在2021年的应收款项融资金额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "北方华创", "ent_name": "北方华创科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "243595394.82元", "prom_answer": "243595394.82元"}, "answer": ["北方华创在2021年的应收款项融资金额是243595394.82元。", "2021年北方华创的应收款项融资金额为243595394.82元。", "应收款项融资金额是243595394.82元，属于北方华创2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 836, "question": "2020年万方发展营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "万方发展", "ent_name": "万方城镇投资发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "110993349.65元", "prom_answer": "110993349.65元"}, "answer": ["2020年万方发展的营业收入是110993349.65元", "万方发展2020年的营业收入是110993349.65元", "万方城镇投资发展股份有限公司2020年的营业收入是110993349.65元"], "type": "1"}
{"id": 837, "question": "2021年诺唯赞归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "诺唯赞", "ent_name": "南京诺唯赞生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "678289569.04元", "prom_answer": "678289569.04元"}, "answer": ["2021年诺唯赞归属母公司所有者净利润是678289569.04元", "诺唯赞在2021年的归属母公司所有者净利润是678289569.04元", "归属母公司所有者净利润是678289569.04元"], "type": "1"}
{"id": 838, "question": "请问，2020年中国高科集团股份有限公司的研发费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "20036153.08元", "上年研发费用": "15975107.62元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "25.42%", "ent_short_name": "中国高科", "ent_name": "中国高科集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由上年研发费用15975107.62元和研发费用20036153.08元计算出2020年中国高科集团股份有限公司的研发费用增长率是25.42%。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出中国高科2020年的研发费用增长率是25.42%，其中2020年的研发费用为20036153.08元，上年研发费用为15975107.62元。", "2020年中国高科集团股份有限公司的研发费用增长率是25.42%，将研发费用20036153.08元和上年研发费用15975107.62元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 839, "question": "中国电影股份有限公司在2021年的无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中国电影", "ent_name": "中国电影股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "819146027.28元", "prom_answer": "819146027.28元"}, "answer": ["中国电影股份有限公司在2021年的无形资产是819146027.28元。", "2021年中国电影的无形资产为819146027.28元。", "无形资产是819146027.28元，属于中国电影2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 840, "question": "日海智能科技股份有限公司在2021年的总资产增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "7108081147.87元", "上年资产总额": "7094705439.32元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "0.19%", "ent_short_name": "日海智能", "ent_name": "日海智能科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["由上年资产总额7094705439.32元和资产总额7108081147.87元计算出2021年日海智能科技股份有限公司的总资产增长率是0.19%。", "2021年日海智能科技股份有限公司的总资产增长率是0.19%，将资产总额7108081147.87元和上年资产总额7094705439.32元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "已知上年资产总额7094705439.32元和资产总额7108081147.87元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年日海智能科技股份有限公司的总资产增长率是0.19%"], "type": "2-1"}
{"id": 841, "question": "2019年罗牛山利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "罗牛山", "ent_name": "罗牛山股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "18442068.4元", "prom_answer": "18442068.4元"}, "answer": ["2019年罗牛山利息收入是18442068.4元", "罗牛山在2019年的利息收入是18442068.4元", "18442068.4元是2019年罗牛山的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 842, "question": "2021年深圳市德方纳米科技股份有限公司的每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "德方纳米", "ent_name": "深圳市德方纳米科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "34.3238元", "prom_answer": "34.3238元"}, "answer": ["深圳市德方纳米科技股份有限公司在2021年的每股净资产是34.3238元", "2021年深圳市德方纳米科技每股净资产为34.3238元", "34.3238元是深圳市德方纳米科技股份有限公司在2021年的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 843, "question": "2020年山东华鹏的研发费用增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "21846771.52元", "上年研发费用": "13031147.37元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "67.65%", "ent_short_name": "山东华鹏", "ent_name": "山东华鹏玻璃股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["山东华鹏玻璃股份有限公司2020年的研发费用为21846771.52元，上年研发费用为13031147.37元，所以，研发费用增长率为67.65%", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出山东华鹏2020年的研发费用增长率是67.65%，其中2020年的研发费用为21846771.52元，上年研发费用为13031147.37元。", "2020年山东华鹏玻璃股份有限公司的研发费用增长率是67.65%，将研发费用21846771.52元和上年研发费用13031147.37元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 844, "question": "2021年深圳欧陆通电子股份有限公司的净利润增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "111089551.62元", "上年净利润": "193954383.54元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-42.72%", "ent_short_name": "欧陆通", "ent_name": "深圳欧陆通电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["2021年深圳欧陆通电子股份有限公司的净利润增长率是-42.72%，将净利润111089551.62元和上年净利润193954383.54元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出欧陆通2021年的净利润增长率是-42.72%，其中2021年的净利润为111089551.62元，上年净利润为193954383.54元。", "由上年净利润193954383.54元和净利润111089551.62元计算出2021年深圳欧陆通电子股份有限公司的净利润增长率是-42.72%。"], "type": "2-1"}
{"id": 845, "question": "华电能源2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华电能源", "ent_name": "华电能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "5521542251.54元", "prom_answer": "5521542251.54元"}, "answer": ["华电能源2021年期末现金及现金等价物余额是5521542251.54元", "2021年华电能源的期末现金及现金等价物余额是5521542251.54元", "5521542251.54元是华电能源2021年期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 846, "question": "2021年北京全时天地在线网络信息股份有限公司收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天地在线", "ent_name": "北京全时天地在线网络信息股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "380000000.0元", "prom_answer": "380000000.0元"}, "answer": ["2021年北京全时天地在线网络信息股份有限公司收回投资收到的现金是380000000.0元", "北京全时天地在线网络信息股份有限公司2021年的收回投资收到的现金是380000000.0元", "2021年北京全时天地在线网络信息股份有限公司收回投资收到的现金是380000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 847, "question": "根据哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2020年年报，该报告期内公司的销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东安动力", "ent_name": "哈尔滨东安汽车动力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "98695358.55元", "prom_answer": "98695358.55元"}, "answer": ["根据哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2020年年报，该报告期内公司的销售费用是98695358.55元。", "2020年哈尔滨东安汽车动力的销售费用是98695358.55元。", "2020年，哈尔滨东安汽车动力股份有限公司的销售费用是98695358.55元。"], "type": "1"}
{"id": 848, "question": "无形资产是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产是指企业拥有或控制的无形的、非货币性的经济资源，如商誉、知识产权、专利权等。", "无形资产是指企业拥有的无形的经济资源，它们通常没有物理形态，但却具有一定的经济价值，比如商誉、商标、专利等。", "无形资产是指非物质性的、具有经济价值的资产，如商誉、专利、商标、版权、许可证等。"], "type": "3-2"}
{"id": 849, "question": "我想知道鄂尔多斯2019年的电子信箱地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "鄂尔多斯", "ent_name": "内蒙古鄂尔多斯资源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "Guo_s@chinaerdos.com", "prom_answer": "Guo_s@chinaerdos.com"}, "answer": ["内蒙古鄂尔多斯资源股份有限公司2019年的电子邮箱地址是Guo_s@chinaerdos.com", "2019年鄂尔多斯的电子邮箱地址是Guo_s@chinaerdos.com", "Guo_s@chinaerdos.com是鄂尔多斯2019年的电子邮箱地址"], "type": "1"}
{"id": 850, "question": "好利科技2021年衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "好利科技", "ent_name": "好利来(中国)电子科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "19365.0元", "其他非流动金融资产": "1000000.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：19365.0元；其他非流动金融资产：1000000.0元；"}, "answer": ["2021年好利来(中国)电子科技股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为19365.0元和1000000.0元。", "好利科技2021年其他非流动金融资产为1000000.0元，衍生金融资产为19365.0元。", "2021年好利来(中国)电子科技股份有限公司的衍生金融资产是19365.0元，其他非流动金融资产是1000000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 851, "question": "根据2019年横店集团得邦照明股份有限公司的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户客户集中度如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "得邦照明", "ent_name": "横店集团得邦照明股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年横店集团得邦照明股份有限公司的主要销售客户情况相对集中，前五名客户销售额达到189,307.24万元，占年度销售总额的44.61%。值得注意的是，这些客户的销售额中没有涉及关联方销售额。这表明公司在销售方面存在一定的集中度，依赖于少数客户。为了降低市场风险和依赖性，横店集团得邦照明股份有限公司可以积极寻找新客户，扩大客户基础，提高市场多样性。同时，公司也可以通过提升产品竞争力、加强市场推广和品牌建设等措施来吸引更多的潜在客户，以实现持续的业务增长。", "2019年横店集团得邦照明股份有限公司的销售客户情况相对集中，前五名客户销售额占年度销售总额的44.61%。值得注意的是，这些客户中没有涉及关联方销售额，表明公司在销售上具有一定的多样性和市场竞争力。为了降低依赖性和风险，公司可以寻找新客户并加强市场推广，以进一步扩大客户基础和提升业务增长。", "2019年横店集团得邦照明股份有限公司的主要销售客户集中度较高，前五名客户销售额占年度销售总额的44.61%。值得注意的是，这些客户中没有涉及关联方销售额，表明公司在销售上较为多元化，不过仍需警惕过度依赖少数客户所带来的风险。为了降低集中度风险，公司可以积极寻找新客户，拓展市场份额，提升市场多样性，并加强客户关系管理，以确保业务的稳定发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 852, "question": "中达安股份有限公司2020年非流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "89279325.76元", "总负债": "554045313.3元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "16.11%", "ent_short_name": "中达安", "ent_name": "中达安股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债554045313.3元和非流动负债89279325.76元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年中达安股份有限公司的非流动负债比率是16.11%", "由总负债554045313.3元和非流动负债89279325.76元计算出2020年中达安股份有限公司的非流动负债比率是16.11%。", "2020年中达安股份有限公司的非流动负债比率是16.11%，将非流动负债89279325.76元和总负债554045313.3元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 853, "question": "对比2019年，2020年北京科锐配电自动化股份有限公司法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "北京科锐配电自动化股份有限公司", "ent_short_name": "北京科锐", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "张新育", "2020年法定代表人": "付小东", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["北京科锐2020年年法定代表人是付小东，与2019年法定代表人张新育不相同。", "2019年法定代表人张新育与2020年法定代表人付小东不相同，所以2020年年北京科锐配电自动化股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年年北京科锐法定代表人为付小东，2019年年北京科锐法定代表人为张新育，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 854, "question": "申科股份在2021年的流动负债增长率是多少？请在答案中保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "184246150.3元", "上年流动负债": "145064709.85元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "27.01%", "ent_short_name": "申科股份", "ent_name": "申科滑动轴承股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债184246150.3元和上年流动负债145064709.85元计算出2021年申科滑动轴承股份有限公司的流动负债增长率是27.01%。", "已知流动负债184246150.3元和上年流动负债145064709.85元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年申科滑动轴承股份有限公司的流动负债增长率是27.01%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出申科股份2021年的流动负债增长率是27.01%，其中2021年的上年流动负债为145064709.85元，流动负债为184246150.3元。"], "type": "2-1"}
{"id": 855, "question": "什么是营业周期？", "prompt": {}, "answer": ["营业周期是指一个企业从采购原材料到销售产品并收回销售款项所经历的时间。它包括采购周期、生产周期和销售周期。营业周期的长短对企业的资金流动和经营效率有重要影响。", "营业周期是指企业从采购原材料开始到销售产品并收回销售款项的整个过程所经历的时间。它包括原材料采购、生产制造、产品销售和收款等环节。营业周期的长短会影响企业的资金周转速度和经营效益。", "营业周期是指企业从采购原材料开始到销售产品并收回销售款项的整个周期。它包括采购、生产、销售和收款等环节。营业周期的长短与企业的生产能力、库存管理和销售策略等密切相关，对企业的资金流动和经营风险具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 856, "question": "2021年中航重机总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "19684745604.8元", "上年资产总额": "15666335776.58元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "25.65%", "ent_short_name": "中航重机", "ent_name": "中航重机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["中航重机股份有限公司2021年的资产总额为19684745604.8元，上年资产总额为15666335776.58元，所以，总资产增长率为25.65%", "已知上年资产总额15666335776.58元和资产总额19684745604.8元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年中航重机股份有限公司的总资产增长率是25.65%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出中航重机2021年的总资产增长率是25.65%，其中2021年的资产总额为19684745604.8元，上年资产总额为15666335776.58元。"], "type": "2-1"}
{"id": 857, "question": "2020年贵州贵航汽车零部件股份有限公司公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "贵航股份", "ent_name": "贵州贵航汽车零部件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "15072369.99元", "prom_answer": "15072369.99元"}, "answer": ["2020年贵州贵航汽车零部件股份有限公司公允价值变动收益是15072369.99元", "贵州贵航汽车零部件股份有限公司在2020年的公允价值变动收益是15072369.99元", "15072369.99元是2020年贵州贵航汽车零部件股份有限公司公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 858, "question": "合营安排的分类及共同经营会计处理方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["合营安排分为两种类型：联合经营和合营企业。联合经营是指合作方共享控制，但保留各自资产、负债和经营成果。会计处理方法是分别确认自己份额的资产、负债、收入和费用。合营企业则是合作方共同控制的独立法人实体，会计处理方法是用权益法确认投资和投资收益。", "合营安排有两种类型：联合经营和合营企业。联合经营指的是合营方保留各自的资产、负债和经营结果，而不是形成一个单独的实体。在这种情况下，每个合营方都会根据自己的份额，确认收入、费用、资产和负债。合营企业则是一个单独的实体，由合营方共同控制。这种情况下，合营方通常会使用权益法进行会计处理。", "合营安排可以被分类为联合经营和合营企业。在联合经营中，参与方将各自的资产、负债、收入和费用分开确认。而在合营企业中，参与方共同控制一个独立的企业，并通过权益法来确认其投资和投资收益。"], "type": "3-2"}
{"id": 859, "question": "宁波拓普集团股份有限公司2021年的固定资产增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "5831567302.57元", "上年固定资产": "4248257966.73元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "37.27%", "ent_short_name": "拓普集团", "ent_name": "宁波拓普集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由上年固定资产4248257966.73元和固定资产5831567302.57元计算出2021年宁波拓普集团股份有限公司的固定资产增长率是37.27%。", "宁波拓普集团股份有限公司2021年的固定资产为5831567302.57元，上年固定资产为4248257966.73元，所以，固定资产增长率为37.27%", "已知上年固定资产4248257966.73元和固定资产5831567302.57元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年宁波拓普集团股份有限公司的固定资产增长率是37.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 860, "question": "请问，九江善水科技股份有限公司在2021年的营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "善水科技", "ent_name": "九江善水科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "167527092.41元", "prom_answer": "167527092.41元"}, "answer": ["九江善水科技股份有限公司在2021年的营业利润是167527092.41元", "2021年善水科技的营业利润是167527092.41元", "2021年九江善水科技股份有限公司的营业利润为167527092.41元"], "type": "1"}
{"id": 861, "question": "2020年鹏欣环球资源股份有限公司的营业外收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "鹏欣资源", "ent_name": "鹏欣环球资源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "242034.89元", "prom_answer": "242034.89元"}, "answer": ["2020年鹏欣环球资源股份有限公司的营业外收入是242034.89元", "鹏欣环球资源股份有限公司2020年的营业外收入是242034.89元", "242034.89元是2020年鹏欣环球资源股份有限公司的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 862, "question": "2020年杭州巨星科技股份有限公司的营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "巨星科技", "ent_name": "杭州巨星科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "8544440154.3元", "prom_answer": "8544440154.3元"}, "answer": ["2020年杭州巨星科技股份有限公司的营业收入是8544440154.3元", "巨星科技2020年的营业收入是8544440154.3元", "杭州巨星科技股份有限公司2020年的营业收入是8544440154.3元"], "type": "1"}
{"id": 863, "question": "中达安股份有限公司2021年应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中达安", "ent_name": "中达安股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "54850046.42元", "prom_answer": "54850046.42元"}, "answer": ["中达安股份有限公司2021年应付职工薪酬是54850046.42元", "2021年中达安的应付职工薪酬是54850046.42元", "54850046.42元是中达安股份有限公司2021年应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 864, "question": "中远海运特种运输股份有限公司2021年的流动负债增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "5776959492.21元", "上年流动负债": "4368872041.65元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "32.23%", "ent_short_name": "中远海特", "ent_name": "中远海运特种运输股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2021年中远海运特种运输股份有限公司的流动负债增长率是32.23%，将上年流动负债4368872041.65元和流动负债5776959492.21元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "由流动负债5776959492.21元和上年流动负债4368872041.65元计算出2021年中远海运特种运输股份有限公司的流动负债增长率是32.23%。", "中远海运特种运输股份有限公司2021年的上年流动负债为4368872041.65元，流动负债为5776959492.21元，所以，流动负债增长率为32.23%"], "type": "2-1"}
{"id": 865, "question": "亚玛顿在2020年的营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "亚玛顿", "ent_name": "常州亚玛顿股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "7850293.05元", "prom_answer": "7850293.05元"}, "answer": ["亚玛顿在2020年的营业外收入是7850293.05元", "2020年亚玛顿的营业外收入是7850293.05元", "7850293.05元是亚玛顿在2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 866, "question": "方正科技2021年无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "151302346.04元", "上年无形资产": "169650698.02元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-10.82%", "ent_short_name": "方正科技", "ent_name": "方正科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["方正科技集团股份有限公司2021年的无形资产为151302346.04元，上年无形资产为169650698.02元，所以，无形资产增长率为-10.82%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出方正科技2021年的无形资产增长率是-10.82%，其中2021年的无形资产为151302346.04元，上年无形资产为169650698.02元。", "由上年无形资产169650698.02元和无形资产151302346.04元计算出2021年方正科技集团股份有限公司的无形资产增长率是-10.82%。"], "type": "2-1"}
{"id": 867, "question": "2019年瑞凌股份的企业研发经费与营业收入的比值是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "29723670.45元", "营业收入": "554780889.21元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "瑞凌股份", "ent_name": "深圳市瑞凌实业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用29723670.45元和营业收入554780889.21元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年深圳市瑞凌实业集团股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.05", "2019年深圳市瑞凌实业集团股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.05，将研发费用29723670.45元和营业收入554780889.21元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "深圳市瑞凌实业集团股份有限公司2019年的研发费用为29723670.45元，营业收入为554780889.21元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.05"], "type": "2-1"}
{"id": 868, "question": "深圳机场2019年法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "深圳机场", "ent_name": "深圳市机场股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "林小龙", "prom_answer": "林小龙"}, "answer": ["深圳机场2019年的法定代表人是林小龙", "2019年深圳机场的法定代表人是林小龙", "林小龙是深圳机场2019年的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 869, "question": "2021年天际股份的销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天际股份", "ent_name": "天际新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "35783626.6元", "管理费用": "143870739.93元", "prom_answer": "销售费用：35783626.6元；管理费用：143870739.93元；"}, "answer": ["天际股份2021年管理费用为143870739.93元，销售费用为35783626.6元。", "天际新能源科技股份有限公司2021年的销售费用是35783626.6元，管理费用是143870739.93元。", "2021年天际新能源科技股份有限公司的销售费用和管理费用为35783626.6元和143870739.93元。"], "type": "1-2"}
{"id": 870, "question": "广州毅昌科技股份有限公司在2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "毅昌科技", "ent_name": "广州毅昌科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "1367741.08元", "prom_answer": "1367741.08元"}, "answer": ["广州毅昌科技股份有限公司在2020年的所得税费用是1367741.08元。", "2020年广州毅昌科技的所得税费用是1367741.08元。", "2020年，广州毅昌科技股份有限公司的所得税费用是1367741.08元。"], "type": "1"}
{"id": 871, "question": "2019年有研新材料股份有限公司的硕士人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "有研新材", "ent_name": "有研新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "212", "prom_answer": "212"}, "answer": ["2019年有研新材料股份有限公司的硕士人数是212人", "有研新材2019年的硕士人数是212人", "2019年有研新材的硕士人数是212人"], "type": "1"}
{"id": 872, "question": "2019年深圳市力合科创股份有限公司管理费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "253058813.82元", "营业收入": "2149514862.61元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "11.77%", "ent_short_name": "力合科创", "ent_name": "深圳市力合科创股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出力合科创2019年的管理费用率是11.77%，其中2019年的管理费用为253058813.82元，营业收入为2149514862.61元。", "2019年深圳市力合科创股份有限公司的管理费用率是11.77%，将管理费用253058813.82元和营业收入2149514862.61元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "深圳市力合科创股份有限公司2019年的管理费用为253058813.82元，营业收入为2149514862.61元，所以，管理费用率为11.77%"], "type": "2-1"}
{"id": 873, "question": "包头明天科技股份有限公司在2021年的应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "明天科技", "ent_name": "包头明天科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "888000.0元", "prom_answer": "888000.0元"}, "answer": ["包头明天科技股份有限公司在2021年的应收款项融资是888000.0元。", "2021年包头明天科技股份有限公司的应收款项融资为888000.0元。", "应收款项融资是888000.0元，属于包头明天科技股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 874, "question": "2019年金雷股份企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "金雷股份", "ent_name": "金雷科技股份公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "金雷科技股份公司", "prom_answer": "金雷科技股份公司"}, "answer": ["金雷股份2019年的企业名称是金雷科技股份公司", "2019年金雷股份的企业名称是金雷科技股份公司", "金雷科技股份公司是金雷股份2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 875, "question": "2021年中信建投证券利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中信建投证券", "ent_name": "中信建投证券股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "7234074161.4元", "利息收入": "8984511328.89元", "prom_answer": "利息支出：7234074161.4元；利息收入：8984511328.89元；"}, "answer": ["中信建投证券股份有限公司2021年的利息支出是7234074161.4元，利息收入是8984511328.89元。", "中信建投证券2021年利息收入为8984511328.89元，利息支出为7234074161.4元。", "2021年中信建投证券股份有限公司的利息支出和利息收入分别为7234074161.4元和8984511328.89元。"], "type": "1-2"}
{"id": 876, "question": "老百姓2021年收回投资收到的现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "老百姓", "ent_name": "老百姓大药房连锁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "27663670.0元", "prom_answer": "27663670.0元"}, "answer": ["老百姓2021年收回投资收到的现金是27663670.0元", "2021年老百姓的收回投资收到的现金是27663670.0元", "2021年老百姓大药房连锁股份有限公司收回投资收到的现金是27663670.0元"], "type": "1"}
{"id": 877, "question": "精锻科技在2020年的速动比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "1760559931.07元", "存货": "252946277.84元", "流动负债": "934513948.72元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.61", "ent_short_name": "精锻科技", "ent_name": "江苏太平洋精锻科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["2020年江苏太平洋精锻科技股份有限公司的速动比率是1.61，将流动资产1760559931.07元、存货252946277.84元、流动负债934513948.72元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。", "由流动负债934513948.72元、流动资产1760559931.07元、存货252946277.84元计算出2020年江苏太平洋精锻科技股份有限公司的速动比率是1.61。", "已知流动负债934513948.72元、流动资产1760559931.07元、存货252946277.84元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年江苏太平洋精锻科技股份有限公司的速动比率是1.61"], "type": "2-1"}
{"id": 878, "question": "请问，华孚时尚在2021年的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华孚时尚", "ent_name": "华孚时尚股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "89111887.02元", "prom_answer": "89111887.02元"}, "answer": ["华孚时尚在2021年的应付职工薪酬是89111887.02元", "2021年华孚时尚的应付职工薪酬是89111887.02元", "89111887.02元是华孚时尚在2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 879, "question": "请提供星宇股份2020年的营业利润率，保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "1366975891.44元", "营业收入": "7322715089.72元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "18.67%", "ent_short_name": "星宇股份", "ent_name": "常州星宇车灯股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润1366975891.44元和营业收入7322715089.72元计算出2020年常州星宇车灯股份有限公司的营业利润率是18.67%。", "常州星宇车灯股份有限公司2020年的营业利润为1366975891.44元，营业收入为7322715089.72元，所以，营业利润率为18.67%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出星宇股份2020年的营业利润率是18.67%，其中2020年的营业利润为1366975891.44元，营业收入为7322715089.72元。"], "type": "2-1"}
{"id": 880, "question": "2021年深圳市得润电子股份有限公司的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "得润电子", "ent_name": "深圳市得润电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "134366944.17元", "prom_answer": "134366944.17元"}, "answer": ["2021年深圳市得润电子股份有限公司的应付职工薪酬是134366944.17元", "得润电子在2021年的应付职工薪酬是134366944.17元", "134366944.17元是2021年深圳市得润电子股份有限公司的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 881, "question": "2019年国药股份的法定代表人是谁？", "prompt": {"ent_short_name": "国药股份", "ent_name": "国药集团药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "姜修昌", "prom_answer": "姜修昌"}, "answer": ["2019年国药股份的法定代表人是姜修昌", "姜修昌是2019年国药股份的法定代表人", "国药股份2019年的法定代表人是姜修昌"], "type": "1"}
{"id": 882, "question": "上海网达软件股份有限公司2020年的企业研发经费与营业收入的比值是多少？保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "58548484.05元", "营业收入": "328003960.9元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.18", "ent_short_name": "网达软件", "ent_name": "上海网达软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["由研发费用58548484.05元和营业收入328003960.9元计算出2020年上海网达软件股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.18。", "已知研发费用58548484.05元和营业收入328003960.9元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2020年上海网达软件股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.18", "2020年上海网达软件股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.18，将研发费用58548484.05元和营业收入328003960.9元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 883, "question": "武商集团股份有限公司2021年投资收益增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "10426818.42元", "上年投资收益": "12217824.69元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-14.66%", "ent_short_name": "武商集团", "ent_name": "武商集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2021年武商集团股份有限公司的投资收益增长率是-14.66%，将投资收益10426818.42元和上年投资收益12217824.69元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出武商集团2021年的投资收益增长率是-14.66%，其中2021年的投资收益为10426818.42元，上年投资收益为12217824.69元。", "武商集团股份有限公司2021年的投资收益为10426818.42元，上年投资收益为12217824.69元，所以，投资收益增长率为-14.66%"], "type": "2-1"}
{"id": 884, "question": "什么是应收票据？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据是企业在经营活动中因销售商品或提供劳务而接收的，由购买方出具并承诺在未来一定时间内支付一定款项的书面凭证。", "应收票据是企业在经营过程中，因销售商品或提供劳务，买方签发的在未来一定期限内支付特定金额的承诺书。这是一种短期的、由买方签发的、应在未来一定时间内支付的书面承诺。", "应收票据是一种短期信贷工具，由购买商品或接受服务的一方签发，承诺在未来某一特定日期支付特定金额给销售方或服务提供方。它是企业进行短期融资的一种常见方式。"], "type": "3-2"}
{"id": 885, "question": "在2019年，日照港的固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "日照港", "ent_name": "日照港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "10157915663.53元", "无形资产": "3445404626.35元", "prom_answer": "固定资产：10157915663.53元；无形资产：3445404626.35元；"}, "answer": ["2019年日照港股份有限公司的固定资产是10157915663.53元，无形资产是3445404626.35元。", "日照港2019年无形资产为3445404626.35元，固定资产为10157915663.53元。", "日照港股份有限公司2019年的固定资产是10157915663.53元，无形资产是3445404626.35元。"], "type": "1-2"}
{"id": 886, "question": "在2021年，上海谊众的每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上海谊众", "ent_name": "上海谊众药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.461元", "prom_answer": "-0.461元"}, "answer": ["在2021年，上海谊众的每股经营现金流量是-0.461元", "上海谊众药业股份有限公司2021年的每股经营现金流量是-0.461元", "-0.461元是上海谊众药业股份有限公司2021年的每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 887, "question": "交建股份2020年销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "交建股份", "ent_name": "安徽省交通建设股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "24856419.28元", "prom_answer": "24856419.28元"}, "answer": ["交建股份2020年的销售费用是24856419.28元。", "2020年交建股份的销售费用是24856419.28元。", "2020年，安徽省交通建设股份有限公司的销售费用是24856419.28元。"], "type": "1"}
{"id": 888, "question": "广州白云国际机场股份有限公司2021年的每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "白云机场", "ent_name": "广州白云国际机场股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.357元", "prom_answer": "0.357元"}, "answer": ["广州白云国际机场股份有限公司2021年的每股经营现金流量是0.357元", "2021年广州白云国际机场股份有限公司的每股经营现金流量是0.357元", "0.357元是2021年广州白云国际机场股份有限公司的每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 889, "question": "宁夏西部创业实业股份有限公司在2019年的财务费用率是多少?请保留到小数点后两位。", "prompt": {"财务费用": "-11927209.37元", "营业收入": "799911229.37元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "-1.49%", "ent_short_name": "西部创业", "ent_name": "宁夏西部创业实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["宁夏西部创业实业股份有限公司2019年的财务费用为-11927209.37元，营业收入为799911229.37元，所以，财务费用率为-1.49%", "2019年宁夏西部创业实业股份有限公司的财务费用率是-1.49%，将财务费用-11927209.37元和营业收入799911229.37元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "已知财务费用-11927209.37元和营业收入799911229.37元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年宁夏西部创业实业股份有限公司的财务费用率是-1.49%"], "type": "2-1"}
{"id": 890, "question": "2021年武汉精测电子集团股份有限公司的投资收益增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "19289496.26元", "上年投资收益": "-9379464.82元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-305.66%", "ent_short_name": "精测电子", "ent_name": "武汉精测电子集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["武汉精测电子集团股份有限公司2021年的投资收益为19289496.26元，上年投资收益为-9379464.82元，所以，投资收益增长率为-305.66%", "2021年武汉精测电子集团股份有限公司的投资收益增长率是-305.66%，将投资收益19289496.26元和上年投资收益-9379464.82元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出精测电子2021年的投资收益增长率是-305.66%，其中2021年的投资收益为19289496.26元，上年投资收益为-9379464.82元。"], "type": "2-1"}
{"id": 891, "question": "厦门信达2021年无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "厦门信达", "ent_name": "厦门信达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "209581243.14元", "prom_answer": "209581243.14元"}, "answer": ["厦门信达2021年的无形资产是209581243.14元。", "2021年厦门信达的无形资产为209581243.14元。", "无形资产是209581243.14元，属于厦门信达2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 892, "question": "在2021年，广东溢多利生物科技股份有限公司的总负债增长率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "1431927024.77元", "上年总负债": "1409302025.06元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "1.61%", "ent_short_name": "溢多利", "ent_name": "广东溢多利生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["广东溢多利生物科技股份有限公司2021年的总负债为1431927024.77元，上年总负债为1409302025.06元，所以，总负债增长率为1.61%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出溢多利2021年的总负债增长率是1.61%，其中2021年的总负债为1431927024.77元，上年总负债为1409302025.06元。", "已知上年总负债1409302025.06元和总负债1431927024.77元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年广东溢多利生物科技股份有限公司的总负债增长率是1.61%"], "type": "2-1"}
{"id": 893, "question": "2021年杭华股份营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "128171171.62元", "上年营业利润": "125537773.51元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "2.10%", "ent_short_name": "杭华股份", "ent_name": "杭华油墨股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出杭华股份2021年的营业利润增长率是2.10%，其中2021年的营业利润为128171171.62元，上年营业利润为125537773.51元。", "已知上年营业利润125537773.51元和营业利润128171171.62元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年杭华油墨股份有限公司的营业利润增长率是2.10%", "2021年杭华油墨股份有限公司的营业利润增长率是2.10%，将营业利润128171171.62元和上年营业利润125537773.51元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 894, "question": "2021年炬申股份货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "323276959.3元", "上年货币资金": "79205630.71元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "308.15%", "ent_short_name": "炬申股份", "ent_name": "广东炬申物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["已知上年货币资金79205630.71元和货币资金323276959.3元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年广东炬申物流股份有限公司的总负债增长率是308.15%", "由上年货币资金79205630.71元和货币资金323276959.3元计算出2021年广东炬申物流股份有限公司的总负债增长率是308.15%。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出炬申股份2021年的货币资金增长率是308.15%，其中2021年的货币资金为323276959.3元，上年货币资金为79205630.71元。"], "type": "2-1"}
{"id": 895, "question": "2020年东兴证券股份有限公司利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东兴证券", "ent_name": "东兴证券股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "1861886660.49元", "prom_answer": "1861886660.49元"}, "answer": ["2020年东兴证券股份有限公司利息支出是1861886660.49元", "东兴证券股份有限公司在2020年的利息支出是1861886660.49元", "1861886660.49元是2020年东兴证券股份有限公司的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 896, "question": "请提供2019年合肥百货大楼集团股份有限公司的财务费用率，保留至小数点后两位。", "prompt": {"财务费用": "30786259.26元", "营业收入": "10908554054.14元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.28%", "ent_short_name": "合肥百货", "ent_name": "合肥百货大楼集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用30786259.26元和营业收入10908554054.14元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年合肥百货大楼集团股份有限公司的财务费用率是0.28%", "2019年合肥百货大楼集团股份有限公司的财务费用率是0.28%，将财务费用30786259.26元和营业收入10908554054.14元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "由财务费用30786259.26元和营业收入10908554054.14元计算出2019年合肥百货大楼集团股份有限公司的财务费用率是0.28%。"], "type": "2-1"}
{"id": 897, "question": "武汉光迅科技股份有限公司在2021年的现金及现金等价物增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "2843802860.07元", "上年现金及现金等价物": "2468274526.71元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "15.21%", "ent_short_name": "光迅科技", "ent_name": "武汉光迅科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["由上年现金及现金等价物2468274526.71元和现金及现金等价物2843802860.07元计算出2021年武汉光迅科技股份有限公司的现金及现金等价物增长率是15.21%。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出光迅科技2021年的现金及现金等价物增长率是15.21%，其中2021年的现金及现金等价物为2843802860.07元，上年现金及现金等价物为2468274526.71元。", "武汉光迅科技股份有限公司2021年的现金及现金等价物为2843802860.07元，上年现金及现金等价物为2468274526.71元，所以，现金及现金等价物增长率为15.21%"], "type": "2-1"}
{"id": 898, "question": "中公高科2021年每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中公高科", "ent_name": "中公高科养护科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.566636元", "每股净资产": "10.4316元", "prom_answer": "每股收益：0.566636元；每股净资产：10.4316元；"}, "answer": ["2021年中公高科养护科技股份有限公司的每股收益是0.566636元，每股净资产是10.4316元。", "0.566636元、10.4316元是中公高科养护科技股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "中公高科2021年每股净资产为10.4316元，每股收益为0.566636元。"], "type": "1-2"}
{"id": 899, "question": "昊华科技2019年企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "353247344.99元", "营业收入": "4700686140.83元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "昊华科技", "ent_name": "昊华化工科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["2019年昊华化工科技集团股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08，将研发费用353247344.99元和营业收入4700686140.83元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "已知研发费用353247344.99元和营业收入4700686140.83元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年昊华化工科技集团股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08", "昊华化工科技集团股份有限公司2019年的研发费用为353247344.99元，营业收入为4700686140.83元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.08"], "type": "2-1"}
{"id": 900, "question": "我想知道2020年江特电机的营业收入和营业外收入分别是多少元。", "prompt": {"ent_short_name": "江特电机", "ent_name": "江西特种电机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "1843984808.01元", "营业外收入": "15018161.96元", "prom_answer": "营业收入：1843984808.01元；营业外收入：15018161.96元；"}, "answer": ["江特电机2020年营业外收入为15018161.96元，营业收入为1843984808.01元。", "2020年江西特种电机股份有限公司的营业收入和营业外收入为1843984808.01元和15018161.96元。", "2020年江西特种电机股份有限公司的营业收入是1843984808.01元，营业外收入是15018161.96元。"], "type": "1-2"}
{"id": 901, "question": "2019年华东数控企业研发经费占费用比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "7229793.83元", "销售费用": "18055508.55元", "财务费用": "11799890.45元", "管理费用": "26971433.68元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "华东数控", "ent_name": "威海华东数控股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["威海华东数控股份有限公司2019年的销售费用为18055508.55元，管理费用为26971433.68元，财务费用为11799890.45元，研发费用为7229793.83元，所以，企业研发经费占费用比例为0.11", "由财务费用11799890.45元、销售费用18055508.55元、管理费用26971433.68元、研发费用7229793.83元计算出2019年威海华东数控股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.11。", "2019年威海华东数控股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.11，将销售费用18055508.55元、管理费用26971433.68元、财务费用11799890.45元、研发费用7229793.83元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 902, "question": "2020年太阳能的营业利润率是多少，请保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "1149242140.26元", "营业收入": "5305005725.97元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "21.66%", "ent_short_name": "太阳能", "ent_name": "中节能太阳能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润1149242140.26元和营业收入5305005725.97元计算出2020年中节能太阳能股份有限公司的营业利润率是21.66%。", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出太阳能2020年的营业利润率是21.66%，其中2020年的营业利润为1149242140.26元，营业收入为5305005725.97元。", "中节能太阳能股份有限公司2020年的营业利润为1149242140.26元，营业收入为5305005725.97元，所以，营业利润率为21.66%"], "type": "2-1"}
{"id": 903, "question": "营业外收入和营业外支出对公司盈利能力和风险承受能力的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收入和营业外支出是公司盈利能力和风险承受能力的重要因素。过多的营业外支出可能会降低公司的盈利能力，增加公司的财务风险。而稳定的营业外收入可以增加公司的盈利，降低风险。评估这两者对公司影响的方式主要是通过比较营业外收入和支出的规模以及变动趋势。", "营业外收入和营业外支出对公司的盈利能力和风险承受能力有着直接的影响。高额的营业外支出可能会压低公司的利润，从而影响公司的盈利能力。同时，如果营业外收入不稳定，也可能增加公司的财务风险。因此，评估这两者的影响主要通过分析其对公司财务状况的影响及其变化趋势。", "营业外收入和营业外支出对公司盈利能力和风险承受能力的影响可以通过其占公司总收入和总支出的比例，以及其随时间的变化趋势来评估。如果一个公司的营业外收入占比较高，或者营业外支出占比较高，可能会增加公司的经营风险，因为这些收入或支出通常比营业收入或营业支出更加不稳定。"], "type": "3-2"}
{"id": 904, "question": "2021年光大银行的利息支出和利息收入具体数值是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "光大银行", "ent_name": "中国光大银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "117179000000.0元", "利息收入": "229334000000.0元", "prom_answer": "利息支出：117179000000.0元；利息收入：229334000000.0元；"}, "answer": ["2021年中国光大银行股份有限公司的利息支出和利息收入分别为117179000000.0元和229334000000.0元。", "光大银行2021年利息收入为229334000000.0元，利息支出为117179000000.0元。", "2021年中国光大银行股份有限公司的利息支出是117179000000.0元，利息收入是229334000000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 905, "question": "什么是销售收入？", "prompt": {}, "answer": ["销售收入是指企业通过销售商品或提供服务所获得的收入。它是企业利润表中的一个重要项目，直接影响企业的盈利水平和经营效果。", "销售收入是指企业在其正常经营活动中，通过销售产品或提供服务所获得的经济利益的总和。这是一个重要的财务指标，它反映了企业的销售能力和市场竞争力。", "销售收入是企业从销售商品或提供服务中得到的收入。它反映了企业的销售效果和经营效益，是衡量企业经营业绩的一个关键指标。"], "type": "3-2"}
{"id": 906, "question": "2021年华锐精密净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "162353083.34元", "上年净利润": "89004917.53元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "82.41%", "ent_short_name": "华锐精密", "ent_name": "株洲华锐精密工具股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["由上年净利润89004917.53元和净利润162353083.34元计算出2021年株洲华锐精密工具股份有限公司的净利润增长率是82.41%。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出华锐精密2021年的净利润增长率是82.41%，其中2021年的净利润为162353083.34元，上年净利润为89004917.53元。", "株洲华锐精密工具股份有限公司2021年的净利润为162353083.34元，上年净利润为89004917.53元，所以，净利润增长率为82.41%"], "type": "2-1"}
{"id": 907, "question": "请问，日月股份2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "2107973417.99元", "资产总额": "10406840080.51元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "20.26%", "ent_short_name": "日月股份", "ent_name": "日月重工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["日月重工股份有限公司2020年的资产总额为10406840080.51元，总负债为2107973417.99元，所以，资产负债比率为20.26%", "由总负债2107973417.99元和资产总额10406840080.51元计算出2020年日月重工股份有限公司的资产负债比率是20.26%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出日月股份2020年的资产负债比率是20.26%，其中2020年的资产总额为10406840080.51元，总负债为2107973417.99元。"], "type": "2-1"}
{"id": 908, "question": "2020年大商股份有限公司的速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "11335272841.23元", "存货": "3976411863.84元", "流动负债": "6683014960.37元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.10", "ent_short_name": "大商股份", "ent_name": "大商股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出大商股份2020年的速动比率是1.10，其中2020年的流动资产为11335272841.23元，存货为3976411863.84元，流动负债为6683014960.37元。", "大商股份有限公司2020年的流动资产为11335272841.23元，存货为3976411863.84元，流动负债为6683014960.37元，所以，速动比率为1.10", "2020年大商股份有限公司的速动比率是1.10，将流动资产11335272841.23元、存货3976411863.84元、流动负债6683014960.37元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 909, "question": "2020年北京数字政通科技股份有限公司研发费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "90017319.1元", "上年研发费用": "88068203.04元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "2.21%", "ent_short_name": "数字政通", "ent_name": "北京数字政通科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出数字政通2020年的研发费用增长率是2.21%，其中2020年的研发费用为90017319.1元，上年研发费用为88068203.04元。", "已知上年研发费用88068203.04元和研发费用90017319.1元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年北京数字政通科技股份有限公司的研发费用增长率是2.21%", "由上年研发费用88068203.04元和研发费用90017319.1元计算出2020年北京数字政通科技股份有限公司的研发费用增长率是2.21%。"], "type": "2-1"}
{"id": 910, "question": "河南通达电缆股份有限公司在2020年的研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "通达股份", "ent_name": "河南通达电缆股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "64091749.01元", "prom_answer": "64091749.01元"}, "answer": ["河南通达电缆股份有限公司在2020年的研发费用是64091749.01元", "2020年通达股份的研发费用是64091749.01元", "2020年河南通达电缆股份有限公司的研发费用是64091749.01元"], "type": "1"}
{"id": 911, "question": "2021年内蒙古伊利实业集团股份有限公司衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "伊利股份", "ent_name": "内蒙古伊利实业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "60620503.43元", "其他非流动金融资产": "638006751.78元", "prom_answer": "衍生金融资产：60620503.43元；其他非流动金融资产：638006751.78元；"}, "answer": ["2021年内蒙古伊利实业集团股份有限公司的衍生金融资产是60620503.43元，其他非流动金融资产是638006751.78元。", "2021年内蒙古伊利实业集团股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为60620503.43元和638006751.78元。", "伊利股份2021年其他非流动金融资产为638006751.78元，衍生金融资产为60620503.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 912, "question": "我想知道2020年宝色股份的销售费用增长率是多少，需保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "12969389.33元", "上年销售费用": "33102231.9元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-60.82%", "ent_short_name": "宝色股份", "ent_name": "南京宝色股份公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["由上年销售费用33102231.9元和销售费用12969389.33元计算出2020年南京宝色股份公司的销售费用增长率是-60.82%。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出宝色股份2020年的销售费用增长率是-60.82%，其中2020年的销售费用为12969389.33元，上年销售费用为33102231.9元。", "2020年南京宝色股份公司的销售费用增长率是-60.82%，将销售费用12969389.33元和上年销售费用33102231.9元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 913, "question": "北京蓝色光标数据科技股份有限公司在2020年的研发费用增长率保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"研发费用": "46820883.93元", "上年研发费用": "31993124.49元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "46.35%", "ent_short_name": "蓝色光标", "ent_name": "北京蓝色光标数据科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由上年研发费用31993124.49元和研发费用46820883.93元计算出2020年北京蓝色光标数据科技股份有限公司的研发费用增长率是46.35%。", "2020年北京蓝色光标数据科技股份有限公司的研发费用增长率是46.35%，将研发费用46820883.93元和上年研发费用31993124.49元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用计算得出。", "已知上年研发费用31993124.49元和研发费用46820883.93元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年北京蓝色光标数据科技股份有限公司的研发费用增长率是46.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 914, "question": "请帮我查询吉大正元在2021年货币资金的具体数额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "吉大正元", "ent_name": "长春吉大正元信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "1232896943.38元", "prom_answer": "1232896943.38元"}, "answer": ["查询到吉大正元在2021年货币资金的具体数额是1232896943.38元", "2021年吉大正元的货币资金是1232896943.38元", "2021年长春吉大正元信息技术股份有限公司的货币资金是1232896943.38元"], "type": "1"}
{"id": 915, "question": "2020年苏州纽威阀门股份有限公司净利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "533768780.39元", "营业收入": "3632231615.17元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "14.70%", "ent_short_name": "纽威股份", "ent_name": "苏州纽威阀门股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年苏州纽威阀门股份有限公司的净利润率是14.70%，将净利润533768780.39元和营业收入3632231615.17元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "苏州纽威阀门股份有限公司2020年的净利润为533768780.39元，营业收入为3632231615.17元，所以，净利润率为14.70%", "已知净利润533768780.39元和营业收入3632231615.17元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年苏州纽威阀门股份有限公司的净利润率是14.70%"], "type": "2-1"}
{"id": 916, "question": "明冠新材料股份有限公司2021年应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "明冠新材", "ent_name": "明冠新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "201517594.17元", "prom_answer": "201517594.17元"}, "answer": ["明冠新材料股份有限公司2021年应收款项融资是201517594.17元。", "2021年明冠新材料股份有限公司的应收款项融资为201517594.17元。", "应收款项融资是201517594.17元，属于明冠新材料股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 917, "question": "智动力2019年企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "智动力", "ent_name": "深圳市智动力精密技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "深圳市智动力精密技术股份有限公司", "prom_answer": "深圳市智动力精密技术股份有限公司"}, "answer": ["智动力2019年的企业名称是深圳市智动力精密技术股份有限公司", "2019年智动力的企业名称是深圳市智动力精密技术股份有限公司", "深圳市智动力精密技术股份有限公司是智动力2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 918, "question": "优先股、永续债等其他金融工具是什么？", "prompt": {}, "answer": ["优先股是股东在公司破产清算时，优先于普通股股东得到公司剩余资产的股份，但在公司盈利分配上，优先股股东通常只能得到固定的股息，不享有公司的剩余利润。永续债是无固定到期日的债券，债权人只能按照约定的利率获得利息，无法主张本金的返还。这些都是金融工具的类型。", "优先股是一种特殊类型的股票，其持有者在公司破产时有优先获得剩余资产的权利，同时，优先股股东通常享有固定的股息，但不享有公司的超额利润。永续债则是一种特殊的债券，它没有明确的到期日，只有支付固定或浮动利息的义务，债权人不能要求债务人偿还本金。", "优先股是公司股份的一种类型，它赋予股东在公司的资产分配中优先于普通股股东的权利，但优先股的股息通常是固定的，不享有公司的剩余利润。永续债是一种没有具体到期日的债券，投资者持有永续债，可以获得定期的利息收入，但不能主张本金的返还。"], "type": "3-2"}
{"id": 919, "question": "广东长青(集团)股份有限公司在2021年的总负债增长率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "7210803517.57元", "上年总负债": "6575225935.96元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "9.67%", "ent_short_name": "长青集团", "ent_name": "广东长青(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["由上年总负债6575225935.96元和总负债7210803517.57元计算出2021年广东长青(集团)股份有限公司的总负债增长率是9.67%。", "已知上年总负债6575225935.96元和总负债7210803517.57元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年广东长青(集团)股份有限公司的总负债增长率是9.67%", "2021年广东长青(集团)股份有限公司的总负债增长率是9.67%，将总负债7210803517.57元和上年总负债6575225935.96元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 920, "question": "2020年晨曦航空现金比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "78412188.12元", "流动负债": "173219325.2元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "45.27%", "ent_short_name": "晨曦航空", "ent_name": "西安晨曦航空科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出晨曦航空2020年的现金比率是45.27%，其中2020年的货币资金为78412188.12元，流动负债为173219325.2元。", "已知货币资金78412188.12元和流动负债173219325.2元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年西安晨曦航空科技股份有限公司的现金比率是45.27%", "由货币资金78412188.12元和流动负债173219325.2元计算出2020年西安晨曦航空科技股份有限公司的现金比率是45.27%。"], "type": "2-1"}
{"id": 921, "question": "2021年中国天楹现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "3145909969.21元", "上年现金及现金等价物": "2308847766.85元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "36.25%", "ent_short_name": "中国天楹", "ent_name": "中国天楹股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["已知上年现金及现金等价物2308847766.85元和现金及现金等价物3145909969.21元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年中国天楹股份有限公司的现金及现金等价物增长率是36.25%", "由上年现金及现金等价物2308847766.85元和现金及现金等价物3145909969.21元计算出2021年中国天楹股份有限公司的现金及现金等价物增长率是36.25%。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出中国天楹2021年的现金及现金等价物增长率是36.25%，其中2021年的现金及现金等价物为3145909969.21元，上年现金及现金等价物为2308847766.85元。"], "type": "2-1"}
{"id": 922, "question": "2021年西安蓝晓科技新材料股份有限公司的资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "蓝晓科技", "ent_name": "西安蓝晓科技新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "3104534293.13元", "prom_answer": "3104534293.13元"}, "answer": ["2021年西安蓝晓科技新材料股份有限公司的资产总计是3104534293.13元", "西安蓝晓科技新材料2021年的资产总计是3104534293.13元", "2021年西安蓝晓科技新材料股份有限公司的资产总计是3104534293.13元"], "type": "1"}
{"id": 923, "question": "浙江威星智能仪表股份有限公司2021年固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "302861476.9元", "上年固定资产": "118094579.98元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "156.46%", "ent_short_name": "威星智能", "ent_name": "浙江威星智能仪表股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由上年固定资产118094579.98元和固定资产302861476.9元计算出2021年浙江威星智能仪表股份有限公司的固定资产增长率是156.46%。", "浙江威星智能仪表股份有限公司2021年的固定资产为302861476.9元，上年固定资产为118094579.98元，所以，固定资产增长率为156.46%", "已知上年固定资产118094579.98元和固定资产302861476.9元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年浙江威星智能仪表股份有限公司的固定资产增长率是156.46%"], "type": "2-1"}
{"id": 924, "question": "根据2019年年报数据，青岛东软载波科技股份有限公司的三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "79045137.54元", "管理费用": "75881821.94元", "财务费用": "-41626801.33元", "营业收入": "828133524.08元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "13.68%", "ent_short_name": "东软载波", "ent_name": "青岛东软载波科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用-41626801.33元、销售费用79045137.54元、管理费用75881821.94元、营业收入828133524.08元计算出2019年青岛东软载波科技股份有限公司的三费比重是13.68%。", "2019年青岛东软载波科技股份有限公司的三费比重是13.68%，将销售费用79045137.54元、管理费用75881821.94元、财务费用-41626801.33元、营业收入828133524.08元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "已知财务费用-41626801.33元、销售费用79045137.54元、管理费用75881821.94元、营业收入828133524.08元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年青岛东软载波科技股份有限公司的三费比重是13.68%"], "type": "2-1"}
{"id": 925, "question": "中国中车2020年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中国中车股份有限公司", "ent_short_name": "中国中车", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "刘化龙", "2020年法定代表人": "孙永才", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人刘化龙与2020年法定代表人孙永才不相同，所以2020年年中国中车股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2019年法定代表人是刘化龙，2020年法定代表人是孙永才", "2020年年中国中车法定代表人为孙永才，2019年年中国中车法定代表人为刘化龙，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 926, "question": "根据阳普医疗2019年的年度报告，请简要分析公司主要资产重大变化的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "阳普医疗", "ent_name": "阳普医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据阳普医疗2019年的年报信息，公司的主要资产的变化可以显示出公司经营状况的一些关键信息。以下是对您所提供的公司资产重大变化的简要分析：\n股权资产：该公司的股权资产增加了8.37%，主要来源于权益法核算确认的投资收益的增加以及执行新金融工具准则后公允价值变动的影响。这意味着公司在投资决策和市场定位方面可能做出了成功的策略。\n固定资产：固定资产减少了3.29%，但没有给出具体的减少原因。这可能意味着公司可能出售了一部分固定资产或者固定资产的折旧。\n无形资产：无形资产增加了4.82%，这主要是由于报告期开发阶段的研发项目形成无形资产。这表明公司在研发上的投入取得了一定的成果。\n在建工程：在建工程增加了15.07%，这主要是由于新增了采血管生产线。这可能意味着公司正在扩大生产能力，以应对可能的市场需求增长。\n交易性金融资产：交易性金融资产增加了5300万元，主要原因是购买了结构性存款。这可能表明公司在管理现金流方面采取了一些积极的策略。\n其他流动资产：减少了80.05%，主要是因为将“持有至到期投资”重分类至“其他非流动金融资产”。这可能是为了更好地管理资产和提高资金利用效率。\n开发支出：减少了38.54%，这主要是因为研发阶段的项目形成了无形资产。这可能意味着公司的研发项目已经完成了一部分，进入了商业化阶段。\n其他非流动资产：增加了126.69%，这主要是因为预付了设备采购款。这可能意味着公司正在进行设备更新或扩大生产。\n总的来说，这些资产变化显示了公司在投资决策、研发成果、生产能力扩大、现金流管理以及资产配置方面的策略和行动。", "根据阳普医疗2019年的年报信息，该公司在资产变动方面显示出以下重要特征：\n股权资产：这方面的增加（8.37%）可能表明公司在年初之后的投资活动或者股权投资的市场表现表现得相当不错。这是由于权益法核算确认的投资收益增加以及新金融工具准则实施后，公允价值变动带来的影响。\n固定资产：这一部分的减少（3.29%）可能表示该公司已经出售或折旧了一部分固定资产。\n无形资产：增加（4.82%）可能因为公司报告期内有一些开发阶段的研发项目转化为了无形资产。\n在建工程：增加（15.07%）表明公司正在扩大生产能力，例如新增了采血管生产线。\n交易性金融资产：增加5,300.00万元，这可能是公司为了追求更高的收益，购买了结构性存款。\n其他流动资产：大幅度减少（80.05%）可能是因为公司将“持有至到期投资” 重分类至“其他非流动金融资产”。\n开发支出：减少（38.54%）可能是因为开发阶段的研发项目已经转化为无形资产。\n其他非流动资产：大幅度增加（126.69%）可能是由于公司预支了大量的设备采购款。\n综上所述，该公司的资产配置呈现出扩大生产和投资活动的趋势，同时公司也在进行一些财务或者会计处理来调整资产配置。", "公司的资产结构发生了一些变化，主要体现在股权资产、无形资产、在建工程和其他非流动资产的增加，以及固定资产、其他流动资产和开发支出的减少。这可能反映了公司在业务发展、资本运作、研发投入以及资产管理等方面的策略调整。"], "type": "3-1"}
{"id": 927, "question": "福建圣农发展股份有限公司2019年财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "156778591.29元", "营业收入": "14558436761.99元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "1.08%", "ent_short_name": "圣农发展", "ent_name": "福建圣农发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出圣农发展2019年的财务费用率是1.08%，其中2019年的财务费用为156778591.29元，营业收入为14558436761.99元。", "2019年福建圣农发展股份有限公司的财务费用率是1.08%，将财务费用156778591.29元和营业收入14558436761.99元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "福建圣农发展股份有限公司2019年的财务费用为156778591.29元，营业收入为14558436761.99元，所以，财务费用率为1.08%"], "type": "2-1"}
{"id": 928, "question": "请问江苏神通在2019年的注册地址是哪里?", "prompt": {"ent_short_name": "江苏神通", "ent_name": "江苏神通阀门股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "江苏省启东市南阳镇", "prom_answer": "江苏省启东市南阳镇"}, "answer": ["江苏神通阀门股份有限公司2019年的注册地址是江苏省启东市南阳镇", "2019年神通阀门的注册地址是江苏省启东市南阳镇", "江苏省启东市南阳镇是江苏神通阀门股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 929, "question": "铜陵精达特种电磁线股份有限公司2020年营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "精达股份", "ent_name": "铜陵精达特种电磁线股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "12446903327.22元", "营业外收入": "23230234.63元", "prom_answer": "营业收入：12446903327.22元；营业外收入：23230234.63元；"}, "answer": ["12446903327.22元、23230234.63元是铜陵精达特种电磁线股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "铜陵精达特种电磁线股份有限公司2020年的营业收入是12446903327.22元，营业外收入是23230234.63元。", "精达股份2020年营业外收入为23230234.63元，营业收入为12446903327.22元。"], "type": "1-2"}
{"id": 930, "question": "江阴电工合金股份有限公司在2019年的博士及以上人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "电工合金", "ent_name": "江阴电工合金股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "2", "prom_answer": "2"}, "answer": ["2019年江阴电工合金股份有限公司的博士及以上人数是2人", "电工合金2019年的博士及以上人数是2人", "2019年电工合金的博士及以上人数是2人"], "type": "1"}
{"id": 931, "question": "请简要分析广东三雄极光照明股份有限公司2019年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三雄极光", "ent_name": "广东三雄极光照明股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据审计报告中的内容，2019年审计意见对广东三雄极光照明股份有限公司（以下简称三雄极光）的财务报表表示肯定，即审计师认为报表在所有重大方面遵循了企业会计准则的规定，并且公允地反映了三雄极光截至2019年12月31日的财务状况，以及2019年度的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师没有发现任何重大的问题或不一致性，认为三雄极光的财务报表是准确和可靠的。审计意见的这种形式被称为“无保留意见”或“清晰意见”，是最理想的审计结果，显示公司的财务报表是可信的，并且没有引起审计师担忧的问题。", "根据提供的信息，2019年审计意见显示广东三雄极光照明股份有限公司（以下简称三雄极光）的财务报表在所有重大方面按照企业会计准则的规定编制，并且公允反映了该公司在2019年12月31日的财务状况、经营成果和现金流量。这意味着审计师认为三雄极光的财务报表是可靠和准确的，并且与会计准则的要求一致。根据审计意见，没有发现任何重大的问题或错误，表明该公司的财务状况和经营成果在审计师的评估下是可靠的。这是对三雄极光的财务报表的一个积极评价，为投资者、股东和其他利益相关方提供了对该公司在2019年的财务状况的可靠信息。", "根据您提供的信息，该公司在2019年的审计意见是“无保留意见”或“清楚意见”，这是审计中最为理想的结果之一。\n审计报告中提到，审计师已经审计了广东三雄极光照明股份有限公司在2019年12月31日的财务报表，包括合并和母公司资产负债表、合并和母公司利润表、合并和母公司现金流量表、合并和母公司所有者权益变动表以及相关财务报表附注。\n审计师对这些财务报表进行了全面的审计，并认为这些报表在所有重要方面都是按照企业会计准则的规定编制的。同时，审计师还表示，这些财务报表公允地反映了三雄极光在2019年12月31日的财务状况，以及2019年度的经营成果和现金流量。\n“无保留意见”或“清楚意见”是审计中最好的结果，意味着审计师对公司的财务报表没有发现任何重大问题，认为这些报表可以被投资者和其他利益相关者所依赖。这是对公司财务状况透明度和报告准确性的认可，对投资者和利益相关者来说是一个积极的信号。"], "type": "3-1"}
{"id": 932, "question": "大唐华银电力股份有限公司2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华银电力", "ent_name": "大唐华银电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.hypower.com.cn", "prom_answer": "www.hypower.com.cn"}, "answer": ["大唐华银电力股份有限公司2019年的公司网址是www.hypower.com.cn", "2019年大唐华银电力股份有限公司的公司网址是www.hypower.com.cn", "www.hypower.com.cn是大唐华银电力股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 933, "question": "华润材料2021年每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华润材料", "ent_name": "华润化学材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.441元", "prom_answer": "0.441元"}, "answer": ["华润材料2021年每股经营现金流量是0.441元", "2021年华润材料每股经营现金流量是0.441元", "0.441元是华润材料2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 934, "question": "2020年南卫股份的营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南卫股份", "ent_name": "江苏南方卫材医药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "1072399917.76元", "prom_answer": "1072399917.76元"}, "answer": ["2020年南卫股份的营业收入是1072399917.76元", "南卫股份2020年的营业收入是1072399917.76元", "2020年江苏南方卫材医药股份有限公司的营业收入是1072399917.76元"], "type": "1"}
{"id": 935, "question": "2020年江苏立华牧业股份有限公司的利润总额和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "立华股份", "ent_name": "江苏立华牧业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "254198069.86元", "净利润": "254075663.67元", "prom_answer": "利润总额：254198069.86元；净利润：254075663.67元；"}, "answer": ["254198069.86元、254075663.67元是江苏立华牧业股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年江苏立华牧业股份有限公司的利润总额是254198069.86元，净利润是254075663.67元。", "立华股份2020年净利润为254075663.67元，利润总额为254198069.86元。"], "type": "1-2"}
{"id": 936, "question": "江西天利科技股份有限公司2021年营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天利科技", "ent_name": "江西天利科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "472695535.55元", "prom_answer": "472695535.55元"}, "answer": ["江西天利科技股份有限公司2021年的营业成本是472695535.55元", "2021年江西天利科技的营业成本是472695535.55元", "2021年江西天利科技股份有限公司的营业成本为472695535.55元"], "type": "1"}
{"id": 937, "question": "德联集团2021年固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "622282164.6元", "上年固定资产": "642804295.74元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-3.19%", "ent_short_name": "德联集团", "ent_name": "广东德联集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["广东德联集团股份有限公司2021年的固定资产为622282164.6元，上年固定资产为642804295.74元，所以，固定资产增长率为-3.19%", "2021年广东德联集团股份有限公司的固定资产增长率是-3.19%，将固定资产622282164.6元和上年固定资产642804295.74元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。", "已知上年固定资产642804295.74元和固定资产622282164.6元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年广东德联集团股份有限公司的固定资产增长率是-3.19%"], "type": "2-1"}
{"id": 938, "question": "2021年德展健康的流动负债增长率是多少？请保留至小数点后2位。", "prompt": {"流动负债": "250120276.7元", "上年流动负债": "413027453.2元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-39.44%", "ent_short_name": "德展健康", "ent_name": "德展大健康股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债250120276.7元和上年流动负债413027453.2元计算出2021年德展大健康股份有限公司的流动负债增长率是-39.44%。", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出德展健康2021年的流动负债增长率是-39.44%，其中2021年的上年流动负债为413027453.2元，流动负债为250120276.7元。", "德展大健康股份有限公司2021年的上年流动负债为413027453.2元，流动负债为250120276.7元，所以，流动负债增长率为-39.44%"], "type": "2-1"}
{"id": 939, "question": "翔丰华在2021年的销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "翔丰华", "ent_name": "深圳市翔丰华科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "46165016.35元", "管理费用": "51634032.57元", "prom_answer": "销售费用：46165016.35元；管理费用：51634032.57元；"}, "answer": ["翔丰华2021年管理费用为51634032.57元，销售费用为46165016.35元。", "46165016.35元、51634032.57元是深圳市翔丰华科技股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。", "2021年深圳市翔丰华科技股份有限公司的销售费用是46165016.35元，管理费用是51634032.57元。"], "type": "1-2"}
{"id": 940, "question": "成都唐源电气股份有限公司2021年负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "唐源电气", "ent_name": "成都唐源电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "256699371.8元", "prom_answer": "256699371.8元"}, "answer": ["成都唐源电气股份有限公司2021年负债合计是256699371.8元", "2021年成都唐源电气的负债合计是256699371.8元", "2021年成都唐源电气股份有限公司的负债合计是256699371.8元"], "type": "1"}
{"id": 941, "question": "请问，上海世茂股份有限公司2021年的法定代表人与2019年相比是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海世茂股份有限公司", "ent_short_name": "世茂股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "刘赛飞", "2021年法定代表人": "吴凌华", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人刘赛飞与2021年法定代表人吴凌华不相同，所以2021年年上海世茂股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2019年法定代表人是刘赛飞，2021年法定代表人是吴凌华", "2021年年上海世茂股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是吴凌华2019年法定代表人是刘赛飞。"], "type": "2-2"}
{"id": 942, "question": "武汉农尚环境股份有限公司2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "农尚环境", "ent_name": "武汉农尚环境股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.nusunlandscape.com", "prom_answer": "www.nusunlandscape.com"}, "answer": ["武汉农尚环境股份有限公司2019年的公司网址是www.nusunlandscape.com", "2019年农尚环境的公司网址是www.nusunlandscape.com", "www.nusunlandscape.com是武汉农尚环境股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 943, "question": "2020年上海建工集团股份有限公司资产负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "277458240656.28元", "资产总额": "321356733551.09元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "86.34%", "ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债277458240656.28元和资产总额321356733551.09元计算出2020年上海建工集团股份有限公司的资产负债比率是86.34%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出上海建工2020年的资产负债比率是86.34%，其中2020年的资产总额为321356733551.09元，总负债为277458240656.28元。", "已知总负债277458240656.28元和资产总额321356733551.09元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年上海建工集团股份有限公司的资产负债比率是86.34%"], "type": "2-1"}
{"id": 944, "question": "深圳市蓝海华腾技术股份有限公司在2020年的利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "蓝海华腾", "ent_name": "深圳市蓝海华腾技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "63140153.2元", "prom_answer": "63140153.2元"}, "answer": ["深圳市蓝海华腾技术股份有限公司在2020年的利润总额是63140153.2元", "2020年深圳市蓝海华腾技术的利润总额是63140153.2元", "63140153.2元是深圳市蓝海华腾技术股份有限公司在2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 945, "question": "江西赣粤高速公路股份有限公司2020年的流动比率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "8561016802.19元", "流动负债": "7055352515.36元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.21", "ent_short_name": "赣粤高速", "ent_name": "江西赣粤高速公路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产8561016802.19元和流动负债7055352515.36元计算出2020年江西赣粤高速公路股份有限公司的流动比率是1.21。", "江西赣粤高速公路股份有限公司2020年的流动资产为8561016802.19元，流动负债为7055352515.36元，所以，流动比率为1.21", "已知流动资产8561016802.19元和流动负债7055352515.36元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年江西赣粤高速公路股份有限公司的流动比率是1.21"], "type": "2-1"}
{"id": 946, "question": "什么是合同资产？", "prompt": {}, "answer": ["合同资产是指企业在合同履行过程中所形成的具有经济利益的资产。合同资产通常是由合同所涉及的产品或服务所产生的，包括在制品、存货、应收账款等。这些资产在合同履行期间为企业创造经济效益，并在合同结束后转化为现金流入。合同资产的管理和评估对于企业的项目管理和财务管理非常重要，能够帮助企业评估合同的盈利能力和风险，并提供相关的财务信息和报告。", "合同资产是指企业在履行合同过程中所形成的具有经济利益的资产。这些资产包括在制品、存货、应收账款等，是企业在合同履行期间所持有的。合同资产对于企业的盈利能力和风险管理具有重要影响，能够为企业创造经济效益，并在合同结束后转化为现金流入。因此，合同资产的管理和评估是企业项目管理和财务管理中必须关注的重点。", "合同资产是指企业在合同履行过程中所形成的具有经济利益的资产。合同资产通常包括在制品、存货、应收账款等，这些资产在合同履行期间为企业创造经济效益，并在合同结束后转化为现金流入。合同资产的管理和评估对于企业的项目管理和财务管理非常重要，能够帮助企业评估合同的盈利能力和风险，并提供相关的财务信息和报告。合同资产的准确计量和控制对企业的项目执行和财务决策至关重要，能够确保合同的执行效率和经济效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 947, "question": "2019年安徽海螺水泥股份有限公司证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "海螺水泥", "ent_name": "安徽海螺水泥股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600585", "prom_answer": "600585"}, "answer": ["2019年安徽海螺水泥股份有限公司的证券代码是600585", "安徽海螺水泥股份有限公司2019年的证券代码是600585", "600585是2019年安徽海螺水泥股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 948, "question": "青松股份在2021年的无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "青松股份", "ent_name": "福建青松股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "220505168.6元", "prom_answer": "220505168.6元"}, "answer": ["青松股份在2021年的无形资产是220505168.6元。", "2021年青松股份的无形资产为220505168.6元。", "无形资产金额为220505168.6元的是青松股份在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 949, "question": "甘肃莫高实业发展股份有限公司2020年的流动负债比率保留两位小数是多少?", "prompt": {"流动负债": "119811176.02元", "总负债": "203708379.98元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "58.82%", "ent_short_name": "莫高股份", "ent_name": "甘肃莫高实业发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债203708379.98元和流动负债119811176.02元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年甘肃莫高实业发展股份有限公司的流动负债比率是58.82%", "由总负债203708379.98元和流动负债119811176.02元计算出2020年甘肃莫高实业发展股份有限公司的流动负债比率是58.82%。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出莫高股份2020年的流动负债比率是58.82%，其中2020年的总负债为203708379.98元，流动负债为119811176.02元。"], "type": "2-1"}
{"id": 950, "question": "浙江瀚叶股份有限公司2021年收回投资收到的现金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "瀚叶股份", "ent_name": "浙江瀚叶股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "564580301.93元", "prom_answer": "564580301.93元"}, "answer": ["浙江瀚叶股份有限公司2021年收回投资收到的现金是564580301.93元", "2021年浙江瀚叶股份有限公司的收回投资收到的现金是564580301.93元", "2021年浙江瀚叶股份有限公司收回投资收到的现金是564580301.93元"], "type": "1"}
{"id": 951, "question": "2021年雅博股份总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "998761426.56元", "上年资产总额": "1409443493.03元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-29.14%", "ent_short_name": "雅博股份", "ent_name": "山东雅博科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知上年资产总额1409443493.03元和资产总额998761426.56元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年山东雅博科技股份有限公司的总资产增长率是-29.14%", "山东雅博科技股份有限公司2021年的资产总额为998761426.56元，上年资产总额为1409443493.03元，所以，总资产增长率为-29.14%", "2021年山东雅博科技股份有限公司的总资产增长率是-29.14%，将资产总额998761426.56元和上年资产总额1409443493.03元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 952, "question": "2021年中芯国际集成电路制造有限公司营业利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "11645217000.0元", "上年营业利润": "4498100000.0元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "158.89%", "ent_short_name": "中芯国际", "ent_name": "中芯国际集成电路制造有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润4498100000.0元和营业利润11645217000.0元计算出2021年中芯国际集成电路制造有限公司的营业利润增长率是158.89%。", "已知上年营业利润4498100000.0元和营业利润11645217000.0元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年中芯国际集成电路制造有限公司的营业利润增长率是158.89%", "中芯国际集成电路制造有限公司2021年的营业利润为11645217000.0元，上年营业利润为4498100000.0元，所以，营业利润增长率为158.89%"], "type": "2-1"}
{"id": 953, "question": "甘肃省敦煌种业集团股份有限公司在2019年的证券代码是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "敦煌种业", "ent_name": "甘肃省敦煌种业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600354", "prom_answer": "600354"}, "answer": ["甘肃省敦煌种业集团股份有限公司在2019年的证券代码是600354", "2019年甘肃省敦煌种业集团股份有限公司的证券代码是600354", "600354是甘肃省敦煌种业集团股份有限公司在2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 954, "question": "在2020年，杭州前进齿轮箱集团股份有限公司的现金比率是多少?数值请保留到小数点后两位。", "prompt": {"货币资金": "414824762.41元", "流动负债": "1525710590.88元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "27.19%", "ent_short_name": "杭齿前进", "ent_name": "杭州前进齿轮箱集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金414824762.41元和流动负债1525710590.88元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年杭州前进齿轮箱集团股份有限公司的现金比率是27.19%", "杭州前进齿轮箱集团股份有限公司2020年的货币资金为414824762.41元，流动负债为1525710590.88元，所以，现金比率为27.19%", "由货币资金414824762.41元和流动负债1525710590.88元计算出2020年杭州前进齿轮箱集团股份有限公司的现金比率是27.19%。"], "type": "2-1"}
{"id": 955, "question": "晶科电力科技股份有限公司2021年期末的现金及现金等价物余额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "晶科科技", "ent_name": "晶科电力科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "3696743045.08元", "prom_answer": "3696743045.08元"}, "answer": ["晶科电力科技股份有限公司2021年期末的现金及现金等价物余额是3696743045.08元", "2021年晶科电力科技股份有限公司的期末现金及现金等价物余额是3696743045.08元", "3696743045.08元是晶科电力科技股份有限公司在2021年期末的现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 956, "question": "请提供佳创视讯公司2020年的营业外收入金额。", "prompt": {"ent_short_name": "佳创视讯", "ent_name": "深圳市佳创视讯技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "23891199.25元", "prom_answer": "23891199.25元"}, "answer": ["佳创视讯公司2020年的营业外收入金额是23891199.25元", "2020年佳创视讯公司的营业外收入金额是23891199.25元", "23891199.25元是佳创视讯公司2020年的营业外收入金额"], "type": "1"}
{"id": 957, "question": "顾地科技股份有限公司2020年提到了哪些诉讼风险。", "prompt": {"ent_short_name": "顾地科技", "ent_name": "顾地科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据2020年顾地科技股份有限公司的年报信息，公司在重要提示、目录和释义部分提到了以下诉讼风险：全资子公司面临多起诉讼，包括无法偿还工程款、欠缴税款以及被冻结银行账户和查封主要资产，可能对持续经营能力产生重大疑虑；此外，管道业务还面临行业竞争加剧和原材料价格波动的风险。尽管公司已披露了改善措施，但投资者应保持风险认识，并理解公司的未来计划和目标并不构成实质承诺，实现这些计划取决于市场状况和经营团队的努力程度，存在不确定性。因此，投资者应谨慎对待这些风险并注意投资决策。", "根据2020年顾地科技股份有限公司的年报信息，公司重要提示、目录和释义部分提到了以下诉讼风险：公司全资子公司面临多起诉讼，导致工程款无法偿还、欠缴税款、银行账户被冻结和经营资产被查封，可能对持续经营能力产生重大不确定性；同时，公司的管道业务面临行业竞争加剧和原材料价格波动的风险。公司已披露了改善措施，但投资者应保持风险认识，理解计划和目标实现的不确定性。此外，公司计划不派发现金红利、不送红股、不以公积金转增股本。投资者应谨慎对待这些风险。", "根据2020年顾地科技股份有限公司的年报信息，公司面临着诉讼风险，主要集中在其全资子公司涉及多起诉讼、工程款无法偿还、欠缴税款、资产被查封等问题，可能对持续经营能力产生重大疑虑。此外，公司的管道业务还面临行业竞争加剧和原材料价格波动的风险。投资者应注意这些风险，并理解公司未来计划和发展战略并不构成实质承诺，其实现存在较大的不确定性。公司计划不派发现金红利、不送红股，投资者应谨慎对待相关风险并做出相应的投资决策。"], "type": "3-1"}
{"id": 958, "question": "2019年舒泰神的法定代表人是谁？", "prompt": {"ent_short_name": "舒泰神", "ent_name": "舒泰神(北京)生物制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "周志文", "prom_answer": "周志文"}, "answer": ["2019年舒泰神的法定代表人是周志文", "周志文是2019年舒泰神的法定代表人", "舒泰神2019年的法定代表人是周志文"], "type": "1"}
{"id": 959, "question": "江苏立华牧业股份有限公司在2020年的非流动负债比率是多少？", "prompt": {"非流动负债": "631629138.75元", "总负债": "2570915862.88元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "24.57%", "ent_short_name": "立华股份", "ent_name": "江苏立华牧业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年江苏立华牧业股份有限公司的非流动负债比率是24.57%，将非流动负债631629138.75元和总负债2570915862.88元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出立华股份2020年的非流动负债比率是24.57%，其中2020年的非流动负债为631629138.75元，总负债为2570915862.88元。", "已知总负债2570915862.88元和非流动负债631629138.75元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年江苏立华牧业股份有限公司的非流动负债比率是24.57%"], "type": "2-1"}
{"id": 960, "question": "什么是少数股东权益？", "prompt": {}, "answer": ["少数股东权益是指在一个企业中，不具有控制权的股东对企业净资产的所有权。这通常发生在一个企业的股份被多个股东持有，其中有些股东的持股比例较小，无法对企业的经营决策产生主导影响。", "少数股东权益是指非控股股东在公司净资产中所占的那部分权益。在合并财务报表中，这部分权益是独立于母公司股东权益之外单独列示的。", "少数股东权益，也被称为非控股利益，是指那些在子公司中持有少数股份，没有控制权的投资者的权益。这部分权益在合并财务报表中会被单独列出。"], "type": "3-2"}
{"id": 961, "question": "广东香山衡器集团股份有限公司2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "香山股份", "ent_name": "广东香山衡器集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "4473243356.79元", "prom_answer": "4473243356.79元"}, "answer": ["广东香山衡器集团股份有限公司2021年的负债合计是4473243356.79元", "2021年广东香山衡器集团的负债合计是4473243356.79元", "2021年广东香山衡器集团股份有限公司的负债合计是4473243356.79元"], "type": "1"}
{"id": 962, "question": "依依股份2021年货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "依依股份", "ent_name": "天津市依依卫生用品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "218581425.96元", "prom_answer": "218581425.96元"}, "answer": ["依依股份2021年货币资金是218581425.96元", "2021年依依股份的货币资金是218581425.96元", "2021年天津市依依卫生用品股份有限公司的货币资金是218581425.96元"], "type": "1"}
{"id": 963, "question": "在2019年，人民网的企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "786", "博士及以上人数": "", "职工总数": "3265", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.24", "ent_short_name": "人民网", "ent_name": "人民网股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出人民网2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.24，其中2019年的硕士人数为786，博士及以上人数为，职工总数为3265。", "2019年人民网股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.24，将硕士人数786、博士及以上人数、职工总数3265代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "已知职工总数3265、硕士人数786、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年人民网股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.24"], "type": "2-1"}
{"id": 964, "question": "晶科能源股份有限公司在2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "晶科能源", "ent_name": "晶科能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "59313919830.84元", "prom_answer": "59313919830.84元"}, "answer": ["晶科能源股份有限公司在2021年的负债合计是59313919830.84元", "2021年晶科能源的负债合计是59313919830.84元", "2021年晶科能源股份有限公司的负债合计是59313919830.84元"], "type": "1"}
{"id": 965, "question": "2019年数据港的研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "数据港", "ent_name": "上海数据港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "26684183.44元", "财务费用": "59180750.47元", "prom_answer": "研发费用：26684183.44元；财务费用：59180750.47元；"}, "answer": ["上海数据港股份有限公司2019年的研发费用是26684183.44元，财务费用是59180750.47元。", "26684183.44元、59180750.47元是上海数据港股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "2019年上海数据港股份有限公司的研发费用是26684183.44元，财务费用是59180750.47元。"], "type": "1-2"}
{"id": 966, "question": "2019年广东宏大控股集团股份有限公司的博士及以上人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "广东宏大", "ent_name": "广东宏大控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "10", "prom_answer": "10"}, "answer": ["2019年广东宏大控股集团股份有限公司的博士及以上人数是10人", "广东宏大2019年的博士及以上人数是10人", "2019年广东宏大的博士及以上人数是10人"], "type": "1"}
{"id": 967, "question": "根据星湖科技2019年的年报数据，其投资收益占营业收入的比率是多少，结果保留2位小数?", "prompt": {"投资收益": "928512.0元", "营业收入": "1049609531.13元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.09%", "ent_short_name": "星湖科技", "ent_name": "广东肇庆星湖生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出星湖科技2019年的投资收益占营业收入比率是0.09%，其中2019年的投资收益为928512.0元，营业收入为1049609531.13元。", "由投资收益928512.0元和营业收入1049609531.13元计算出2019年广东肇庆星湖生物科技股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.09%。", "已知投资收益928512.0元和营业收入1049609531.13元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年广东肇庆星湖生物科技股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.09%"], "type": "2-1"}
{"id": 968, "question": "请问2019年朗新科技的研发经费占费用的比例是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "309087428.03元", "销售费用": "203551629.43元", "财务费用": "-47024125.19元", "管理费用": "325282208.25元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.39", "ent_short_name": "朗新科技", "ent_name": "朗新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["由财务费用-47024125.19元、销售费用203551629.43元、管理费用325282208.25元、研发费用309087428.03元计算出2019年朗新科技集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.39。", "2019年朗新科技集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.39，将销售费用203551629.43元、管理费用325282208.25元、财务费用-47024125.19元、研发费用309087428.03元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "已知财务费用-47024125.19元、销售费用203551629.43元、管理费用325282208.25元、研发费用309087428.03元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年朗新科技集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.39"], "type": "2-1"}
{"id": 969, "question": "在2020年，天津银龙预应力材料股份有限公司的现金比率为多少，保留两位小数?", "prompt": {"货币资金": "248822360.09元", "流动负债": "764105412.38元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "32.56%", "ent_short_name": "银龙股份", "ent_name": "天津银龙预应力材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金248822360.09元和流动负债764105412.38元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年天津银龙预应力材料股份有限公司的现金比率是32.56%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出银龙股份2020年的现金比率是32.56%，其中2020年的货币资金为248822360.09元，流动负债为764105412.38元。", "由货币资金248822360.09元和流动负债764105412.38元计算出2020年天津银龙预应力材料股份有限公司的现金比率是32.56%。"], "type": "2-1"}
{"id": 970, "question": "运达科技2021年的固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "运达科技", "ent_name": "成都运达科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "134854551.76元", "prom_answer": "134854551.76元"}, "answer": ["运达科技2021年的固定资产是134854551.76元。", "2021年运达科技的固定资产为134854551.76元。", "固定资产金额为134854551.76元的是运达科技在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 971, "question": "河南恒星科技股份有限公司2020年的销售费用增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "43492122.35元", "上年销售费用": "140096113.93元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-68.96%", "ent_short_name": "恒星科技", "ent_name": "河南恒星科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["已知上年销售费用140096113.93元和销售费用43492122.35元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年河南恒星科技股份有限公司的销售费用增长率是-68.96%", "河南恒星科技股份有限公司2020年的销售费用为43492122.35元，上年销售费用为140096113.93元，所以，销售费用增长率为-68.96%", "2020年河南恒星科技股份有限公司的销售费用增长率是-68.96%，将销售费用43492122.35元和上年销售费用140096113.93元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 972, "question": "建龙微纳2020年营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "建龙微纳", "ent_name": "洛阳建龙微纳新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "3797889.37元", "prom_answer": "3797889.37元"}, "answer": ["建龙微纳2020年的营业外收入是3797889.37元", "2020年建龙微纳的营业外收入是3797889.37元", "3797889.37元是建龙微纳2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 973, "question": "上海嘉麟杰纺织品股份有限公司2021年无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "9737177.61元", "上年无形资产": "10326555.12元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-5.71%", "ent_short_name": "嘉麟杰", "ent_name": "上海嘉麟杰纺织品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出嘉麟杰2021年的无形资产增长率是-5.71%，其中2021年的无形资产为9737177.61元，上年无形资产为10326555.12元。", "已知上年无形资产10326555.12元和无形资产9737177.61元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年上海嘉麟杰纺织品股份有限公司的无形资产增长率是-5.71%", "上海嘉麟杰纺织品股份有限公司2021年的无形资产为9737177.61元，上年无形资产为10326555.12元，所以，无形资产增长率为-5.71%"], "type": "2-1"}
{"id": 974, "question": "应收票据的到期和违约对公司的现金流和信用风险有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据的到期和违约会直接影响公司的现金流。如按期收到票据款项，公司的现金流会得到改善；如果发生违约，将会导致公司现金流减少，且可能需要通过法律途径追索，增加了公司的操作成本。应收票据的违约也可能影响公司的信用评级，从而影响到公司的融资成本和融资能力。", "应收票据到期后的按时兑付会增加公司的现金流入，有利于保持公司的流动性；如果对方违约不支付，公司的现金流将受到影响，可能会导致公司的流动资金出现短缺，影响日常运营。同时，对方的违约也会增加公司的信用风险，可能会对公司的信用度造成负面影响。", "应收票据的到期和违约对公司的现金流和信用风险影响显著。如果应收票据按期兑现，那么会增加公司的现金流量，改善流动性。如果应收票据出现违约，那么会影响公司的现金流量，并可能导致公司面临信用风险，从而影响公司的融资成本和未来的业务活动。"], "type": "3-2"}
{"id": 975, "question": "2019年戴维医疗企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "40328018.3元", "营业收入": "356352075.2元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "戴维医疗", "ent_name": "宁波戴维医疗器械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用40328018.3元和营业收入356352075.2元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年宁波戴维医疗器械股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11", "2019年宁波戴维医疗器械股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11，将研发费用40328018.3元和营业收入356352075.2元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "宁波戴维医疗器械股份有限公司2019年的研发费用为40328018.3元，营业收入为356352075.2元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 976, "question": "2020年上海临港控股股份有限公司的现金比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "2963041608.95元", "流动负债": "15717608782.98元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "18.85%", "ent_short_name": "上海临港", "ent_name": "上海临港控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["由货币资金2963041608.95元和流动负债15717608782.98元计算出2020年上海临港控股股份有限公司的现金比率是18.85%。", "2020年上海临港控股股份有限公司的现金比率是18.85%，将货币资金2963041608.95元和流动负债15717608782.98元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出上海临港2020年的现金比率是18.85%，其中2020年的货币资金为2963041608.95元，流动负债为15717608782.98元。"], "type": "2-1"}
{"id": 977, "question": "湖北台基半导体股份有限公司在2020年的流动比率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "635212451.01元", "流动负债": "121838751.59元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "5.21", "ent_short_name": "台基股份", "ent_name": "湖北台基半导体股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["2020年湖北台基半导体股份有限公司的流动比率是5.21，将流动资产635212451.01元和流动负债121838751.59元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。", "由流动资产635212451.01元和流动负债121838751.59元计算出2020年湖北台基半导体股份有限公司的流动比率是5.21。", "已知流动资产635212451.01元和流动负债121838751.59元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年湖北台基半导体股份有限公司的流动比率是5.21"], "type": "2-1"}
{"id": 978, "question": "海大集团2020年速动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "14264467204.21元", "存货": "7255350539.93元", "流动负债": "10848913123.6元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.65", "ent_short_name": "海大集团", "ent_name": "广东海大集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["已知流动负债10848913123.6元、流动资产14264467204.21元、存货7255350539.93元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年广东海大集团股份有限公司的速动比率是0.65", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出海大集团2020年的速动比率是0.65，其中2020年的流动资产为14264467204.21元，存货为7255350539.93元，流动负债为10848913123.6元。", "由流动负债10848913123.6元、流动资产14264467204.21元、存货7255350539.93元计算出2020年广东海大集团股份有限公司的速动比率是0.65。"], "type": "2-1"}
{"id": 979, "question": "2019年南京海辰药业股份有限公司企业研发经费与利润比值为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "36097548.59元", "净利润": "97158385.73元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.37", "ent_short_name": "海辰药业", "ent_name": "南京海辰药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由净利润97158385.73元和研发费用36097548.59元计算出2019年南京海辰药业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.37。", "南京海辰药业股份有限公司2019年的研发费用为36097548.59元，净利润为97158385.73元，所以，企业研发经费与利润比值为0.37", "已知净利润97158385.73元和研发费用36097548.59元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年南京海辰药业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.37"], "type": "2-1"}
{"id": 980, "question": "2019年石化油服固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "石化油服", "ent_name": "中石化石油工程技术服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "23516427000.0元", "无形资产": "392947000.0元", "prom_answer": "固定资产：23516427000.0元；无形资产：392947000.0元；"}, "answer": ["23516427000.0元、392947000.0元是中石化石油工程技术服务股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。", "石化油服2019年无形资产为392947000.0元，固定资产为23516427000.0元。", "2019年中石化石油工程技术服务股份有限公司的固定资产是23516427000.0元，无形资产是392947000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 981, "question": "2019年新疆众和股份有限公司的证券代码是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "新疆众和", "ent_name": "新疆众和股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600888", "prom_answer": "600888"}, "answer": ["2019年新疆众和股份有限公司的证券代码是600888", "新疆众和股份有限公司2019年的证券代码是600888", "600888是2019年新疆众和股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 982, "question": "长春高新技术产业(集团)股份有限公司2019年企业研发经费占费用比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "370437612.38元", "销售费用": "2522444501.92元", "财务费用": "-49773587.22元", "管理费用": "458033454.75元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "长春高新", "ent_name": "长春高新技术产业(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知财务费用-49773587.22元、销售费用2522444501.92元、管理费用458033454.75元、研发费用370437612.38元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年长春高新技术产业(集团)股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.11", "长春高新技术产业(集团)股份有限公司2019年的销售费用为2522444501.92元，管理费用为458033454.75元，财务费用为-49773587.22元，研发费用为370437612.38元，所以，企业研发经费占费用比例为0.11", "2019年长春高新技术产业(集团)股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.11，将销售费用2522444501.92元、管理费用458033454.75元、财务费用-49773587.22元、研发费用370437612.38元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 983, "question": "海联讯2020年的综合收益总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海联讯", "ent_name": "深圳海联讯科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "37874824.66元", "prom_answer": "37874824.66元"}, "answer": ["海联讯2020年的综合收益总额是37874824.66元", "2020年海联讯的综合收益总额是37874824.66元", "2020年深圳海联讯科技股份有限公司的综合收益总额是37874824.66元"], "type": "1"}
{"id": 984, "question": "音飞储存2021年总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "2708330936.04元", "上年资产总额": "1429905129.48元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "89.41%", "ent_short_name": "音飞储存", "ent_name": "南京音飞储存设备(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["南京音飞储存设备(集团)股份有限公司2021年的资产总额为2708330936.04元，上年资产总额为1429905129.48元，所以，总资产增长率为89.41%", "2021年南京音飞储存设备(集团)股份有限公司的总资产增长率是89.41%，将资产总额2708330936.04元和上年资产总额1429905129.48元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "已知上年资产总额1429905129.48元和资产总额2708330936.04元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年南京音飞储存设备(集团)股份有限公司的总资产增长率是89.41%"], "type": "2-1"}
{"id": 985, "question": "2019年大东海固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "大东海", "ent_name": "海南大东海旅游中心股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "35075195.98元", "无形资产": "21392861.88元", "prom_answer": "固定资产：35075195.98元；无形资产：21392861.88元；"}, "answer": ["2019年海南大东海旅游中心股份有限公司的固定资产是35075195.98元，无形资产是21392861.88元。", "海南大东海旅游中心股份有限公司2019年的固定资产是35075195.98元，无形资产是21392861.88元。", "2019年海南大东海旅游中心股份有限公司的固定资产和无形资产分别为35075195.98元和21392861.88元。"], "type": "1-2"}
{"id": 986, "question": "宁波华翔电子股份有限公司在2021年的固定资产增长率为多少?精确到小数点后两位。", "prompt": {"固定资产": "3416715223.62元", "上年固定资产": "3351781576.26元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "1.94%", "ent_short_name": "宁波华翔", "ent_name": "宁波华翔电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["2021年宁波华翔电子股份有限公司的固定资产增长率是1.94%，将固定资产3416715223.62元和上年固定资产3351781576.26元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。", "由上年固定资产3351781576.26元和固定资产3416715223.62元计算出2021年宁波华翔电子股份有限公司的固定资产增长率是1.94%。", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出宁波华翔2021年的固定资产增长率是1.94%，其中2021年的固定资产为3416715223.62元，上年固定资产为3351781576.26元。"], "type": "2-1"}
{"id": 987, "question": "能否查到2021年方正电机的研发费用增长率是多少？结果请保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "162384281.1元", "上年研发费用": "119153571.85元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "36.28%", "ent_short_name": "方正电机", "ent_name": "浙江方正电机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出方正电机2021年的研发费用增长率是36.28%，其中2021年的研发费用为162384281.1元，上年研发费用为119153571.85元。", "已知上年研发费用119153571.85元和研发费用162384281.1元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年浙江方正电机股份有限公司的研发费用增长率是36.28%", "浙江方正电机股份有限公司2021年的研发费用为162384281.1元，上年研发费用为119153571.85元，所以，研发费用增长率为36.28%"], "type": "2-1"}
{"id": 988, "question": "山东章鼓2020年管理费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "95077901.87元", "上年管理费用": "92984431.99元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "2.25%", "ent_short_name": "山东章鼓", "ent_name": "山东省章丘鼓风机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由上年管理费用92984431.99元和管理费用95077901.87元计算出2020年山东省章丘鼓风机股份有限公司的管理费用增长率是2.25%。", "2020年山东省章丘鼓风机股份有限公司的管理费用增长率是2.25%，将管理费用95077901.87元和上年管理费用92984431.99元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出山东章鼓2020年的管理费用增长率是2.25%，其中2020年的管理费用为95077901.87元，上年管理费用为92984431.99元。"], "type": "2-1"}
{"id": 989, "question": "佛山市国星光电股份有限公司在2019年的办公地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "国星光电", "ent_name": "佛山市国星光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "广东省佛山市禅城区华宝南路18号", "prom_answer": "广东省佛山市禅城区华宝南路18号"}, "answer": ["佛山市国星光电股份有限公司2019年的办公地址是广东省佛山市禅城区华宝南路18号", "2019年佛山市国星光电股份有限公司的办公地址是广东省佛山市禅城区华宝南路18号", "广东省佛山市禅城区华宝南路18号是佛山市国星光电股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 990, "question": "2020年保变电气研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "保变电气", "ent_name": "保定天威保变电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "133990220.04元", "prom_answer": "133990220.04元"}, "answer": ["2020年保变电气研发费用是133990220.04元", "2020年保变电气的研发费用是133990220.04元", "2020年保定天威保变电气股份有限公司的研发费用是133990220.04元"], "type": "1"}
{"id": 991, "question": "宁波华翔2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宁波华翔", "ent_name": "宁波华翔电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "3609701804.42元", "prom_answer": "3609701804.42元"}, "answer": ["宁波华翔2021年期末现金及现金等价物余额是3609701804.42元", "2021年宁波华翔的期末现金及现金等价物余额是3609701804.42元", "3609701804.42元是宁波华翔2021年期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 992, "question": "在2021年的财务数据中，海航控股的现金及现金等价物增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "2538523000.0元", "上年现金及现金等价物": "1761521000.0元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "44.11%", "ent_short_name": "海航控股", "ent_name": "海南航空控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["2021年海南航空控股股份有限公司的现金及现金等价物增长率是44.11%，将现金及现金等价物2538523000.0元和上年现金及现金等价物1761521000.0元代入公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物计算得出。", "根据公式：现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，得出海航控股2021年的现金及现金等价物增长率是44.11%，其中2021年的现金及现金等价物为2538523000.0元，上年现金及现金等价物为1761521000.0元。", "海南航空控股股份有限公司2021年的现金及现金等价物为2538523000.0元，上年现金及现金等价物为1761521000.0元，所以，现金及现金等价物增长率为44.11%"], "type": "2-1"}
{"id": 993, "question": "深圳至正高分子材料股份有限公司在2021年的货币资金增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "52200942.38元", "上年货币资金": "9507091.1元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "449.07%", "ent_short_name": "至正股份", "ent_name": "深圳至正高分子材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["深圳至正高分子材料股份有限公司2021年的货币资金为52200942.38元，上年货币资金为9507091.1元，所以，总负债增长率为449.07%", "已知上年货币资金9507091.1元和货币资金52200942.38元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年深圳至正高分子材料股份有限公司的总负债增长率是449.07%", "2021年深圳至正高分子材料股份有限公司的货币资金增长率是449.07%，将货币资金52200942.38元和上年货币资金9507091.1元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 994, "question": "豆神教育科技(北京)股份有限公司2021年其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "豆神教育", "ent_name": "豆神教育科技(北京)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "145445949.59元", "prom_answer": "145445949.59元"}, "answer": ["豆神教育科技(北京)股份有限公司在2021年的其他非流动金融资产是145445949.59元。", "2021年豆神教育科技(北京)股份有限公司的其他非流动金融资产为145445949.59元。", "其他非流动金融资产是145445949.59元，属于豆神教育科技(北京)股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 995, "question": "根据2020年浙江佐力药业股份有限公司的年报，该报告期内公司的销售费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "517609852.8元", "上年销售费用": "446463583.36元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "15.94%", "ent_short_name": "佐力药业", "ent_name": "浙江佐力药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出佐力药业2020年的销售费用增长率是15.94%，其中2020年的销售费用为517609852.8元，上年销售费用为446463583.36元。", "2020年浙江佐力药业股份有限公司的销售费用增长率是15.94%，将销售费用517609852.8元和上年销售费用446463583.36元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。", "已知上年销售费用446463583.36元和销售费用517609852.8元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年浙江佐力药业股份有限公司的销售费用增长率是15.94%"], "type": "2-1"}
{"id": 996, "question": "银泰黄金2019年固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "银泰黄金", "ent_name": "银泰黄金股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "2527186463.13元", "无形资产": "5460381600.77元", "prom_answer": "固定资产：2527186463.13元；无形资产：5460381600.77元；"}, "answer": ["银泰黄金股份有限公司2019年的固定资产是2527186463.13元，无形资产是5460381600.77元。", "银泰黄金2019年无形资产为5460381600.77元，固定资产为2527186463.13元。", "2019年银泰黄金股份有限公司的固定资产是2527186463.13元，无形资产是5460381600.77元。"], "type": "1-2"}
{"id": 997, "question": "贵州川恒化工股份有限公司2019年财务费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "15356449.94元", "营业收入": "1749307555.92元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.88%", "ent_short_name": "川恒股份", "ent_name": "贵州川恒化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["贵州川恒化工股份有限公司2019年的财务费用为15356449.94元，营业收入为1749307555.92元，所以，财务费用率为0.88%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出川恒股份2019年的财务费用率是0.88%，其中2019年的财务费用为15356449.94元，营业收入为1749307555.92元。", "由财务费用15356449.94元和营业收入1749307555.92元计算出2019年贵州川恒化工股份有限公司的财务费用率是0.88%。"], "type": "2-1"}
{"id": 998, "question": "广州汽车集团股份有限公司2019年的企业研发经费占费用比例是多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "1002451985.0元", "销售费用": "4553401795.0元", "财务费用": "26294921.0元", "管理费用": "3243766082.0元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "广汽集团", "ent_name": "广州汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出广汽集团2019年的企业研发经费占费用比例是0.11，其中2019年的销售费用为4553401795.0元，管理费用为3243766082.0元，财务费用为26294921.0元，研发费用为1002451985.0元。", "2019年广州汽车集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.11，将销售费用4553401795.0元、管理费用3243766082.0元、财务费用26294921.0元、研发费用1002451985.0元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "广州汽车集团股份有限公司2019年的销售费用为4553401795.0元，管理费用为3243766082.0元，财务费用为26294921.0元，研发费用为1002451985.0元，所以，企业研发经费占费用比例为0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 999, "question": "什么是经营性现金流量净额？", "prompt": {}, "answer": ["经营性现金流量净额是指企业在日常经营活动中产生的现金流入与现金流出的净额。它能够反映企业经营活动的现金盈余能力和现金收益能力。", "经营性现金流量净额是指企业在一定时期内经营活动产生的现金流入减去现金流出后的金额。这个指标主要反映了企业日常经营活动的现金流动状况。", "经营性现金流量净额是企业日常经营活动中产生的现金收入减去现金支出的结果。这个指标能够反映企业的经营效率和现金收益能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1000, "question": "什么是现金比率？", "prompt": {}, "answer": ["现金比率是一种金融比率，它度量了企业使用现金及现金等价物偿还短期债务的能力。计算公式为：现金比率 = (现金 + 现金等价物) / 流动负债。高的现金比率通常意味着企业的流动性更强，能更好地应对短期的债务压力。", "现金比率是用于评估企业短期偿债能力的一种指标，计算公式是（现金+现金等价物）除以流动负债。如果现金比率较高，说明企业的流动性较强，有足够的现金或现金等价物支付流动负债。如果现金比率较低，可能代表企业的流动性较差，偿债风险增加。", "现金比率是评价企业短期偿债能力的一种金融指标，它是现金及现金等价物与流动负债的比值。这个比率越高，说明企业的偿债能力越强，财务风险越小。反之，如果这个比率较低，说明企业可能存在一定的流动性风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 1001, "question": "2021年四川双马投资收益增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "348565247.1元", "上年投资收益": "188436299.34元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "84.98%", "ent_short_name": "四川双马", "ent_name": "四川和谐双马股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["由上年投资收益188436299.34元和投资收益348565247.1元计算出2021年四川和谐双马股份有限公司的投资收益增长率是84.98%。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出四川双马2021年的投资收益增长率是84.98%，其中2021年的投资收益为348565247.1元，上年投资收益为188436299.34元。", "已知上年投资收益188436299.34元和投资收益348565247.1元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年四川和谐双马股份有限公司的投资收益增长率是84.98%"], "type": "2-1"}
{"id": 1002, "question": "根据2020年赣粤高速的年报，请简要介绍报告期内公司的营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "赣粤高速", "ent_name": "江西赣粤高速公路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "13944748.29元", "prom_answer": "13944748.29元"}, "answer": ["根据2020年赣粤高速的年报，公司的营业外支出是13944748.29元", "2020年赣粤高速的年报显示，公司的营业外支出是13944748.29元", "13944748.29元是2020年赣粤高速的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1003, "question": "厦门银行股份有限公司在2021年的利息支出和利息收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "厦门银行", "ent_name": "厦门银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "6947758873.16元", "利息收入": "11378060067.09元", "prom_answer": "利息支出：6947758873.16元；利息收入：11378060067.09元；"}, "answer": ["6947758873.16元、11378060067.09元是厦门银行股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。", "厦门银行2021年利息收入为11378060067.09元，利息支出为6947758873.16元。", "2021年厦门银行股份有限公司的利息支出和利息收入分别为6947758873.16元和11378060067.09元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1004, "question": "2020年北京赛科希德科技股份有限公司综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "赛科希德", "ent_name": "北京赛科希德科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "69188424.17元", "prom_answer": "69188424.17元"}, "answer": ["2020年北京赛科希德科技股份有限公司综合收益总额是69188424.17元", "2020年北京赛科希德科技股份有限公司的综合收益总额是69188424.17元", "2020年北京赛科希德科技股份有限公司综合收益总额是69188424.17元"], "type": "1"}
{"id": 1005, "question": "2020年上海临港控股股份有限公司营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上海临港", "ent_name": "上海临港控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "3937493040.67元", "prom_answer": "3937493040.67元"}, "answer": ["2020年上海临港控股股份有限公司的营业收入是3937493040.67元", "上海临港2020年的营业收入是3937493040.67元", "上海临港控股股份有限公司2020年的营业收入是3937493040.67元"], "type": "1"}
{"id": 1006, "question": "2019年四川金时科技股份有限公司研发人员占职工人数比例为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "47", "职工总数": "517", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "金时科技", "ent_name": "四川金时科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数517和研发人员数47，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年四川金时科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.09", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出金时科技2019年的研发人员占职工人数比例是0.09，其中2019年的研发人员数为47，职工总数为517。", "2019年四川金时科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.09，将研发人员数47和职工总数517代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1007, "question": "2019年，帝欧家居的研发人员数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "帝欧家居", "ent_name": "帝欧家居集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "770", "prom_answer": "770"}, "answer": ["2019年，帝欧家居的研发人员数是770人", "帝欧家居在2019年的研发人员数为770人", "帝欧家居集团股份有限公司2019年的研发人员数为770人"], "type": "1"}
{"id": 1008, "question": "请提供北京亿华通科技股份有限公司2021年的营业成本金额。", "prompt": {"ent_short_name": "亿华通", "ent_name": "北京亿华通科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "390949856.8元", "prom_answer": "390949856.8元"}, "answer": ["北京亿华通科技股份有限公司2021年的营业成本金额是390949856.8元", "2021年北京亿华通的营业成本金额是390949856.8元", "2021年北京亿华通科技股份有限公司的营业成本金额是390949856.8元"], "type": "1"}
{"id": 1009, "question": "康尼机电2019年办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "康尼机电", "ent_name": "南京康尼机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "南京市鼓楼区模范中路39号", "prom_answer": "南京市鼓楼区模范中路39号"}, "answer": ["南京康尼机电股份有限公司2019年的办公地址是南京市鼓楼区模范中路39号", "2019年康尼机电的办公地址是南京市鼓楼区模范中路39号", "南京市鼓楼区模范中路39号是南京康尼机电股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1010, "question": "潞安环能2021年营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "45147436486.08元", "上年营业收入": "25972437267.23元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "73.83%", "ent_short_name": "潞安环能", "ent_name": "山西潞安环保能源开发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出潞安环能2021年的营业收入增长率是73.83%，其中2021年的上年营业收入为25972437267.23元，营业收入为45147436486.08元。", "已知上年营业收入25972437267.23元和营业收入45147436486.08元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年山西潞安环保能源开发股份有限公司的营业收入增长率是73.83%", "2021年山西潞安环保能源开发股份有限公司的营业收入增长率是73.83%，将上年营业收入25972437267.23元和营业收入45147436486.08元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1011, "question": "2019年华阳国际的硕士人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "华阳国际", "ent_name": "深圳市华阳国际工程设计股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "492", "prom_answer": "492"}, "answer": ["2019年深圳市华阳国际工程设计股份有限公司的硕士人数是492人", "华阳国际2019年的硕士人数是492人", "2019年华阳国际的硕士人数是492人"], "type": "1"}
{"id": 1012, "question": "广州御银科技股份有限公司2021年现金及现金等价物增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"现金及现金等价物": "160036927.72元", "上年现金及现金等价物": "119679333.06元", "公式": "现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物", "prom_answer": "33.72%", "ent_short_name": "御银股份", "ent_name": "广州御银科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "现金及现金等价物、上年现金及现金等价物"}, "answer": ["已知上年现金及现金等价物119679333.06元和现金及现金等价物160036927.72元，现金及现金等价物增长率=(现金及现金等价物-上年现金及现金等价物)/上年现金及现金等价物，最后得出2021年广州御银科技股份有限公司的现金及现金等价物增长率是33.72%", "由上年现金及现金等价物119679333.06元和现金及现金等价物160036927.72元计算出2021年广州御银科技股份有限公司的现金及现金等价物增长率是33.72%。", "广州御银科技股份有限公司2021年的现金及现金等价物为160036927.72元，上年现金及现金等价物为119679333.06元，所以，现金及现金等价物增长率为33.72%"], "type": "2-1"}
{"id": 1013, "question": "深圳市中装建设集团股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中装建设", "ent_name": "深圳市中装建设集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "1444677378.43元", "prom_answer": "1444677378.43元"}, "answer": ["深圳市中装建设集团股份有限公司2021年期末现金及现金等价物余额是1444677378.43元", "2021年深圳市中装建设集团股份有限公司的期末现金及现金等价物余额是1444677378.43元", "1444677378.43元是深圳市中装建设集团股份有限公司在2021年期末的现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1014, "question": "2019年垒知集团注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "垒知集团", "ent_name": "垒知控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "福建省厦门市思明区湖滨南路62号", "prom_answer": "福建省厦门市思明区湖滨南路62号"}, "answer": ["垒知控股集团股份有限公司2019年的注册地址是福建省厦门市思明区湖滨南路62号", "2019年垒知集团的注册地址是福建省厦门市思明区湖滨南路62号", "福建省厦门市思明区湖滨南路62号是垒知集团股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1015, "question": "2019年江苏三房巷聚材股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "三房巷", "ent_name": "江苏三房巷聚材股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "84057.85元", "营业外收入": "433603.08元", "prom_answer": "营业外支出：84057.85元；营业外收入：433603.08元；"}, "answer": ["2019年江苏三房巷聚材股份有限公司的营业外支出是84057.85元，营业外收入是433603.08元。", "2019年江苏三房巷聚材股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为84057.85元和433603.08元。", "江苏三房巷聚材股份有限公司2019年的营业外支出是84057.85元，营业外收入是433603.08元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1016, "question": "2021年永新光学总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "236840000.99元", "上年总负债": "203143418.44元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "16.59%", "ent_short_name": "永新光学", "ent_name": "宁波永新光学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["宁波永新光学股份有限公司2021年的总负债为236840000.99元，上年总负债为203143418.44元，所以，总负债增长率为16.59%", "由上年总负债203143418.44元和总负债236840000.99元计算出2021年宁波永新光学股份有限公司的总负债增长率是16.59%。", "已知上年总负债203143418.44元和总负债236840000.99元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年宁波永新光学股份有限公司的总负债增长率是16.59%"], "type": "2-1"}
{"id": 1017, "question": "请根据北大荒2020年的年报，简要介绍报告期内公司的环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "北大荒", "ent_name": "黑龙江北大荒农业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，报告期内，公司及其重要子公司没有排放污染物，且防治污染设施、环境影响评价、环境自行监测方案等方面都适用。此外，公司积极开展农业环保工作，实施了秸秆禁烧管理体系，加强了巡查队伍建设和灭火设备配备，并配备了秸秆还田整地机械，实现了全年秸秆焚烧“零火点”的目标。在工业环保方面，公司的工业企业严格执行法律法规，未发生违规排放事件。", "根据提供的信息，2020年北大荒公司及其重要子公司浩良河化肥分公司和北大荒纸业有限公司处于停产状态，没有进行污染物排放。各企业制定了突发环境事件应急预案，并按照环保部门的规定制定了环境自行监测方案，确保达到排放标准。在农业环保方面，公司积极落实秸秆禁烧管理要求，通过调整和优化网格化管理体系、使用智能监控手段、签订责任状、加强巡查队伍和灭火设备配备等措施，实现了全年秸秆焚烧“零火点”的目标。工业企业北大荒龙垦麦芽有限公司严格执行法律法规，报告期内没有发生违规排放事件。", "2020年，北大荒公司及其重要子公司浩良河化肥分公司和北大荒纸业有限公司处于停产状态，没有进行污染物排放。各企业制定了突发环境事件应急预案，并按照环保部门的规定制定了环境自行监测方案，确保达到排放标准。在农业环保方面，公司积极落实秸秆禁烧管理要求，通过调整和优化网格化管理体系、使用智能监控手段、签订责任状、加强巡查队伍和灭火设备配备等措施，实现了全年秸秆焚烧“零火点”的目标。工业企业北大荒龙垦麦芽有限公司严格执行法律法规，报告期内没有发生违规排放事件。"], "type": "3-1"}
{"id": 1018, "question": "2021年春秋航空投资收益增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "-1374440.0元", "上年投资收益": "-379246901.0元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-99.64%", "ent_short_name": "春秋航空", "ent_name": "春秋航空股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2021年春秋航空股份有限公司的投资收益增长率是-99.64%，将投资收益-1374440.0元和上年投资收益-379246901.0元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。", "已知上年投资收益-379246901.0元和投资收益-1374440.0元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年春秋航空股份有限公司的投资收益增长率是-99.64%", "由上年投资收益-379246901.0元和投资收益-1374440.0元计算出2021年春秋航空股份有限公司的投资收益增长率是-99.64%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1019, "question": "2020年天地科技股份有限公司综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天地科技", "ent_name": "天地科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "1730869909.12元", "prom_answer": "1730869909.12元"}, "answer": ["2020年天地科技股份有限公司的综合收益总额是1730869909.12元", "2020年天地科技股份有限公司的综合收益总额是1730869909.12元", "2020年天地科技股份有限公司的综合收益总额是1730869909.12元"], "type": "1"}
{"id": 1020, "question": "2019年广电计量检测集团股份有限公司的财务费用率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "65438562.75元", "营业收入": "1588156735.06元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "4.12%", "ent_short_name": "广电计量", "ent_name": "广电计量检测集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出广电计量2019年的财务费用率是4.12%，其中2019年的财务费用为65438562.75元，营业收入为1588156735.06元。", "2019年广电计量检测集团股份有限公司的财务费用率是4.12%，将财务费用65438562.75元和营业收入1588156735.06元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "由财务费用65438562.75元和营业收入1588156735.06元计算出2019年广电计量检测集团股份有限公司的财务费用率是4.12%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1021, "question": "2020年未来股份资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "未来股份", "ent_name": "上海智汇未来医疗服务股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2573082358.23元", "prom_answer": "2573082358.23元"}, "answer": ["2020年未来股份资产总计是2573082358.23元", "未来股份2020年的资产总计是2573082358.23元", "2020年上海智汇未来医疗服务股份有限公司的资产总计是2573082358.23元"], "type": "1"}
{"id": 1022, "question": "新智认知数字科技股份有限公司在2020年的营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新智认知", "ent_name": "新智认知数字科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "721043.1元", "prom_answer": "721043.1元"}, "answer": ["新智认知数字科技股份有限公司在2020年的营业外收入是721043.1元", "2020年新智认知数字科技股份有限公司的营业外收入是721043.1元", "721043.1元是新智认知数字科技股份有限公司在2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1023, "question": "根据2020年浙商银行的年报，请简要介绍报告期内公司环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "浙商银行", "ent_name": "浙商银行股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年，浙商银行积极支持绿色发展和生态文明建设，践行绿色发展理念，推进绿色低碳运营。在绿色金融方面，完善绿色金融管理政策，发布相关指导意见和管理办法，将绿色金融与平台化服务战略结合，创新业务模式，引导资金投入绿色产业，加大对绿色经济领域的支持。在绿色运营方面，努力降低能源与资源消耗，推行无纸化业务流程和电子账单，构建线上服务体系，倡导员工和利益相关方践行绿色低碳的工作生活方式。此外，还积极参与公益活动，如植树造林、河道保护和环境美化，共同守护绿水青山。截至报告期末，浙商银行绿色贷款余额达到785.26亿元，增幅为45.75%。", "浙商银行在2020年大力支持绿色发展和生态文明建设。在绿色金融方面，持续完善绿色金融管理政策，发布指导意见和管理办法，将绿色金融与平台化服务战略相结合，创新业务模式，优先支持绿色产业，同时严控高污染、高耗能产业的新增贷款。绿色贷款余额达到785.26亿元，增幅为45.75%。在绿色运营方面，降低能源与资源消耗，推行无纸化业务流程和电子账单，构建线上服务体系，线上交易替代率超过99%。深化推广线上化办公管理应用，减少纸质事项审批和材料打印。倡导员工和利益相关方践行绿色低碳的工作生活方式，积极参与植树造林、环境保护等公益活动。浙商银行致力于建设环境友好型社会，实现商业可持续性与社会生态效益的有机统一。", "2020年，浙商银行积极支持绿色发展和生态文明建设。在绿色金融方面，完善绿色金融管理政策，建立绿色金融业务 \"绿色通道\" 机制，发布相关指导意见和管理办法，将绿色金融与平台化服务战略相结合，加大对绿色产业和低碳经济的支持力度。严格控制高污染、高耗能产业的新增贷款，对环境和社会风险表现恶劣的企业实行\"一票否决\"。绿色贷款余额达到785.26亿元，增幅为45.75%。在绿色运营方面，降低能源和资源消耗，推进无纸化业务流程和电子账单，构建线上服务体系，线上交易替代率超过99%。深化推广线上化办公管理应用，减少纸质事项审批和打印，倡导简约适度、绿色低碳的工作生活方式。积极参与植树造林、环境保护等公益活动，共同守护绿水青山。"], "type": "3-1"}
{"id": 1024, "question": "广东红墙新材料股份有限公司在2020年的流动比率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"流动资产": "1726764589.97元", "流动负债": "655688384.93元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "2.63", "ent_short_name": "红墙股份", "ent_name": "广东红墙新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产1726764589.97元和流动负债655688384.93元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年广东红墙新材料股份有限公司的流动比率是2.63", "广东红墙新材料股份有限公司2020年的流动资产为1726764589.97元，流动负债为655688384.93元，所以，流动比率为2.63", "2020年广东红墙新材料股份有限公司的流动比率是2.63，将流动资产1726764589.97元和流动负债655688384.93元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1025, "question": "2019年中成进出口股份有限公司外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中成股份", "ent_name": "中成进出口股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "CHINA NATIONAL COMPLETE PLANT IMPORT & EXPORT CORPORATION LIMITED", "prom_answer": "CHINA NATIONAL COMPLETE PLANT IMPORT & EXPORT CORPORATION LIMITED"}, "answer": ["中成进出口股份有限公司在2019年的外文名称是CHINA NATIONAL COMPLETE PLANT IMPORT & EXPORT CORPORATION LIMITED", "CHINA NATIONAL COMPLETE PLANT IMPORT & EXPORT CORPORATION LIMITED是中成进出口股份有限公司在2019年的外文名称", "中成股份在2019年的外文名称是CHINA NATIONAL COMPLETE PLANT IMPORT & EXPORT CORPORATION LIMITED"], "type": "1"}
{"id": 1026, "question": "迈克生物2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "迈克生物", "ent_name": "迈克生物股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "212", "prom_answer": "212"}, "answer": ["2019年迈克生物股份有限公司的硕士人数是212人", "迈克生物2019年的硕士人数是212人", "2019年迈克生物的硕士人数是212人"], "type": "1"}
{"id": 1027, "question": "2021年浙江泰林生物技术股份有限公司营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "泰林生物", "ent_name": "浙江泰林生物技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "69793470.34元", "prom_answer": "69793470.34元"}, "answer": ["浙江泰林生物技术股份有限公司2021年的营业利润是69793470.34元", "2021年泰林生物的营业利润是69793470.34元", "2021年浙江泰林生物技术股份有限公司的营业利润为69793470.34元"], "type": "1"}
{"id": 1028, "question": "在2021年，浙江华是科技股份有限公司的销售费用和管理费用各是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "华是科技", "ent_name": "浙江华是科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "9753196.04元", "管理费用": "36189963.11元", "prom_answer": "销售费用：9753196.04元；管理费用：36189963.11元；"}, "answer": ["2021年浙江华是科技股份有限公司的销售费用是9753196.04元，管理费用是36189963.11元。", "2021年浙江华是科技股份有限公司的销售费用和管理费用为9753196.04元和36189963.11元。", "浙江华是科技股份有限公司2021年的销售费用是9753196.04元，管理费用是36189963.11元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1029, "question": "在2020年，宝新能源的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宝新能源", "ent_name": "广东宝丽华新能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "4153456485.69元", "营业利润": "2296622993.88元", "prom_answer": "营业成本：4153456485.69元；营业利润：2296622993.88元；"}, "answer": ["2020年广东宝丽华新能源股份有限公司的营业成本和营业利润分别为4153456485.69元和2296622993.88元。", "2020年广东宝丽华新能源股份有限公司的营业成本是4153456485.69元，营业利润是2296622993.88元。", "4153456485.69元、2296622993.88元是广东宝丽华新能源股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1030, "question": "根据新城控股2020年的年报，请简要介绍报告期内公司环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，公司在环境信息方面的情况没有披露具体内容，因此无法提供报告期内公司的环境信息情况。", "根据提供的信息，公司未提供报告期内的环境信息情况。", "无相关环境信息情况"], "type": "3-1"}
{"id": 1031, "question": "2019年甘咨询三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "8533547.4元", "管理费用": "281547605.07元", "财务费用": "-6381595.5元", "营业收入": "2138215904.09元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "13.27%", "ent_short_name": "甘咨询", "ent_name": "甘肃工程咨询集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年甘肃工程咨询集团股份有限公司的三费比重是13.27%，将销售费用8533547.4元、管理费用281547605.07元、财务费用-6381595.5元、营业收入2138215904.09元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "甘肃工程咨询集团股份有限公司2019年的销售费用为8533547.4元，管理费用为281547605.07元，财务费用为-6381595.5元，营业收入为2138215904.09元，所以，三费比重为13.27%", "由财务费用-6381595.5元、销售费用8533547.4元、管理费用281547605.07元、营业收入2138215904.09元计算出2019年甘肃工程咨询集团股份有限公司的三费比重是13.27%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1032, "question": "2019年沪硅产业的研发人员数量是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "沪硅产业", "ent_name": "上海硅产业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "419", "prom_answer": "419"}, "answer": ["2019年上海硅产业集团股份有限公司的研发人员数量是419人", "2019年沪硅产业的研发人员数量为419人", "沪硅产业2019年的研发人员数有419人"], "type": "1"}
{"id": 1033, "question": "2019年吉林化纤办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "吉林化纤", "ent_name": "吉林化纤股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "吉林市经济技术开发区昆仑街216号", "prom_answer": "吉林市经济技术开发区昆仑街216号"}, "answer": ["吉林化纤股份有限公司2019年的办公地址是吉林市经济技术开发区昆仑街216号", "2019年吉林化纤的办公地址是吉林市经济技术开发区昆仑街216号", "吉林市经济技术开发区昆仑街216号是吉林化纤股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1034, "question": "华昌达在2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华昌达", "ent_name": "华昌达智能装备集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "1519038565.38元", "prom_answer": "1519038565.38元"}, "answer": ["华昌达在2021年的负债合计是1519038565.38元", "2021年华昌达的负债合计是1519038565.38元", "2021年华昌达智能装备集团股份有限公司的负债合计是1519038565.38元"], "type": "1"}
{"id": 1035, "question": "江中药业在2019年的固定资产和无形资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "江中药业", "ent_name": "江中药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1062914134.83元", "无形资产": "360004034.24元", "prom_answer": "固定资产：1062914134.83元；无形资产：360004034.24元；"}, "answer": ["江中药业2019年无形资产为360004034.24元，固定资产为1062914134.83元。", "2019年江中药业股份有限公司的固定资产和无形资产分别为1062914134.83元和360004034.24元。", "江中药业股份有限公司2019年的固定资产是1062914134.83元，无形资产是360004034.24元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1036, "question": "2021年江苏宝馨科技股份有限公司固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宝馨科技", "ent_name": "江苏宝馨科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "559974720.78元", "prom_answer": "559974720.78元"}, "answer": ["2021年江苏宝馨科技股份有限公司的固定资产是559974720.78元", "江苏宝馨科技股份有限公司在2021年的固定资产是559974720.78元", "2021年宝馨科技的固定资产是559974720.78元"], "type": "1"}
{"id": 1037, "question": "2021年上海爱建集团股份有限公司的利息支出和利息收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "爱建集团", "ent_name": "上海爱建集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "104112474.49元", "利息收入": "543868485.84元", "prom_answer": "利息支出：104112474.49元；利息收入：543868485.84元；"}, "answer": ["爱建集团2021年利息收入为543868485.84元，利息支出为104112474.49元。", "2021年上海爱建集团股份有限公司的利息支出和利息收入分别为104112474.49元和543868485.84元。", "2021年上海爱建集团股份有限公司的利息支出是104112474.49元，利息收入是543868485.84元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1038, "question": "浙江长城电工科技股份有限公司2019年研发人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "67", "职工总数": "658", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "长城科技", "ent_name": "浙江长城电工科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数658和研发人员数67计算出2019年浙江长城电工科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.10。", "浙江长城电工科技股份有限公司2019年的研发人员数为67，职工总数为658，所以，研发人员占职工人数比例为0.10", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出长城科技2019年的研发人员占职工人数比例是0.10，其中2019年的研发人员数为67，职工总数为658。"], "type": "2-1"}
{"id": 1039, "question": "2020年罗莱生活营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "694769935.13元", "营业收入": "4910643990.07元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "14.15%", "ent_short_name": "罗莱生活", "ent_name": "罗莱生活科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["罗莱生活科技股份有限公司2020年的营业利润为694769935.13元，营业收入为4910643990.07元，所以，营业利润率为14.15%", "由营业利润694769935.13元和营业收入4910643990.07元计算出2020年罗莱生活科技股份有限公司的营业利润率是14.15%。", "2020年罗莱生活科技股份有限公司的营业利润率是14.15%，将营业利润694769935.13元和营业收入4910643990.07元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1040, "question": "2019年佳发教育企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "35379248.89元", "营业收入": "582972429.4元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "佳发教育", "ent_name": "成都佳发安泰教育科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["成都佳发安泰教育科技股份有限公司2019年的研发费用为35379248.89元，营业收入为582972429.4元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.06", "已知研发费用35379248.89元和营业收入582972429.4元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年成都佳发安泰教育科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.06", "由研发费用35379248.89元和营业收入582972429.4元计算出2019年成都佳发安泰教育科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.06。"], "type": "2-1"}
{"id": 1041, "question": "2021年茂名石化实华股份有限公司每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "茂化实华", "ent_name": "茂名石化实华股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.118元", "prom_answer": "0.118元"}, "answer": ["2021年茂名石化实华股份有限公司每股经营现金流量是0.118元", "茂名石化实华股份有限公司2021年每股经营现金流量是0.118元", "0.118元是茂名石化实华股份有限公司2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1042, "question": "2021年南京银行的营业收入增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "40925185000.0元", "上年营业收入": "34465476000.0元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "18.74%", "ent_short_name": "南京银行", "ent_name": "南京银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["南京银行股份有限公司2021年的上年营业收入为34465476000.0元，营业收入为40925185000.0元，所以，营业收入增长率为18.74%", "2021年南京银行股份有限公司的营业收入增长率是18.74%，将上年营业收入34465476000.0元和营业收入40925185000.0元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "已知上年营业收入34465476000.0元和营业收入40925185000.0元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年南京银行股份有限公司的营业收入增长率是18.74%"], "type": "2-1"}
{"id": 1043, "question": "2019年上海能源的研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上海能源", "ent_name": "上海大屯能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "7301468.77元", "财务费用": "146224741.75元", "prom_answer": "研发费用：7301468.77元；财务费用：146224741.75元；"}, "answer": ["2019年上海大屯能源股份有限公司的研发费用和财务费用分别为7301468.77元和146224741.75元。", "上海能源2019年财务费用为146224741.75元，研发费用为7301468.77元。", "7301468.77元、146224741.75元是上海大屯能源股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1044, "question": "2020年泰豪科技净利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "-216471513.75元", "营业收入": "6044589372.38元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "-3.58%", "ent_short_name": "泰豪科技", "ent_name": "泰豪科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["已知净利润-216471513.75元和营业收入6044589372.38元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年泰豪科技股份有限公司的净利润率是-3.58%", "2020年泰豪科技股份有限公司的净利润率是-3.58%，将净利润-216471513.75元和营业收入6044589372.38元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "由净利润-216471513.75元和营业收入6044589372.38元计算出2020年泰豪科技股份有限公司的净利润率是-3.58%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1045, "question": "什么是资本公积？", "prompt": {}, "answer": ["资本公积是指企业在经营过程中，超过注册资本的部分，由于企业资产评估增值、接受捐赠、投资者付出的超过股票面值的股款等形成的公积。", "资本公积是企业在其运营过程中，超过其注册资本的部分，可能来源于投资者的超额出资、企业资产的增值或者捐赠等。", "资本公积是公司超过注册资本部分的一种储备，通常来源于股东的额外投资，或者企业的某些非营运收益，如资产增值、接受捐赠等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1046, "question": "湘佳股份2020年的利润总额和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "湘佳股份", "ent_name": "湖南湘佳牧业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "177315233.28元", "净利润": "170147690.99元", "prom_answer": "利润总额：177315233.28元；净利润：170147690.99元；"}, "answer": ["湖南湘佳牧业股份有限公司2020年的利润总额是177315233.28元，净利润是170147690.99元。", "2020年湖南湘佳牧业股份有限公司的利润总额和净利润为177315233.28元和170147690.99元。", "177315233.28元、170147690.99元是湖南湘佳牧业股份有限公司2020年的利润总额和净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1047, "question": "宏达电子2019年投资收益占营业收入比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "45461693.75元", "营业收入": "844041676.1元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "5.39%", "ent_short_name": "宏达电子", "ent_name": "株洲宏达电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["株洲宏达电子股份有限公司2019年的投资收益为45461693.75元，营业收入为844041676.1元，所以，投资收益占营业收入比率为5.39%", "已知投资收益45461693.75元和营业收入844041676.1元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年株洲宏达电子股份有限公司的投资收益占营业收入比率是5.39%", "2019年株洲宏达电子股份有限公司的投资收益占营业收入比率是5.39%，将投资收益45461693.75元和营业收入844041676.1元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1048, "question": "2021年均胜电子的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "均胜电子", "ent_name": "宁波均胜电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "1103375.83元", "其他非流动金融资产": "795289825.94元", "prom_answer": "衍生金融资产：1103375.83元；其他非流动金融资产：795289825.94元；"}, "answer": ["2021年宁波均胜电子股份有限公司的衍生金融资产是1103375.83元，其他非流动金融资产是795289825.94元。", "宁波均胜电子股份有限公司2021年的衍生金融资产是1103375.83元，其他非流动金融资产是795289825.94元。", "1103375.83元、795289825.94元是宁波均胜电子股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1049, "question": "科远智慧2020年流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "1935441034.11元", "流动负债": "659800698.26元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "2.93", "ent_short_name": "科远智慧", "ent_name": "南京科远智慧科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产1935441034.11元和流动负债659800698.26元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年南京科远智慧科技集团股份有限公司的流动比率是2.93", "由流动资产1935441034.11元和流动负债659800698.26元计算出2020年南京科远智慧科技集团股份有限公司的流动比率是2.93。", "南京科远智慧科技集团股份有限公司2020年的流动资产为1935441034.11元，流动负债为659800698.26元，所以，流动比率为2.93"], "type": "2-1"}
{"id": 1050, "question": "根据2019年江苏紫金农村商业银行股份有限公司的年报，利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "紫金银行", "ent_name": "江苏紫金农村商业银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "4189149000.0元", "利息收入": "8222310000.0元", "prom_answer": "利息支出：4189149000.0元；利息收入：8222310000.0元；"}, "answer": ["江苏紫金农村商业银行股份有限公司2019年的利息支出是4189149000.0元，利息收入是8222310000.0元。", "2019年江苏紫金农村商业银行股份有限公司的利息支出是4189149000.0元，利息收入是8222310000.0元。", "2019年江苏紫金农村商业银行股份有限公司的利息支出和利息收入分别为4189149000.0元和8222310000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1051, "question": "欧菲光2020年流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "20834852620.72元", "流动负债": "16440859283.27元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.27", "ent_short_name": "欧菲光", "ent_name": "欧菲光集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["欧菲光集团股份有限公司2020年的流动资产为20834852620.72元，流动负债为16440859283.27元，所以，流动比率为1.27", "2020年欧菲光集团股份有限公司的流动比率是1.27，将流动资产20834852620.72元和流动负债16440859283.27元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。", "由流动资产20834852620.72元和流动负债16440859283.27元计算出2020年欧菲光集团股份有限公司的流动比率是1.27。"], "type": "2-1"}
{"id": 1052, "question": "莱茵生物2019年的研发人员占职工人数的比例是多少？保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "42", "职工总数": "551", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "莱茵生物", "ent_name": "桂林莱茵生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出莱茵生物2019年的研发人员占职工人数比例是0.08，其中2019年的研发人员数为42，职工总数为551。", "桂林莱茵生物科技股份有限公司2019年的研发人员数为42，职工总数为551，所以，研发人员占职工人数比例为0.08", "由职工总数551和研发人员数42计算出2019年桂林莱茵生物科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.08。"], "type": "2-1"}
{"id": 1053, "question": "奥马电器2021年无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "183734370.29元", "上年无形资产": "99006094.48元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "85.58%", "ent_short_name": "奥马电器", "ent_name": "广东奥马电器股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["由上年无形资产99006094.48元和无形资产183734370.29元计算出2021年广东奥马电器股份有限公司的无形资产增长率是85.58%。", "广东奥马电器股份有限公司2021年的无形资产为183734370.29元，上年无形资产为99006094.48元，所以，无形资产增长率为85.58%", "已知上年无形资产99006094.48元和无形资产183734370.29元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年广东奥马电器股份有限公司的无形资产增长率是85.58%"], "type": "2-1"}
{"id": 1054, "question": "2019年山西科新发展股份有限公司的技术人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "科新发展", "ent_name": "山西科新发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "73", "prom_answer": "73"}, "answer": ["2019年山西科新发展股份有限公司的技术人员数量是73人。", "山西科新发展股份有限公司2019年的技术人员数量为73人。", "科新发展2019年技术人员数量是73人。"], "type": "1"}
{"id": 1055, "question": "华油惠博普科技股份有限公司2021年年报中其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "惠博普", "ent_name": "华油惠博普科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "42976501.9元", "prom_answer": "42976501.9元"}, "answer": ["华油惠博普科技股份有限公司2021年年报中其他非流动金融资产是42976501.9元。", "2021年华油惠博普科技的其他非流动金融资产是42976501.9元。", "2021年，华油惠博普科技股份有限公司的其他非流动金融资产是42976501.9元。"], "type": "1"}
{"id": 1056, "question": "2021年大丰实业固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "279045006.17元", "上年固定资产": "254588350.14元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "9.61%", "ent_short_name": "大丰实业", "ent_name": "浙江大丰实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["已知上年固定资产254588350.14元和固定资产279045006.17元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年浙江大丰实业股份有限公司的固定资产增长率是9.61%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出大丰实业2021年的固定资产增长率是9.61%，其中2021年的固定资产为279045006.17元，上年固定资产为254588350.14元。", "2021年浙江大丰实业股份有限公司的固定资产增长率是9.61%，将固定资产279045006.17元和上年固定资产254588350.14元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1057, "question": "在2021年，天津富通信息科技股份有限公司的无形资产增长率是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"无形资产": "77695666.53元", "上年无形资产": "80144478.48元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-3.06%", "ent_short_name": "富通信息", "ent_name": "天津富通信息科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["已知上年无形资产80144478.48元和无形资产77695666.53元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年天津富通信息科技股份有限公司的无形资产增长率是-3.06%", "2021年天津富通信息科技股份有限公司的无形资产增长率是-3.06%，将无形资产77695666.53元和上年无形资产80144478.48元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出富通信息2021年的无形资产增长率是-3.06%，其中2021年的无形资产为77695666.53元，上年无形资产为80144478.48元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1058, "question": "我想知道水井坊在2020年的流动负债比率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "2216106737.44元", "总负债": "2230778263.74元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "99.34%", "ent_short_name": "水井坊", "ent_name": "四川水井坊股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债2230778263.74元和流动负债2216106737.44元计算出2020年四川水井坊股份有限公司的流动负债比率是99.34%。", "已知总负债2230778263.74元和流动负债2216106737.44元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年四川水井坊股份有限公司的流动负债比率是99.34%", "2020年四川水井坊股份有限公司的流动负债比率是99.34%，将总负债2230778263.74元和流动负债2216106737.44元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1059, "question": "2020年恒通物流股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "恒通股份", "ent_name": "恒通物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "12565155.05元", "prom_answer": "12565155.05元"}, "answer": ["2020年恒通物流股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是12565155.05元", "恒通物流股份2020年对联营企业和合营企业的投资收益为12565155.05元", "12565155.05元是2020年恒通物流股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1060, "question": "为什么净利润与现金流量不一致？", "prompt": {}, "answer": ["净利润与现金流量不一致的原因主要有以下几点：1.会计核算方法不同：净利润是按照会计准则和会计政策进行计算的，而现金流量是根据实际发生的现金收支进行记录的。2.非现金项目的影响：净利润包括了非现金项目的计入，如折旧、摊销等，而这些项目不会直接导致现金流入或流出。3.时间差异：净利润是在销售和费用发生时确认的，而现金流量是在实际收到或支付现金时发生的。因此，如果销售和费用确认的时间与现金收付的时间不一致，就会导致净利润与现金流量不一致。", "净利润与现金流量不一致的原因有多个。首先，净利润是根据会计准则和原则计算出来的，包括销售收入、成本费用、税收等因素，它反映了企业在会计周期内的盈亏情况。而现金流量是实际的现金流入和流出情况，包括现金销售收入、现金支付的成本和费用等。由于会计准则和原则的不同，会计核算的方法可能会使净利润和现金流量出现差异。其次，净利润还受到非现金项目的影响，比如折旧、摊销等，这些项目会计入净利润，但并未直接涉及现金流动。此外，企业还可能存在资产负债表调整、预付款项、应收账款等因素，导致净利润和现金流量不一致。因此，净利润和现金流量虽然有一定的相关性，但在具体情况下可能存在差异。", "净利润与现金流量不一致的原因有多个。首先，净利润是根据会计原则和准则计算得出的，其中包括了许多非现金项目的确认和计入，如折旧、摊销、应收账款的确认等。而现金流量是企业实际收入和支出的现金流动情况，更加直接反映了企业的现金收入和支付情况。其次，净利润还受到会计估计和假设的影响，如坏账准备的计提和资产价值的调整等，而现金流量则是实际发生的现金流动。此外，企业的经营活动、投资活动和筹资活动也会对净利润和现金流量产生影响，比如资本支出、债务偿还、股利支付等。因此，由于这些因素的综合影响，净利润与现金流量可能会出现不一致的情况。"], "type": "3-2"}
{"id": 1061, "question": "什么是债权投资？", "prompt": {}, "answer": ["债权投资是指投资者购买公司或政府的债务证券，期待通过债权投资获得定期的利息收入和到期时的本金偿还。债权投资通常被视为相对股权投资更为稳定的投资方式。", "债权投资是指投资者向企业或政府提供资金，换取其定期支付利息和到期偿还本金的权利。债权投资通常包括购买债券、债务证券等。", "债权投资是指投资者购买企业或政府发行的债券或其他债务证券，期待获得定期的利息收入和到期时的本金回报。这种投资方式风险相对较低，但回报率也较股权投资低。"], "type": "3-2"}
{"id": 1062, "question": "四川宏达股份有限公司2019年的研发人员占职工人数比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "205", "职工总数": "3069", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "宏达股份", "ent_name": "四川宏达股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数3069和研发人员数205计算出2019年四川宏达股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07。", "2019年四川宏达股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07，将研发人员数205和职工总数3069代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。", "四川宏达股份有限公司2019年的研发人员数为205，职工总数为3069，所以，研发人员占职工人数比例为0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 1063, "question": "中金辐照2020年的营业收入和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中金辐照", "ent_name": "中金辐照股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "255963220.94元", "营业外收入": "316117.74元", "prom_answer": "营业收入：255963220.94元；营业外收入：316117.74元；"}, "answer": ["中金辐照股份有限公司2020年的营业收入是255963220.94元，营业外收入是316117.74元。", "中金辐照2020年营业外收入为316117.74元，营业收入为255963220.94元。", "2020年中金辐照股份有限公司的营业收入是255963220.94元，营业外收入是316117.74元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1064, "question": "2020年海欣股份综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海欣股份", "ent_name": "上海海欣集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "364361468.97元", "prom_answer": "364361468.97元"}, "answer": ["2020年海欣股份综合收益总额是364361468.97元", "2020年海欣股份的综合收益总额是364361468.97元", "2020年上海海欣集团股份有限公司的综合收益总额是364361468.97元"], "type": "1"}
{"id": 1065, "question": "2020年华侨城对其联营企业和合营企业的投资收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华侨城", "ent_name": "深圳华侨城股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "38684941.37元", "prom_answer": "38684941.37元"}, "answer": ["2020年华侨城对其联营企业和合营企业的投资收益总额是38684941.37元", "华侨城2020年对其联营企业和合营企业的投资收益总额是38684941.37元", "38684941.37元是2020年华侨城对其联营企业和合营企业的投资收益总额"], "type": "1"}
{"id": 1066, "question": "2019年中科云网科技集团股份有限公司年报数据中，证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中科云网", "ent_name": "中科云网科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "中科云网", "prom_answer": "中科云网"}, "answer": ["2019年中科云网科技集团股份有限公司年报数据中，证券简称是中科云网", "2019年中科云网科技集团股份有限公司的证券简称是中科云网", "中科云网是2019年中科云网科技集团股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1067, "question": "2019年鸿路钢构流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "8213844703.47元", "流动负债": "7010906823.61元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.17", "ent_short_name": "鸿路钢构", "ent_name": "安徽鸿路钢结构(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产8213844703.47元和流动负债7010906823.61元计算出2019年安徽鸿路钢结构(集团)股份有限公司的流动比率是1.17。", "2019年安徽鸿路钢结构(集团)股份有限公司的流动比率是1.17，将流动资产8213844703.47元和流动负债7010906823.61元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。", "安徽鸿路钢结构(集团)股份有限公司2019年的流动资产为8213844703.47元，流动负债为7010906823.61元，所以，流动比率为1.17"], "type": "2-1"}
{"id": 1068, "question": "请简要分析安徽长城军工股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "长城军工", "ent_name": "安徽长城军工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，安徽长城军工股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为35人，主要子公司在职员工数量为3,934人，总在职员工数量合计为3,969人。\n员工的专业构成包括生产人员（2,493人）、销售人员（94人）、技术人员（629人）、财务人员（70人）、行政人员（683人）。\n教育程度方面，研究生及以上学历人数为167人，本科学历人数为574人，大专及以下学历人数为3,228人。\n薪酬政策：\n公司根据《中华人民共和国劳动合同法》、公司《员工工资方案》等薪酬分配制度，结合企业经营业绩和员工绩效考核情况，调整员工薪酬水平，不断完善薪酬政策。\n培训计划：\n公司高度重视人才的培养、管理和使用，着力打造具有创新意识和敬业精神的科技人才队伍。\n公司实施了首席专家和学科带头人制度，积极推进产学研一体化工作，为公司各类人才创造良好的职业发展平台。\n公司继续完善干部管理、薪酬体系改革、培训体系建设，年初制定全员培训计划，将人才队伍建设向全方位、多层次、纵深化推进，有效支撑公司发展。\n劳务外包情况：\n公司不适用劳务外包情况。\n以上是对安徽长城军工股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，安徽长城军工股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为35人，主要子公司在职员工数量为3,934人，总在职员工数量合计为3,969人。\n员工的专业构成包括生产人员（2,493人）、销售人员（94人）、技术人员（629人）、财务人员（70人）和行政人员（683人）。\n教育程度方面，研究生及以上学历人数为167人，本科学历人数为574人，大专及以下学历人数为3,228人。\n薪酬政策：\n公司根据《中华人民共和国劳动合同法》和公司的薪酬分配制度，结合企业经营业绩和员工绩效考核情况，调整员工的薪酬水平，并不断完善薪酬政策。\n培训计划：\n公司高度重视人才的培养、管理和使用，致力于打造具有创新意识和敬业精神的科技人才队伍。\n公司实施首席专家和学科带头人制度，积极推进产学研一体化工作，为各类人才创造良好的职业发展平台。\n公司制定全员培训计划，不断完善干部管理、薪酬体系改革和培训体系建设，将人才队伍建设向全方位、多层次、纵深化推进，以有效支撑公司的发展。\n以上是对安徽长城军工股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。如需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，安徽长城军工股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为35人，主要子公司在职员工数量为3,934人，总在职员工数量合计为3,969人。\n员工的专业构成包括生产人员（2,493人）、销售人员（94人）、技术人员（629人）、财务人员（70人）和行政人员（683人）。\n教育程度方面，研究生及以上学历人数为167人，本科学历人数为574人，大专及以下学历人数为3,228人。\n薪酬政策：\n公司根据《中华人民共和国劳动合同法》、公司《员工工资方案》等薪酬分配制度，结合企业经营业绩和员工绩效考核情况，调整员工薪酬水平，不断完善薪酬政策。\n培训计划：\n公司高度重视人才的培养、管理和使用，着力打造具有创新意识和敬业精神的科技人才队伍。\n公司实施了首席专家和学科带头人制度，积极推进产学研一体化工作，为公司各类人才创造良好的职业发展平台。\n公司年初制定全员培训计划，将人才队伍建设向全方位、多层次、纵深化推进，以提升人才竞争优势，有效支撑公司发展。\n劳务外包情况：\n公司不适用劳务外包情况，即未采用劳务外包方式进行员工工作分配。\n以上是对安徽长城军工股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1069, "question": "常山药业在2021年的货币资金增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "543213770.62元", "上年货币资金": "481016236.99元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "12.93%", "ent_short_name": "常山药业", "ent_name": "河北常山生化药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年河北常山生化药业股份有限公司的货币资金增长率是12.93%，将货币资金543213770.62元和上年货币资金481016236.99元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。", "河北常山生化药业股份有限公司2021年的货币资金为543213770.62元，上年货币资金为481016236.99元，所以，总负债增长率为12.93%", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出常山药业2021年的货币资金增长率是12.93%，其中2021年的货币资金为543213770.62元，上年货币资金为481016236.99元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1070, "question": "四川明星电力股份有限公司2019年营业成本率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "1420309139.41元", "营业收入": "1607699267.23元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "88.34%", "ent_short_name": "明星电力", "ent_name": "四川明星电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本1420309139.41元和营业收入1607699267.23元计算出2019年四川明星电力股份有限公司的营业成本率是88.34%。", "已知营业成本1420309139.41元和营业收入1607699267.23元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年四川明星电力股份有限公司的营业成本率是88.34%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出明星电力2019年的营业成本率是88.34%，其中2019年的营业成本为1420309139.41元，营业收入为1607699267.23元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1071, "question": "冠龙节能2021年每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "冠龙节能", "ent_name": "上海冠龙阀门节能设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "6.1552元", "prom_answer": "6.1552元"}, "answer": ["冠龙节能2021年每股净资产是6.1552元", "2021年冠龙节能每股净资产为6.1552元", "6.1552元是冠龙节能2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1072, "question": "顺鑫农业2020年营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "顺鑫农业", "ent_name": "北京顺鑫农业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "15511399521.15元", "prom_answer": "15511399521.15元"}, "answer": ["顺鑫农业2020年的营业收入是15511399521.15元", "2020年顺鑫农业的营业收入是15511399521.15元", "北京顺鑫农业股份有限公司2020年的营业收入是15511399521.15元"], "type": "1"}
{"id": 1073, "question": "根据2020年的年报数据，一心堂药业集团股份有限公司的所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "一心堂", "ent_name": "一心堂药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "167726523.89元", "prom_answer": "167726523.89元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，一心堂药业集团股份有限公司的所得税费用是167726523.89元。", "2020年一心堂药业集团的所得税费用是167726523.89元。", "2020年，一心堂药业集团股份有限公司的所得税费用是167726523.89元。"], "type": "1"}
{"id": 1074, "question": "武汉凡谷在2021年的货币资金增长率保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"货币资金": "1436359771.51元", "上年货币资金": "1208122699.24元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "18.89%", "ent_short_name": "武汉凡谷", "ent_name": "武汉凡谷电子技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["已知上年货币资金1208122699.24元和货币资金1436359771.51元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年武汉凡谷电子技术股份有限公司的总负债增长率是18.89%", "2021年武汉凡谷电子技术股份有限公司的货币资金增长率是18.89%，将货币资金1436359771.51元和上年货币资金1208122699.24元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。", "武汉凡谷电子技术股份有限公司2021年的货币资金为1436359771.51元，上年货币资金为1208122699.24元，所以，总负债增长率为18.89%"], "type": "2-1"}
{"id": 1075, "question": "2021年博云新材的流动负债增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "379180769.82元", "上年流动负债": "465157151.82元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-18.48%", "ent_short_name": "博云新材", "ent_name": "湖南博云新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债379180769.82元和上年流动负债465157151.82元计算出2021年湖南博云新材料股份有限公司的流动负债增长率是-18.48%。", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出博云新材2021年的流动负债增长率是-18.48%，其中2021年的上年流动负债为465157151.82元，流动负债为379180769.82元。", "湖南博云新材料股份有限公司2021年的上年流动负债为465157151.82元，流动负债为379180769.82元，所以，流动负债增长率为-18.48%"], "type": "2-1"}
{"id": 1076, "question": "新力金融2021年的每股净资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新力金融", "ent_name": "安徽新力金融股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "2.2266元", "prom_answer": "2.2266元"}, "answer": ["新力金融2021年的每股净资产是2.2266元", "2021年新力金融每股净资产为2.2266元", "2.2266元是新力金融2021年的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1077, "question": "爱仕达股份有限公司在2021年的无形资产增长率是多少，保留两位小数?", "prompt": {"无形资产": "312007503.11元", "上年无形资产": "315164090.19元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-1.00%", "ent_short_name": "爱仕达", "ent_name": "爱仕达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出爱仕达2021年的无形资产增长率是-1.00%，其中2021年的无形资产为312007503.11元，上年无形资产为315164090.19元。", "已知上年无形资产315164090.19元和无形资产312007503.11元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年爱仕达股份有限公司的无形资产增长率是-1.00%", "由上年无形资产315164090.19元和无形资产312007503.11元计算出2021年爱仕达股份有限公司的无形资产增长率是-1.00%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1078, "question": "东风汽车2020年管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东风汽车", "ent_name": "东风汽车股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "428228002.73元", "prom_answer": "428228002.73元"}, "answer": ["东风汽车2020年的管理费用是428228002.73元。", "2020年东风汽车的管理费用是428228002.73元。", "2020年，东风汽车股份有限公司的管理费用是428228002.73元。"], "type": "1"}
{"id": 1079, "question": "安徽九华山旅游发展股份有限公司2021年每股净资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "九华旅游", "ent_name": "安徽九华山旅游发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "11.5265元", "prom_answer": "11.5265元"}, "answer": ["安徽九华山旅游发展股份有限公司2021年每股净资产是11.5265元", "2021年安徽九华山旅游发展股份有限公司每股净资产为11.5265元", "11.5265元是安徽九华山旅游发展股份有限公司2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1080, "question": "合同成本是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本，包括直接材料、直接人工、制造费用、销售和分销费用等。", "合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本。", "合同成本的定义是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本。这些成本包括直接材料、直接人工、制造费用、销售和分销费用等。合同成本的计算和核算是为了确定完成合同所需的成本，评估合同的盈利能力，并提供相关的财务信息和报告。合同成本的准确计量和控制对企业的项目管理和财务管理至关重要，能够确保合同的执行效率和经济效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1081, "question": "请简要介绍一下2020年北京北斗星通导航技术股份有限公司主要会计数据和财务指标的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "北斗星通", "ent_name": "北京北斗星通导航技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年年报的数据，可以看出公司在2020年的经营表现较2019年有显著改善，无论是收入、利润、现金流量还是资产总额等方面都有所增长。但需注意的是，最近三个会计年度扣除非经常性损益前后净利润孰低者均为负值，这可能意味着公司在持续经营能力上存在一定风险，需要进一步分析。", "根据北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年年报的数据，公司最近三个会计年度扣除非经常性损益前后净利润孰低者均为负值，且最近一年审计报告显示公司持续经营能力存在不确定性", "根据北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年年报的数据，该公司的主要会计数据和财务指标表明了一些关键点。\n营业收入：从2019年到2020年，公司的营业收入从2,987,002,576.45元增长到3,624,338,125.03元，增长率为21.34%，这显示了公司在这一时期的业务规模扩大。\n净利润：归属于上市公司股东的净利润在2019年为-651,236,949.92元，而在2020年则转为正值146,553,475.60元，增长了122.5%。这可能是由于公司在2019年可能发生了一些重大的损失或者非经常性支出，然后在2020年得到了改善。\n现金流量：经营活动产生的现金流量净额从2019年的140,438,638.15元增长到2020年的425,903,485.62元，增长了203.27%，表明公司的现金流状况得到了显著改善。\n每股收益：2020年的基本和稀释每股收益分别为0.30元和0.29元，与2019年的-1.31元相比有了显著改善。\n总资产和净资产：公司的总资产和归属于上市公司股东的净资产在2019年到2020年也都有所增长，分别增长了15.62%和30.58%，表明公司在扩大规模和增加净值。\n然而，也需要注意到公司的持续经营能力存在一些不确定性，这可能与公司连续三年的扣除非经常性损益后的净利润为负值有关。这需要更深入的分析和调查公司的业务、市场和其他相关因素，以更准确地判断其未来的经营状况和财务状况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1082, "question": "应收票据的管理对公司的流动性和信用风险有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据的管理对公司的流动性和信用风险具有重要影响。适当的应收票据管理可以提高公司的现金流，降低资金占用，并减少坏账损失，从而增强公司的流动性。此外，适当的应收票据管理还可以降低公司的信用风险，因为公司能及时收回应收账款，减少欠款。", "应收票据的管理影响着公司的流动性和信用风险。一个有效的应收票据管理系统可以加快收款速度，提高现金流量，减少资金占用，从而增强公司的流动性。同时，它还能降低公司的信用风险，因为公司可以减少应收账款的不良比例。", "应收票据的管理对公司的流动性和信用风险产生影响。合理的应收票据管理可以增强公司的流动性，因为它可以提高资金的周转速度。同时，有效的应收票据管理还可以减少公司的信用风险，因为它可以及时收回应收款项，减少坏账损失。"], "type": "3-2"}
{"id": 1083, "question": "2021年上海银行股份有限公司利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上海银行", "ent_name": "上海银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "52579890000.0元", "prom_answer": "52579890000.0元"}, "answer": ["2021年上海银行股份有限公司利息支出是52579890000.0元", "上海银行股份有限公司在2021年的利息支出是52579890000.0元", "52579890000.0元是2021年上海银行股份有限公司的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1084, "question": "新华百货在2020年的公允价值变动收益可是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "新华百货", "ent_name": "银川新华百货商业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "339646.23元", "prom_answer": "339646.23元"}, "answer": ["新华百货在2020年的公允价值变动收益可是339646.23元", "2020年新华百货的公允价值变动收益是339646.23元", "339646.23元是新华百货在2020年的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1085, "question": "2019年浙江亚太药业股份有限公司投资收益占营业收入比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "-1127518621.37元", "营业收入": "709291124.12元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "-158.96%", "ent_short_name": "亚太药业", "ent_name": "浙江亚太药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益-1127518621.37元和营业收入709291124.12元计算出2019年浙江亚太药业股份有限公司的投资收益占营业收入比率是-158.96%。", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出亚太药业2019年的投资收益占营业收入比率是-158.96%，其中2019年的投资收益为-1127518621.37元，营业收入为709291124.12元。", "2019年浙江亚太药业股份有限公司的投资收益占营业收入比率是-158.96%，将投资收益-1127518621.37元和营业收入709291124.12元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1086, "question": "请问，根据2020年的年报，江特电机的博士及以上学位人员数量是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "江特电机", "ent_name": "江西特种电机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "14", "prom_answer": "14"}, "answer": ["根据2020年的年报，江西特种电机股份有限公司的博士及以上学位人员数量是14人", "江特电机根据2020年的年报，博士及以上学位人员数量为14人", "2020年江特电机的博士及以上学位人员数量是14人"], "type": "1"}
{"id": 1087, "question": "2021年纬德信息无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "纬德信息", "ent_name": "广东纬德信息科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "106937.29元", "prom_answer": "106937.29元"}, "answer": ["纬德信息2021年的无形资产是106937.29元。", "2021年纬德信息的无形资产为106937.29元。", "无形资产是106937.29元，属于纬德信息2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1088, "question": "2021年博世科年报中货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "1394971314.84元", "上年货币资金": "1668093438.84元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-16.37%", "ent_short_name": "博世科", "ent_name": "广西博世科环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出博世科2021年的货币资金增长率是-16.37%，其中2021年的货币资金为1394971314.84元，上年货币资金为1668093438.84元。", "由上年货币资金1668093438.84元和货币资金1394971314.84元计算出2021年广西博世科环保科技股份有限公司的总负债增长率是-16.37%。", "广西博世科环保科技股份有限公司2021年的货币资金为1394971314.84元，上年货币资金为1668093438.84元，所以，总负债增长率为-16.37%"], "type": "2-1"}
{"id": 1089, "question": "康平科技(苏州)股份有限公司2020年营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "康平科技", "ent_name": "康平科技(苏州)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "581165.22元", "prom_answer": "581165.22元"}, "answer": ["康平科技(苏州)股份有限公司2020年的营业外收入是581165.22元", "2020年康平科技(苏州)股份有限公司的营业外收入是581165.22元", "581165.22元是康平科技(苏州)股份有限公司2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1090, "question": "万达信息2021年的固定资产增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "343929290.96元", "上年固定资产": "388407240.93元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-11.45%", "ent_short_name": "万达信息", "ent_name": "万达信息股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["2021年万达信息股份有限公司的固定资产增长率是-11.45%，将固定资产343929290.96元和上年固定资产388407240.93元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出万达信息2021年的固定资产增长率是-11.45%，其中2021年的固定资产为343929290.96元，上年固定资产为388407240.93元。", "已知上年固定资产388407240.93元和固定资产343929290.96元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年万达信息股份有限公司的固定资产增长率是-11.45%"], "type": "2-1"}
{"id": 1091, "question": "比较2019年和2020年，秋林集团的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "哈尔滨秋林集团股份有限公司", "ent_short_name": "秋林集团", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李亚（仍处于失联状态）", "2020年法定代表人": "李亚", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年年哈尔滨秋林集团股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是李亚2019年法定代表人是李亚（仍处于失联状态）。", "2020年年秋林集团法定代表人为李亚，2019年年秋林集团法定代表人为李亚（仍处于失联状态），答案是不相同。", "秋林集团2020年年法定代表人是李亚，与2019年法定代表人李亚（仍处于失联状态）不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1092, "question": "云煤能源在2019年的法定代表人是谁?", "prompt": {"ent_short_name": "云煤能源", "ent_name": "云南煤业能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "彭伟", "prom_answer": "彭伟"}, "answer": ["云煤能源在2019年的法定代表人是彭伟", "彭伟是云煤能源在2019年的法定代表人", "2019年云煤能源的法定代表人是彭伟"], "type": "1"}
{"id": 1093, "question": "请问浙江东方基因生物制品股份有限公司2020年的财务费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "57790072.78元", "上年财务费用": "-197859.21元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-29307.67%", "ent_short_name": "东方生物", "ent_name": "浙江东方基因生物制品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["2020年浙江东方基因生物制品股份有限公司的财务费用增长率是-29307.67%，将财务费用57790072.78元和上年财务费用-197859.21元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用计算得出。", "已知上年财务费用-197859.21元和财务费用57790072.78元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年浙江东方基因生物制品股份有限公司的财务费用增长率是-29307.67%", "由上年财务费用-197859.21元和财务费用57790072.78元计算出2020年浙江东方基因生物制品股份有限公司的财务费用增长率是-29307.67%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1094, "question": "2019年潍柴动力的财务费用率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "220333776.74元", "营业收入": "174360892512.86元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.13%", "ent_short_name": "潍柴动力", "ent_name": "潍柴动力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["潍柴动力股份有限公司2019年的财务费用为220333776.74元，营业收入为174360892512.86元，所以，财务费用率为0.13%", "由财务费用220333776.74元和营业收入174360892512.86元计算出2019年潍柴动力股份有限公司的财务费用率是0.13%。", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出潍柴动力2019年的财务费用率是0.13%，其中2019年的财务费用为220333776.74元，营业收入为174360892512.86元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1095, "question": "2021年永辉超市的固定资产增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "4646074375.37元", "上年固定资产": "5310424471.89元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-12.51%", "ent_short_name": "永辉超市", "ent_name": "永辉超市股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["已知上年固定资产5310424471.89元和固定资产4646074375.37元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年永辉超市股份有限公司的固定资产增长率是-12.51%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出永辉超市2021年的固定资产增长率是-12.51%，其中2021年的固定资产为4646074375.37元，上年固定资产为5310424471.89元。", "2021年永辉超市股份有限公司的固定资产增长率是-12.51%，将固定资产4646074375.37元和上年固定资产5310424471.89元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1096, "question": "华扬联众2021年应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华扬联众", "ent_name": "华扬联众数字技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "34462506.87元", "prom_answer": "34462506.87元"}, "answer": ["华扬联众2021年应收款项融资是34462506.87元。", "2021年华扬联众的应收款项融资为34462506.87元。", "应收款项融资是34462506.87元，属于华扬联众2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1097, "question": "新疆国际实业股份有限公司在2020年的销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国际实业", "ent_name": "新疆国际实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "7821300.25元", "prom_answer": "7821300.25元"}, "answer": ["新疆国际实业股份有限公司在2020年的销售费用是7821300.25元。", "2020年新疆国际实业的销售费用是7821300.25元。", "2020年，新疆国际实业股份有限公司的销售费用是7821300.25元。"], "type": "1"}
{"id": 1098, "question": "珠江股份2019年企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "67", "博士及以上人数": "", "职工总数": "1070", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "珠江股份", "ent_name": "广州珠江发展集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["广州珠江发展集团股份有限公司2019年的硕士人数为67，博士及以上人数为，职工总数为1070，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.06", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出珠江股份2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.06，其中2019年的硕士人数为67，博士及以上人数为，职工总数为1070。", "由职工总数1070、硕士人数67、博士及以上人数计算出2019年广州珠江发展集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.06。"], "type": "2-1"}
{"id": 1099, "question": "2021年深圳市农产品集团股份有限公司的无形资产增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "1558602078.44元", "上年无形资产": "1611180259.68元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-3.26%", "ent_short_name": "农产品", "ent_name": "深圳市农产品集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["已知上年无形资产1611180259.68元和无形资产1558602078.44元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年深圳市农产品集团股份有限公司的无形资产增长率是-3.26%", "由上年无形资产1611180259.68元和无形资产1558602078.44元计算出2021年深圳市农产品集团股份有限公司的无形资产增长率是-3.26%。", "深圳市农产品集团股份有限公司2021年的无形资产为1558602078.44元，上年无形资产为1611180259.68元，所以，无形资产增长率为-3.26%"], "type": "2-1"}
{"id": 1100, "question": "根据2020年的财务数据，开润股份的利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "开润股份", "ent_name": "安徽开润股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "83562043.76元", "净利润": "66487461.01元", "prom_answer": "利润总额：83562043.76元；净利润：66487461.01元；"}, "answer": ["开润股份2020年净利润为66487461.01元，利润总额为83562043.76元。", "83562043.76元、66487461.01元是安徽开润股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年安徽开润股份有限公司的利润总额和净利润为83562043.76元和66487461.01元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1101, "question": "东方财富在2019年的利息收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东方财富", "ent_name": "东方财富信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "813893679.12元", "prom_answer": "813893679.12元"}, "answer": ["东方财富在2019年的利息收入是813893679.12元", "2019年东方财富的利息收入是813893679.12元", "813893679.12元是东方财富2019年的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 1102, "question": "宁德时代2021年衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宁德时代", "ent_name": "宁德时代新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "243105100.0元", "其他非流动金融资产": "1714865300.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：243105100.0元；其他非流动金融资产：1714865300.0元；"}, "answer": ["宁德时代2021年其他非流动金融资产为1714865300.0元，衍生金融资产为243105100.0元。", "宁德时代新能源科技股份有限公司2021年的衍生金融资产是243105100.0元，其他非流动金融资产是1714865300.0元。", "2021年宁德时代新能源科技股份有限公司的衍生金融资产是243105100.0元，其他非流动金融资产是1714865300.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1103, "question": "根据2020年青岛惠城环保科技集团的年报，现金比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "149342494.31元", "流动负债": "227862569.25元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "65.54%", "ent_short_name": "惠城环保", "ent_name": "青岛惠城环保科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出惠城环保2020年的现金比率是65.54%，其中2020年的货币资金为149342494.31元，流动负债为227862569.25元。", "2020年青岛惠城环保科技集团股份有限公司的现金比率是65.54%，将货币资金149342494.31元和流动负债227862569.25元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "青岛惠城环保科技集团股份有限公司2020年的货币资金为149342494.31元，流动负债为227862569.25元，所以，现金比率为65.54%"], "type": "2-1"}
{"id": 1104, "question": "北京合众思壮科技股份有限公司2021年的营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "2107546242.72元", "上年营业收入": "1690239244.5元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "24.69%", "ent_short_name": "合众思壮", "ent_name": "北京合众思壮科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由上年营业收入1690239244.5元和营业收入2107546242.72元计算出2021年北京合众思壮科技股份有限公司的营业收入增长率是24.69%。", "已知上年营业收入1690239244.5元和营业收入2107546242.72元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年北京合众思壮科技股份有限公司的营业收入增长率是24.69%", "北京合众思壮科技股份有限公司2021年的上年营业收入为1690239244.5元，营业收入为2107546242.72元，所以，营业收入增长率为24.69%"], "type": "2-1"}
{"id": 1105, "question": "安靠智电2019年营业成本率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "157633818.13元", "营业收入": "318024319.3元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "49.57%", "ent_short_name": "安靠智电", "ent_name": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本157633818.13元和营业收入318024319.3元计算出2019年江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司的营业成本率是49.57%。", "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司2019年的营业成本为157633818.13元，营业收入为318024319.3元，所以，营业成本率为49.57%", "已知营业成本157633818.13元和营业收入318024319.3元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司的营业成本率是49.57%"], "type": "2-1"}
{"id": 1106, "question": "2020年金陵体育的销售费用增长率是多少？请保留到小数点后两位。", "prompt": {"销售费用": "17668842.1元", "上年销售费用": "31355760.37元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-43.65%", "ent_short_name": "金陵体育", "ent_name": "江苏金陵体育器材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["江苏金陵体育器材股份有限公司2020年的销售费用为17668842.1元，上年销售费用为31355760.37元，所以，销售费用增长率为-43.65%", "已知上年销售费用31355760.37元和销售费用17668842.1元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年江苏金陵体育器材股份有限公司的销售费用增长率是-43.65%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出金陵体育2020年的销售费用增长率是-43.65%，其中2020年的销售费用为17668842.1元，上年销售费用为31355760.37元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1107, "question": "天合光能股份有限公司在2020年的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天合光能", "ent_name": "天合光能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "1233139744.8元", "prom_answer": "1233139744.8元"}, "answer": ["天合光能股份有限公司在2020年的净利润是1233139744.8元", "2020年天合光能的净利润是1233139744.8元", "1233139744.8元是2020年天合光能的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1108, "question": "什么是负债合计？", "prompt": {}, "answer": ["负债合计是指企业在财务报告期末所有负债的总和，包括流动负债和非流动负债。", "负债合计是企业所有负债的总和，包括长期和短期的负债。", "负债合计是指企业的所有负债，包括流动负债和非流动负债，所累计的总额。"], "type": "3-2"}
{"id": 1109, "question": "安徽蓝盾光电子股份有限公司2020年博士及以上人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "蓝盾光电", "ent_name": "安徽蓝盾光电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "2", "prom_answer": "2"}, "answer": ["安徽蓝盾光电子股份有限公司2020年的博士及以上人数是2人", "蓝盾光电2020年的博士及以上人数是2人", "2020年蓝盾光电的博士及以上人数是2人"], "type": "1"}
{"id": 1110, "question": "根据环旭电子股份有限公司2019年的年报，该报告期内公司的营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "环旭电子", "ent_name": "环旭电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "3284269.27元", "营业外收入": "13895784.95元", "prom_answer": "营业外支出：3284269.27元；营业外收入：13895784.95元；"}, "answer": ["3284269.27元、13895784.95元是环旭电子股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。", "环旭电子2019年营业外收入为13895784.95元，营业外支出为3284269.27元。", "环旭电子股份有限公司2019年的营业外支出是3284269.27元，营业外收入是13895784.95元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1111, "question": "盛屯矿业集团股份有限公司在2020年的净利润率是多少? 请保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "213589256.73元", "营业收入": "39236191435.28元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "0.54%", "ent_short_name": "盛屯矿业", "ent_name": "盛屯矿业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年盛屯矿业集团股份有限公司的净利润率是0.54%，将净利润213589256.73元和营业收入39236191435.28元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "由净利润213589256.73元和营业收入39236191435.28元计算出2020年盛屯矿业集团股份有限公司的净利润率是0.54%。", "已知净利润213589256.73元和营业收入39236191435.28元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年盛屯矿业集团股份有限公司的净利润率是0.54%"], "type": "2-1"}
{"id": 1112, "question": "重庆渝开发股份有限公司在2019至2021年间的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "重庆渝开发股份有限公司", "ent_short_name": "渝开发", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "徐平", "2020年法定代表人": "王安金", "2021年法定代表人": "艾云", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年渝开发法定代表人为艾云，2020年年渝开发法定代表人为王安金，2019年年渝开发法定代表人为徐平，答案是不相同。", "渝开发2021年年法定代表人是艾云，与2020年法定代表人王安金和2019年法定代表人徐平都不相同。", "2021年法定代表人艾云与2020年法定代表人王安金以及2019年法定代表人徐平都不相同，所以2020年年重庆渝开发股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1113, "question": "神宇通信科技股份公司2020年利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "神宇股份", "ent_name": "神宇通信科技股份公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "70474461.43元", "净利润": "61842633.96元", "prom_answer": "利润总额：70474461.43元；净利润：61842633.96元；"}, "answer": ["2020年神宇通信科技股份公司的利润总额和净利润为70474461.43元和61842633.96元。", "70474461.43元、61842633.96元是神宇通信科技股份公司2020年的利润总额和净利润。", "神宇股份2020年净利润为61842633.96元，利润总额为70474461.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1114, "question": "鲁北化工在2019年的研发经费与利润的比值是多少？请保留至小数点后两位。", "prompt": {"研发费用": "20542014.2元", "净利润": "335055870.92元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "鲁北化工", "ent_name": "山东鲁北化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2019年山东鲁北化工股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.06，将研发费用20542014.2元和净利润335055870.92元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "已知净利润335055870.92元和研发费用20542014.2元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年山东鲁北化工股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.06", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出鲁北化工2019年的企业研发经费与利润比值是0.06，其中2019年的研发费用为20542014.2元，净利润为335055870.92元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1115, "question": "浙江航民股份有限公司2019年研发人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "918", "职工总数": "9633", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "航民股份", "ent_name": "浙江航民股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数9633和研发人员数918，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年浙江航民股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.10", "由职工总数9633和研发人员数918计算出2019年浙江航民股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.10。", "浙江航民股份有限公司2019年的研发人员数为918，职工总数为9633，所以，研发人员占职工人数比例为0.10"], "type": "2-1"}
{"id": 1116, "question": "2020年安徽众源新材料的销售费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "10739401.55元", "上年销售费用": "30734140.37元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-65.06%", "ent_short_name": "众源新材", "ent_name": "安徽众源新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出众源新材2020年的销售费用增长率是-65.06%，其中2020年的销售费用为10739401.55元，上年销售费用为30734140.37元。", "由上年销售费用30734140.37元和销售费用10739401.55元计算出2020年安徽众源新材料股份有限公司的销售费用增长率是-65.06%。", "2020年安徽众源新材料股份有限公司的销售费用增长率是-65.06%，将销售费用10739401.55元和上年销售费用30734140.37元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1117, "question": "请提供上海贵酒股份有限公司2020年的总负债增长率，保留到小数点后两位。", "prompt": {"总负债": "477963435.44元", "上年总负债": "178284228.32元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "168.09%", "ent_short_name": "岩石股份", "ent_name": "上海贵酒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["2020年上海贵酒股份有限公司的总负债增长率是168.09%，将总负债477963435.44元和上年总负债178284228.32元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。", "由上年总负债178284228.32元和总负债477963435.44元计算出2020年上海贵酒股份有限公司的总负债增长率是168.09%。", "已知上年总负债178284228.32元和总负债477963435.44元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年上海贵酒股份有限公司的总负债增长率是168.09%"], "type": "2-1"}
{"id": 1118, "question": "上港集团2019年的企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "上海国际港务(集团)股份有限公司", "prom_answer": "上海国际港务(集团)股份有限公司"}, "answer": ["上港集团2019年的企业名称是上海国际港务(集团)股份有限公司", "2019年上港集团的企业名称是上海国际港务(集团)股份有限公司", "上海国际港务(集团)股份有限公司是上港集团2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1119, "question": "2019年天通控股股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是多少，结果请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "163190175.32元", "营业收入": "2779942961.87元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "天通股份", "ent_name": "天通控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["天通控股股份有限公司2019年的研发费用为163190175.32元，营业收入为2779942961.87元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.06", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出天通股份2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.06，其中2019年的研发费用为163190175.32元，营业收入为2779942961.87元。", "2019年天通控股股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.06，将研发费用163190175.32元和营业收入2779942961.87元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1120, "question": "寿仙谷在2019年的企业研发经费占费用比例保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"研发费用": "39419480.6元", "销售费用": "233652586.57元", "财务费用": "-2077794.23元", "管理费用": "79109020.25元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "寿仙谷", "ent_name": "浙江寿仙谷医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知财务费用-2077794.23元、销售费用233652586.57元、管理费用79109020.25元、研发费用39419480.6元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年浙江寿仙谷医药股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.11", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出寿仙谷2019年的企业研发经费占费用比例是0.11，其中2019年的销售费用为233652586.57元，管理费用为79109020.25元，财务费用为-2077794.23元，研发费用为39419480.6元。", "浙江寿仙谷医药股份有限公司2019年的销售费用为233652586.57元，管理费用为79109020.25元，财务费用为-2077794.23元，研发费用为39419480.6元，所以，企业研发经费占费用比例为0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 1121, "question": "2021年万邦德无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "398650229.79元", "上年无形资产": "491683512.99元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-18.92%", "ent_short_name": "万邦德", "ent_name": "万邦德医药控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出万邦德2021年的无形资产增长率是-18.92%，其中2021年的无形资产为398650229.79元，上年无形资产为491683512.99元。", "2021年万邦德医药控股集团股份有限公司的无形资产增长率是-18.92%，将无形资产398650229.79元和上年无形资产491683512.99元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。", "已知上年无形资产491683512.99元和无形资产398650229.79元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年万邦德医药控股集团股份有限公司的无形资产增长率是-18.92%"], "type": "2-1"}
{"id": 1122, "question": "浙江莎普爱思药业股份有限公司2020年销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "莎普爱思", "ent_name": "浙江莎普爱思药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "149136491.03元", "prom_answer": "149136491.03元"}, "answer": ["浙江莎普爱思药业2020年的销售费用是149136491.03元。", "2020年浙江莎普爱思药业的销售费用是149136491.03元。", "2020年，浙江莎普爱思药业股份有限公司的销售费用是149136491.03元。"], "type": "1"}
{"id": 1123, "question": "在2021年，广东万里马实业股份有限公司的无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "万里马", "ent_name": "广东万里马实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "12749744.5元", "prom_answer": "12749744.5元"}, "answer": ["在2021年，广东万里马实业股份有限公司的无形资产是12749744.5元。", "2021年广东万里马实业的无形资产为12749744.5元。", "无形资产是12749744.5元，属于广东万里马实业股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1124, "question": "请问，江苏雷利在2020年的销售费用增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "50833304.77元", "上年销售费用": "78579981.74元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-35.31%", "ent_short_name": "江苏雷利", "ent_name": "江苏雷利电机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["已知上年销售费用78579981.74元和销售费用50833304.77元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年江苏雷利电机股份有限公司的销售费用增长率是-35.31%", "江苏雷利电机股份有限公司2020年的销售费用为50833304.77元，上年销售费用为78579981.74元，所以，销售费用增长率为-35.31%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出江苏雷利2020年的销售费用增长率是-35.31%，其中2020年的销售费用为50833304.77元，上年销售费用为78579981.74元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1125, "question": "2020年横河精密营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "横河精密", "ent_name": "宁波横河精密工业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "180760.6元", "prom_answer": "180760.6元"}, "answer": ["2020年横河精密的营业外收入是180760.6元", "横河精密2020年的营业外收入是180760.6元", "180760.6元是2020年横河精密的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1126, "question": "西藏城市发展投资股份有限公司2020年净利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "106479572.61元", "营业收入": "1863821494.52元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "5.71%", "ent_short_name": "西藏城投", "ent_name": "西藏城市发展投资股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["由净利润106479572.61元和营业收入1863821494.52元计算出2020年西藏城市发展投资股份有限公司的净利润率是5.71%。", "西藏城市发展投资股份有限公司2020年的净利润为106479572.61元，营业收入为1863821494.52元，所以，净利润率为5.71%", "2020年西藏城市发展投资股份有限公司的净利润率是5.71%，将净利润106479572.61元和营业收入1863821494.52元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1127, "question": "长虹华意压缩机股份有限公司2019年的研发人员占职工人数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "570", "职工总数": "7802", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "长虹华意", "ent_name": "长虹华意压缩机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["长虹华意压缩机股份有限公司2019年的研发人员数为570，职工总数为7802，所以，研发人员占职工人数比例为0.07", "已知职工总数7802和研发人员数570，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年长虹华意压缩机股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07", "由职工总数7802和研发人员数570计算出2019年长虹华意压缩机股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07。"], "type": "2-1"}
{"id": 1128, "question": "中国外运在2019年的毛利率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "77650091275.3元", "营业成本": "73422166637.74元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "5.44%", "ent_short_name": "中国外运", "ent_name": "中国外运股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["中国外运股份有限公司2019年的营业成本为73422166637.74元，营业收入为77650091275.3元，所以，毛利率为5.44%", "由营业成本73422166637.74元和营业收入77650091275.3元计算出2019年中国外运股份有限公司的毛利率是5.44%。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出中国外运2019年的毛利率是5.44%，其中2019年的营业成本为73422166637.74元，营业收入为77650091275.3元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1129, "question": "应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况和员工满意度有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况和员工满意度有重要影响。适当的薪酬计提和支付能够确保公司有足够的资金流动性，同时也能提高员工的工作满意度和忠诚度，对公司的长期发展有积极的影响。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况有显著影响。如果管理得当，可以确保公司的资金流动性，而且及时、足额的薪酬支付也能提高员工的满意度和忠诚度，有助于企业的长期稳定发展。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况和员工满意度有着显著影响。对薪酬的及时、足额计提和支付，既可以确保公司的流动性，又可以提升员工的满意度和忠诚度，从而有利于公司的长期发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 1130, "question": "请问，黄山永新股份有限公司的法定代表人在2021年是否与2019年相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "黄山永新股份有限公司", "ent_short_name": "永新股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "孙 毅", "2021年法定代表人": "孙毅", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["永新股份2021年年法定代表人是孙毅，与2019年法定代表人孙毅相同。", "2019年法定代表人孙毅与2021年法定代表人孙毅相同，所以2021年年黄山永新股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年年黄山永新股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是相同的，2021年法定代表人与2019年法定代表人都是孙毅。"], "type": "2-2"}
{"id": 1131, "question": "根据2020年年报数据，索菱股份的营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "索菱股份", "ent_name": "深圳市索菱实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "3203306.11元", "prom_answer": "3203306.11元"}, "answer": ["根据2020年年报数据，索菱股份的营业外收入是3203306.11元", "索菱股份2020年的营业外收入是3203306.11元", "3203306.11元是索菱股份2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1132, "question": "2021年大众交通的利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "大众交通", "ent_name": "大众交通(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "9729767.06元", "利息收入": "176085387.74元", "prom_answer": "利息支出：9729767.06元；利息收入：176085387.74元；"}, "answer": ["2021年大众交通(集团)股份有限公司的利息支出是9729767.06元，利息收入是176085387.74元。", "2021年大众交通(集团)股份有限公司的利息支出和利息收入分别为9729767.06元和176085387.74元。", "大众交通(集团)股份有限公司2021年的利息支出是9729767.06元，利息收入是176085387.74元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1133, "question": "威胜信息技术股份有限公司在2020年的销售费用为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "威胜信息", "ent_name": "威胜信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "76274760.55元", "prom_answer": "76274760.55元"}, "answer": ["威胜信息技术股份有限公司在2020年的销售费用为76274760.55元。", "2020年威胜信息技术的销售费用是76274760.55元。", "2020年，威胜信息技术股份有限公司的销售费用是76274760.55元。"], "type": "1"}
{"id": 1134, "question": "雷柏科技2021年总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "93758303.04元", "上年总负债": "117339045.48元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-20.10%", "ent_short_name": "雷柏科技", "ent_name": "深圳雷柏科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出雷柏科技2021年的总负债增长率是-20.10%，其中2021年的总负债为93758303.04元，上年总负债为117339045.48元。", "深圳雷柏科技股份有限公司2021年的总负债为93758303.04元，上年总负债为117339045.48元，所以，总负债增长率为-20.10%", "由上年总负债117339045.48元和总负债93758303.04元计算出2021年深圳雷柏科技股份有限公司的总负债增长率是-20.10%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1135, "question": "什么是财务费用？", "prompt": {}, "answer": ["财务费用是企业在经营活动中，因融资活动产生的费用，如支付的利息、汇兑损失等。", "财务费用主要包括企业在筹集和使用资金过程中产生的各项费用，如借款利息、债券发行费用、折旧、摊销等。", "财务费用是企业在经营过程中因融资活动产生的费用，如借款的利息、银行手续费等。这种费用是在企业的财务报表上反映出来的。"], "type": "3-2"}
{"id": 1136, "question": "2019年长虹美菱股份有限公司的三费比重为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "2320362519.95元", "管理费用": "330687143.82元", "财务费用": "-14216050.6元", "营业收入": "16553252894.93元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "15.93%", "ent_short_name": "长虹美菱", "ent_name": "长虹美菱股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["长虹美菱股份有限公司2019年的销售费用为2320362519.95元，管理费用为330687143.82元，财务费用为-14216050.6元，营业收入为16553252894.93元，所以，三费比重为15.93%", "由财务费用-14216050.6元、销售费用2320362519.95元、管理费用330687143.82元、营业收入16553252894.93元计算出2019年长虹美菱股份有限公司的三费比重是15.93%。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出长虹美菱2019年的三费比重是15.93%，其中2019年的销售费用为2320362519.95元，管理费用为330687143.82元，财务费用为-14216050.6元，营业收入为16553252894.93元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1137, "question": "2020年吉艾科技的非流动负债比率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "2353812198.23元", "总负债": "5470379040.85元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "43.03%", "ent_short_name": "吉艾科技", "ent_name": "吉艾科技集团股份公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["吉艾科技集团股份公司2020年的非流动负债为2353812198.23元，总负债为5470379040.85元，所以，非流动负债比率为43.03%", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出吉艾科技2020年的非流动负债比率是43.03%，其中2020年的非流动负债为2353812198.23元，总负债为5470379040.85元。", "已知总负债5470379040.85元和非流动负债2353812198.23元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年吉艾科技集团股份公司的非流动负债比率是43.03%"], "type": "2-1"}
{"id": 1138, "question": "春兴精工2021年无形资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"无形资产": "140311311.05元", "上年无形资产": "53341023.2元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "163.05%", "ent_short_name": "春兴精工", "ent_name": "苏州春兴精工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出春兴精工2021年的无形资产增长率是163.05%，其中2021年的无形资产为140311311.05元，上年无形资产为53341023.2元。", "已知上年无形资产53341023.2元和无形资产140311311.05元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年苏州春兴精工股份有限公司的无形资产增长率是163.05%", "2021年苏州春兴精工股份有限公司的无形资产增长率是163.05%，将无形资产140311311.05元和上年无形资产53341023.2元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1139, "question": "梦天家居集团股份有限公司2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "208708403.89元", "上年营业利润": "189438493.28元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "10.17%", "ent_short_name": "梦天家居", "ent_name": "梦天家居集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出梦天家居2021年的营业利润增长率是10.17%，其中2021年的营业利润为208708403.89元，上年营业利润为189438493.28元。", "由上年营业利润189438493.28元和营业利润208708403.89元计算出2021年梦天家居集团股份有限公司的营业利润增长率是10.17%。", "2021年梦天家居集团股份有限公司的营业利润增长率是10.17%，将营业利润208708403.89元和上年营业利润189438493.28元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1140, "question": "甘肃上峰水泥股份有限公司2019年电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "上峰水泥", "ent_name": "甘肃上峰水泥股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "sfsn123@sina.com", "prom_answer": "sfsn123@sina.com"}, "answer": ["甘肃上峰水泥股份有限公司2019年的电子信箱是sfsn123@sina.com", "2019年甘肃上峰水泥股份有限公司的电子信箱是sfsn123@sina.com", "sfsn123@sina.com是甘肃上峰水泥股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1141, "question": "软控股份有限公司在2020年的速动比率是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "5894404179.84元", "存货": "2106221558.25元", "流动负债": "3511498092.12元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.08", "ent_short_name": "软控股份", "ent_name": "软控股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["软控股份有限公司2020年的流动资产为5894404179.84元，存货为2106221558.25元，流动负债为3511498092.12元，所以，速动比率为1.08", "由流动负债3511498092.12元、流动资产5894404179.84元、存货2106221558.25元计算出2020年软控股份有限公司的速动比率是1.08。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出软控股份2020年的速动比率是1.08，其中2020年的流动资产为5894404179.84元，存货为2106221558.25元，流动负债为3511498092.12元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1142, "question": "华菱钢铁在2019年的利息支出和利息收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华菱钢铁", "ent_name": "湖南华菱钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "69207488.41元", "利息收入": "182541872.43元", "prom_answer": "利息支出：69207488.41元；利息收入：182541872.43元；"}, "answer": ["华菱钢铁2019年利息收入为182541872.43元，利息支出为69207488.41元。", "2019年湖南华菱钢铁股份有限公司的利息支出是69207488.41元，利息收入是182541872.43元。", "2019年湖南华菱钢铁股份有限公司的利息支出和利息收入分别为69207488.41元和182541872.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1143, "question": "裕兴股份在2019年的研发人员占职工人数比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "53", "职工总数": "321", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.17", "ent_short_name": "裕兴股份", "ent_name": "江苏裕兴薄膜科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["江苏裕兴薄膜科技股份有限公司2019年的研发人员数为53，职工总数为321，所以，研发人员占职工人数比例为0.17", "2019年江苏裕兴薄膜科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.17，将研发人员数53和职工总数321代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。", "由职工总数321和研发人员数53计算出2019年江苏裕兴薄膜科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.17。"], "type": "2-1"}
{"id": 1144, "question": "租赁负债的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["租赁负债的定义是指企业因租用资产而产生的负债。租赁负债通常指企业在租赁协议下承担的未来支付租金的义务。根据会计准则的规定，租赁负债需要在财务报表中进行披露和计量。租赁负债的增加会增加企业的负债总额和财务风险，同时也会影响企业的资本结构和偿债能力。因此，对租赁负债的准确定义和计量对于企业的财务管理和风险评估至关重要。", "租赁负债的定义是指企业因租赁资产而形成的负债。租赁负债通常是指企业在租赁协议下承担的未来支付租金的义务。根据会计准则的规定，企业需要将租赁负债纳入财务报表，并进行相应的披露和计量。租赁负债的变动会影响企业的资本结构和偿债能力，需要在财务管理中得到有效的监控和控制。", "租赁负债的定义是指企业因租赁资产而产生的负债。租赁负债通常是指企业在租赁协议下承担的未来支付租金的义务。根据会计准则的规定，企业需要将租赁负债计入财务报表，并按照相关规定进行披露和计量。租赁负债的增加会增加企业的负债总额和财务风险，需要在财务管理中加以注意和管理。"], "type": "3-2"}
{"id": 1145, "question": "芒果超媒股份有限公司2021年的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "芒果超媒", "ent_name": "芒果超媒股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "9113587160.83元", "prom_answer": "9113587160.83元"}, "answer": ["芒果超媒股份有限公司2021年的负债合计是9113587160.83元", "2021年芒果超媒的负债合计是9113587160.83元", "2021年芒果超媒股份有限公司的负债合计是9113587160.83元"], "type": "1"}
{"id": 1146, "question": "航天信息股份有限公司2020年的净利润率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "2078010115.33元", "营业收入": "21812692364.86元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "9.53%", "ent_short_name": "航天信息", "ent_name": "航天信息股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年航天信息股份有限公司的净利润率是9.53%，将净利润2078010115.33元和营业收入21812692364.86元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "已知净利润2078010115.33元和营业收入21812692364.86元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年航天信息股份有限公司的净利润率是9.53%", "由净利润2078010115.33元和营业收入21812692364.86元计算出2020年航天信息股份有限公司的净利润率是9.53%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1147, "question": "2019年宁波旭升集团股份有限公司技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "旭升集团", "ent_name": "宁波旭升集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "249", "prom_answer": "249"}, "answer": ["2019年宁波旭升集团股份有限公司的技术人员数量是249人", "旭升集团2019年的技术人员数量是249人", "2019年旭升集团的技术人员数量是249人"], "type": "1"}
{"id": 1148, "question": "在2020年，北方稀土的管理费用增长率具体是多少，结果保留2位小数？", "prompt": {"管理费用": "833672019.36元", "上年管理费用": "728363624.6元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "14.46%", "ent_short_name": "北方稀土", "ent_name": "中国北方稀土(集团)高科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知上年管理费用728363624.6元和管理费用833672019.36元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年中国北方稀土(集团)高科技股份有限公司的管理费用增长率是14.46%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出北方稀土2020年的管理费用增长率是14.46%，其中2020年的管理费用为833672019.36元，上年管理费用为728363624.6元。", "2020年中国北方稀土(集团)高科技股份有限公司的管理费用增长率是14.46%，将管理费用833672019.36元和上年管理费用728363624.6元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1149, "question": "天津利安隆新材料股份有限公司2019年电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "利安隆", "ent_name": "天津利安隆新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "sec@rianlon.com", "prom_answer": "sec@rianlon.com"}, "answer": ["天津利安隆新材料股份有限公司2019年的电子信箱是sec@rianlon.com", "2019年利安隆的电子信箱是sec@rianlon.com", "sec@rianlon.com是天津利安隆新材料股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1150, "question": "2020年长沙景嘉微电子股份有限公司非流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "172024337.12元", "总负债": "507969163.29元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "33.87%", "ent_short_name": "景嘉微", "ent_name": "长沙景嘉微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债507969163.29元和非流动负债172024337.12元计算出2020年长沙景嘉微电子股份有限公司的非流动负债比率是33.87%。", "已知总负债507969163.29元和非流动负债172024337.12元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年长沙景嘉微电子股份有限公司的非流动负债比率是33.87%", "长沙景嘉微电子股份有限公司2020年的非流动负债为172024337.12元，总负债为507969163.29元，所以，非流动负债比率为33.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 1151, "question": "根据2020年的数据，苏州瀚川智能科技股份有限公司的流动负债比率为多少，结果请保留2位小数?", "prompt": {"流动负债": "708900757.31元", "总负债": "732116245.96元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "96.83%", "ent_short_name": "瀚川智能", "ent_name": "苏州瀚川智能科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出瀚川智能2020年的流动负债比率是96.83%，其中2020年的总负债为732116245.96元，流动负债为708900757.31元。", "由总负债732116245.96元和流动负债708900757.31元计算出2020年苏州瀚川智能科技股份有限公司的流动负债比率是96.83%。", "苏州瀚川智能科技股份有限公司2020年的总负债为732116245.96元，流动负债为708900757.31元，所以，流动负债比率为96.83%"], "type": "2-1"}
{"id": 1152, "question": "宁波迦南智能电气股份有限公司2021年的应收款项融资是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "迦南智能", "ent_name": "宁波迦南智能电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "21470061.75元", "prom_answer": "21470061.75元"}, "answer": ["宁波迦南智能电气股份有限公司2021年的应收款项融资是21470061.75元。", "2021年宁波迦南智能电气股份有限公司的应收款项融资为21470061.75元。", "应收款项融资是21470061.75元，属于宁波迦南智能电气股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1153, "question": "什么是负债率？", "prompt": {}, "answer": ["负债率是一个财务指标，用于衡量企业的债务负担。它等于企业的总负债除以总资产。负债率越高，说明企业的债务负担越重，财务风险越大。", "负债率是指企业负债占资产总额的比例，是反映企业负债水平和财务风险的重要指标。负债率越高，说明企业的财务风险越大，偿债压力越大。", "负债率是一个用来衡量企业负债程度的比率，它等于企业的总负债除以总资产。负债率高表示企业的债务负担重，财务风险较大；负债率低则说明企业的财务结构较稳健。"], "type": "3-2"}
{"id": 1154, "question": "什么是每股收益？", "prompt": {}, "answer": ["每股收益是指公司在一定会计期间内所实现的净利润与发行的普通股数量之间的比率。它是衡量每股普通股权益的盈利能力的指标。", "每股收益是指公司在一定会计期间内实现的净利润与普通股股数之间的比率。它是衡量每股普通股盈利能力的指标。", "每股收益是指公司在一定会计期间内所实现的净利润与普通股股份数量之间的比率，用于衡量每股普通股的盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1155, "question": "2020年宏达高科综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宏达高科", "ent_name": "宏达高科控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "57908584.68元", "prom_answer": "57908584.68元"}, "answer": ["2020年宏达高科综合收益总额是57908584.68元", "2020年宏达高科的综合收益总额是57908584.68元", "2020年宏达高科控股股份有限公司的综合收益总额是57908584.68元"], "type": "1"}
{"id": 1156, "question": "美格智能2021年其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "美格智能", "ent_name": "美格智能技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "100000000.0元", "prom_answer": "100000000.0元"}, "answer": ["美格智能2021年其他非流动金融资产是100000000.0元。", "2021年美格智能的其他非流动金融资产是100000000.0元。", "2021年，美格智能技术股份有限公司的其他非流动金融资产是100000000.0元。"], "type": "1"}
{"id": 1157, "question": "宁波海天精工股份有限公司在2019年的研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海天精工", "ent_name": "宁波海天精工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "61342621.94元", "财务费用": "-3847648.15元", "prom_answer": "研发费用：61342621.94元；财务费用：-3847648.15元；"}, "answer": ["2019年宁波海天精工股份有限公司的研发费用是61342621.94元，财务费用是-3847648.15元。", "宁波海天精工股份有限公司2019年的研发费用是61342621.94元，财务费用是-3847648.15元。", "2019年宁波海天精工股份有限公司的研发费用和财务费用分别为61342621.94元和-3847648.15元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1158, "question": "2020年中航沈飞净利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "1483666911.9元", "营业收入": "27315905003.59元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "5.43%", "ent_short_name": "中航沈飞", "ent_name": "中航沈飞股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年中航沈飞股份有限公司的净利润率是5.43%，将净利润1483666911.9元和营业收入27315905003.59元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出中航沈飞2020年的净利润率是5.43%，其中2020年的净利润为1483666911.9元，营业收入为27315905003.59元。", "由净利润1483666911.9元和营业收入27315905003.59元计算出2020年中航沈飞股份有限公司的净利润率是5.43%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1159, "question": "请问在2019-2021年期间，江苏紫金农村商业银行股份有限公司的法定代表人是否都是相同的的情况?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "江苏紫金农村商业银行股份有限公司", "ent_short_name": "紫金银行", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "张小军", "2020年法定代表人": "汤宇", "2021年法定代表人": "赵远宽", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["紫金银行2021年年法定代表人是赵远宽，与2020年法定代表人汤宇和2019年法定代表人张小军都不相同。", "不相同，2019年法定代表人是张小军，2020年法定代表人是汤宇，2021年法定代表人是赵远宽", "2021年法定代表人赵远宽与2020年法定代表人汤宇以及2019年法定代表人张小军都不相同，所以2020年年江苏紫金农村商业银行股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1160, "question": "2020年吉鑫科技公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "吉鑫科技", "ent_name": "江苏吉鑫风能科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "292502.77元", "prom_answer": "292502.77元"}, "answer": ["2020年吉鑫科技公允价值变动收益是292502.77元", "吉鑫科技在2020年的公允价值变动收益是292502.77元", "292502.77元是2020年吉鑫科技公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1161, "question": "2019年秋林集团流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "1020983844.59元", "流动负债": "2218114990.52元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.46", "ent_short_name": "秋林集团", "ent_name": "哈尔滨秋林集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出秋林集团2019年的流动比率是0.46，其中2019年的流动资产为1020983844.59元，流动负债为2218114990.52元。", "由流动资产1020983844.59元和流动负债2218114990.52元计算出2019年哈尔滨秋林集团股份有限公司的流动比率是0.46。", "哈尔滨秋林集团股份有限公司2019年的流动资产为1020983844.59元，流动负债为2218114990.52元，所以，流动比率为0.46"], "type": "2-1"}
{"id": 1162, "question": "京沪高铁2019年企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "7", "博士及以上人数": "", "职工总数": "37", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.19", "ent_short_name": "京沪高铁", "ent_name": "京沪高速铁路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数37、硕士人数7、博士及以上人数计算出2019年京沪高速铁路股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出京沪高铁2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19，其中2019年的硕士人数为7，博士及以上人数为，职工总数为37。", "京沪高速铁路股份有限公司2019年的硕士人数为7，博士及以上人数为，职工总数为37，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.19"], "type": "2-1"}
{"id": 1163, "question": "根据2019年上海家化的年度报告，请简要分析该公司投资活动产生现金流量净额变动的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "上海家化", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年上海家化的年度报告，投资活动产生的现金流量净额主要变动原因为：\n1、投资银行理财支付的现金净额（扣除收回投资收到的现金）同比减少；\n2、本报告期收到生产用地及办公用房的动迁款；\n3、2018 年支付平安消费和科技基金投资款，本年收回部分投资成本；\n4、支付的青浦工厂跨越项目工程款同比减少。", "根据上海家化2019年的年度报告，公司投资活动产生的现金流量净额主要变动的原因：\n1、投资银行理财支付的现金净额（扣除收回投资收到的现金）同比减少；\n2、本报告期收到生产用地及办公用房的动迁款；\n3、2018 年支付平安消费和科技基金投资款，本年收回部分投资成本；\n4、支付的青浦工厂跨越项目工程款同比减少。", "根据2019年上海家化的年度报告的信息，投资活动产生的现金流量净额变动原因：主要系投资银行理财支付的现金净额（扣除收回投资收到的现金）同比减少；本报告期收到生产用地及办公用房的动迁款；2018 年支付平安消费和科技基金投资款，本年收回部分投资成本；支付的青浦工厂跨越项目工程款同比减少。"], "type": "3-1"}
{"id": 1164, "question": "什么是长期应收款？", "prompt": {}, "answer": ["长期应收款是指企业预计在一年以上（含一年）的时间内收回的应收款项。这通常涉及到公司与其他企业或个人的长期交易或其他形式的债权关系。", "长期应收款是指企业在一年以上的期限内预计收回的应收款项。这些款项可能来自于贷款、投资、提供商品或服务等交易。", "长期应收款是企业预期在一年以上的时间内能够收回的款项。这种款项可能来源于企业的各种交易，包括销售产品或服务、贷款给其他企业或个人、或者其他投资活动。"], "type": "3-2"}
{"id": 1165, "question": "2021年星光农机期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "星光农机", "ent_name": "星光农机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "78615766.46元", "prom_answer": "78615766.46元"}, "answer": ["2021年星光农机期末现金及现金等价物余额是78615766.46元", "星光农机在2021年期末的现金及现金等价物余额是78615766.46元", "78615766.46元是2021年星光农机的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1166, "question": "什么是收入？", "prompt": {}, "answer": ["收入是指企业在进行经营活动过程中，通过销售商品、提供劳务或其他业务活动，所得到的经济利益的总和。", "收入是指企业在其正常经营活动中产生的经济利益的流入，通常体现为货物的销售、服务的提供或资产的使用权提供等，这些活动会导致企业的资产增加或债务减少。", "收入是企业通过销售商品、提供服务或其他经营活动获取的经济利益，通常表现为资产的增加和/或负债的减少。"], "type": "3-2"}
{"id": 1167, "question": "请简要分析台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的审计报告中的审计意见及成因。", "prompt": {"ent_short_name": "台海核电", "ent_name": "台海玛努尔核电设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，审计报告显示审计机构给出了保留意见。这是因为在审计过程中，审计师发现了两个主要问题：\n公司持续经营能力存在重大不确定性：审计报告指出，台海玛努尔核电设备股份有限公司（台海核电）及其主要子公司和控股股东存在大量逾期债务，并已被法院裁定破产重整。公司已连续三年亏损，并存在市场订单无法承接的风险，如果不能实施破产重整，公司可能会退市。此外，公司正在面对债权人的破产重整申请，但是否能被法院裁定进入重整程序仍然存在不确定性。这些因素都使得公司的持续经营能力存在重大不确定性。财务报告对于这一问题的披露并不充分，因此审计师对此事项出具了保留意见。\n部分应收账款及合同资产的减值计提缺乏充分的证据：审计报告中提到，应收台海集团（控股股东）的应收账款及合同资产的资产减值，以及应收境外项目应收账款及合同资产减值存在问题。因为公司对这些应收账款和合同资产的减值计提可能不准确或者不完全，审计师无法获取充分适当的审计证据，因此审计师对此事项也出具了保留意见。\n保留意见是指在财务报表的某些部分存在问题或者不确定性时，审计师不能确定这些问题是否会对财务报表的整体公允性产生重大影响，所以无法给出非保留意见。这个结果显示台海玛努尔核电设备股份有限公司在财务管理和风险控制方面存在一些问题，需要改进。", "根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，审计报告中的审计意见是保留意见，这种意见通常在审计师无法获得充分的审计证据，或审计证据显示财务报表中存在可能影响财务状况和运营成果的重大错报时给出。在这份审计报告中，中喜会计师事务所基于以下两大主要原因给出了保留意见：\n公司的持续经营能力存在重大不确定性：该公司及其主要子公司和控股股东均被法院裁定破产重整，而且公司已经连续三年亏损，存在市场订单无法承接的风险。如果无法实施破产重整，公司可能存在退市的风险。这种情况使得对公司持续经营能力产生了重大疑虑。尽管公司在附注中披露了改善持续经营能力的重大措施，但财务报告并未对此进行充分披露。\n部分应收账款及合同资产的减值计提缺乏充分的证据：应收控股股东台海集团的应收账款及合同资产的资产减值以及应收境外项目应收账款及合同资产的减值等问题，由于无法获取充分适当的审计证据，导致对减值计提金额的准确性存在疑问。\n这两个主要问题都直接影响到审计师对公司财务报表真实性的判断，因此审计师给出了保留意见。这种意见对投资者而言，可能意味着需要谨慎对待公司的财务状况，因为存在一定的信息风险和业绩风险。", "根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，审计报告中，审计机构中喜会计师事务所（特殊普通合伙）给出了保留意见的审计意见。这种审计意见通常在审计师对财务报表中某些内容无法获取充分审计证据，或者对某些事项的处理有异议时给出。\n审计报告中，两个主要的问题导致审计师出具了保留意见：\n有关公司的持续经营能力的问题。报告提到，因大量逾期债务，公司的主要子公司和控股股东被法院裁定破产重整，公司本身也被债权人申请破产重整，因此存在重大不确定性。此外，公司连续三年亏损，存在市场订单无法承接的风险，如不能实施破产重整公司存在退市风险。这都表明公司的持续经营能力存在问题，对此财务报告并未作出充分披露，因此审计师对这部分出具了保留意见。\n对部分应收账款及合同资产的减值计提缺乏充分的证据。报告指出，应收控股股东台海集团的应收账款及合同资产的资产减值，以及应收境外项目应收账款及合同资产减值，均存在无法对公司减值计提金额获取充分适当的审计证据的问题。这可能是由于应收账款的回收存在不确定性，以及对减值的计算和确认方法存在争议等因素导致的。对这些问题，审计师也给出了保留意见。\n总的来说，保留意见通常表明审计师对于公司财务报告的完整性和准确性存在疑问。对于台海玛努尔核电设备股份有限公司来说，可能需要对这些问题进行更深入的解决，以提高其财务报告的透明度和准确性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1168, "question": "2020年联瑞新材的现金比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "144338814.09元", "流动负债": "90173986.78元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "160.07%", "ent_short_name": "联瑞新材", "ent_name": "江苏联瑞新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["江苏联瑞新材料股份有限公司2020年的货币资金为144338814.09元，流动负债为90173986.78元，所以，现金比率为160.07%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出联瑞新材2020年的现金比率是160.07%，其中2020年的货币资金为144338814.09元，流动负债为90173986.78元。", "2020年江苏联瑞新材料股份有限公司的现金比率是160.07%，将货币资金144338814.09元和流动负债90173986.78元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1169, "question": "请问，2021年福立旺应收款项融资是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "福立旺", "ent_name": "福立旺精密机电(中国)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "13773332.25元", "prom_answer": "13773332.25元"}, "answer": ["2021年福立旺应收款项融资是13773332.25元。", "福立旺在2021年的应收款项融资为13773332.25元。", "应收款项融资是13773332.25元，属于福立旺2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1170, "question": "请简要介绍2021年震安科技股份有限公司的主营业务及主要产品。", "prompt": {"ent_short_name": "震安科技", "ent_name": "震安科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年震安科技股份有限公司的年报信息，公司主营业务是建筑减隔震技术咨询、减隔震结构分析设计，以及减隔震产品的研发、生产、销售、检测、安装指导和售后维护等成套解决方案。作为一家高新技术企业，公司已成为国内领先的减隔震产品生产基地，具备先进的实验室和生产设施，能够满足建筑隔震橡胶支座和建筑消能阻尼器等产品的生产需求。公司的主要产品包括：建筑隔震橡胶支座：通过使用弹性的橡胶材料制成的支座，用于在建筑底部或下部与上部结构之间形成柔性隔震层，以吸收和消耗地震能量，减少地震对建筑上部结构的影响。根据不同的阻尼比要求，该产品还分为普通橡胶隔震支座（不含铅芯）、铅芯橡胶隔震支座和高阻尼橡胶隔震支座。弹性滑板支座：作为建筑隔震支座的一种，由上下连接板、滑移面板、滑移材料和橡胶支座等组成。它具有摩擦装置，用于确保在水平力大于摩擦力时，上部结构与基础之间可以相对滑动，以保证上部结构的安全。消能阻尼器：这些产品主要包括粘滞阻尼器、屈曲约束耗能支撑和金属屈服阻尼器，用于在建筑结构的特定部位设置消能装置或元件，通过消耗地震能量来减小结构的地震反应，提高建筑的抗震能力。公路桥梁支座：作为连接桥梁上部结构和下部结构的重要组件，公路桥梁支座起到传递荷载和满足结构变形的作用。以上产品广泛应用于建筑减隔震工程和公路桥梁工程，以提高结构的抗震性能和安全性。", "根据2021年震安科技股份有限公司的年报信息，公司是一家专注于建筑减隔震技术的高新技术企业，主要提供建筑减隔震技术咨询、结构设计以及减隔震产品的研发、生产、销售和售后维护等解决方案。作为国内领先的减隔震产品生产基地，公司拥有先进的实验室和生产设施，并生产各类建筑隔震橡胶支座、弹性滑板支座、消能阻尼器和公路桥梁支座等产品。这些产品通过柔性材料和消能装置的应用，能够有效吸收和消耗地震能量，提高建筑和桥梁的抗震能力，确保结构的安全性和稳定性。", "根据2021年震安科技股份有限公司的年报信息，公司是一家高新技术企业，专注于建筑减隔震技术咨询、设计和成套解决方案，以及减隔震产品的研发、生产和销售。作为国内领先的减隔震产品生产基地，公司提供包括建筑隔震橡胶支座、弹性滑板支座、消能阻尼器和公路桥梁支座在内的一系列产品，用于提高建筑和桥梁的抗震能力，并减少地震对结构的影响。公司拥有先进的实验室、生产设施和专业的团队，致力于为客户提供高质量的产品和全面的技术支持。"], "type": "3-1"}
{"id": 1171, "question": "2021年万邦达的每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "万邦达", "ent_name": "北京万邦达环保技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "5.8998元", "prom_answer": "5.8998元"}, "answer": ["2021年万邦达的每股净资产是5.8998元", "万邦达2021年每股净资产为5.8998元", "5.8998元是2021年万邦达的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1172, "question": "2020年北方导航所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "北方导航", "ent_name": "北方导航控制技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "24989331.2元", "prom_answer": "24989331.2元"}, "answer": ["2020年北方导航的所得税费用是24989331.2元。", "北方导航2020年的所得税费用是24989331.2元。", "2020年，北方导航控制技术股份有限公司的所得税费用是24989331.2元。"], "type": "1"}
{"id": 1173, "question": "请简要分析山东矿机集团股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "山东矿机", "ent_name": "山东矿机集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势：\n管理优势：公司具有六十多年的历史，通过不断改革创新和完善进步，建立了适合企业发展的完善的管理制度。这有助于确保公司的管理规范和高效，进而保障公司的健康持续发展。\n客户结构及品牌优势：多年稳健经营使公司树立了良好的品牌形象，凭借优质的产品和客户服务建立了长期稳定的客户关系。公司坚守“重诚守信、顾客第一，创新改进、质量第一”的经营理念，并提供“零距离全程服务”，以“责任到永远”为宗旨。这些努力不断提升了品牌价值，在国内外赢得了良好的信誉和声誉。优质的客户为公司提供了大量订单，保障了公司的稳定发展。\n团队优势：公司拥有经验丰富且稳定的管理团队，同时推崇以“新集体主义”为核心的企业文化，培养员工包容、感恩、分享的素养，提高员工的积极性和工作效率。这使公司一直保持着显著的自发性的精神与活力。\n技术优势：公司拥有263名技术人员，具备较强的技术实力。同时，公司注重与科研院校的合作，通过高端人才团队的嫁接，实现在高端、智能制造领域以及信息化方面的长足发展。这不断实现了公司技术的改进，提高了公司的技术水平。\n平台优势：作为上市公司，该公司资金充裕，融资途径较多，融资便捷，成本较低。这为公司战略发展提供了充足的资金和良好的信誉支撑。\n多元化优势：公司采用双主业运营模式，实现了传统产业与新兴产业的多元化经营战略布局。多元化发展使企业具有较高的抗风险能力和较强的盈利能力，进而增加了公司的稳健性。\n综合来看，这些核心竞争力的优势共同为该公司在2020年报中的稳定性和盈利能力的持续性提供了有力的支持。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势：\n管理优势：公司拥有超过60年的历史，并通过不断改革创新和完善进步建立了适合企业发展的管理制度。这确保了公司的管理规范和高效，为公司的健康持续发展提供了保障。\n客户结构及品牌优势：公司经过多年的稳健经营，在市场上树立了良好的品牌形象。公司以优质的产品和客户服务赢得了客户的信任，与客户建立了长期稳定的关系。公司秉持着“重诚守信、顾客第一，创新改进、质量第一”的经营理念，提供贴心的服务，不断提升品牌价值，在国内外享有良好的信誉和声誉。公司的优质客户群体为其提供了大量订单，确保了公司的稳定发展。此外，客户自身的优良资质以及与公司建立的稳定合作关系为公司的长远健康发展奠定了坚实的基础。\n团队优势：公司拥有经验丰富且稳定的管理团队。公司注重打造以“新集体主义”为核心的企业文化，致力于培养员工的包容、感恩和分享的素养，提高员工的积极性和工作效率。这使得公司一直保持着显著的自发性精神和活力。\n技术优势：公司拥有263名技术人员，具备较强的技术实力。此外，公司注重与科研院校的合作，通过引进高端人才团队，在高端、智能制造领域以及信息化方面实现了长足发展。公司不断改进技术，提高了自身的技术水平。\n平台优势：作为上市公司，该公司拥有充裕的资金，并且具有多种融资途径，融资便捷，成本较低。这为公司的战略发展提供了充足的资金和良好的信誉支撑。\n多元化优势：该公司采用双主业运营模式，实现了传统产业与新兴产业的多元化经营战略布局。多元化发展使企业具有较高的抗风险能力和较强的盈利能力。\n这些优势共同增强了公司的核心竞争力，保障了公司业务的稳定性和持续盈利能力，同时提升了公司在管理、技术等方面的综合竞争力。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现了一系列核心竞争力的优势，这些优势为其业务的稳定性和盈利能力的持续性提供了保障，并在管理、技术等方面提升了综合竞争力。以下是该公司在2020年报中呈现的核心竞争力优势：\n管理优势：公司有着六十多年的历史，通过不断的改革创新和完善进步，建立了适合企业发展的健全管理制度。这确保了公司的管理规范和高效，支持了公司的健康持续发展。\n客户结构及品牌优势：多年稳健经营使得公司树立了良好的品牌形象，通过优质的产品和客户服务建立了长期稳定的客户关系。公司秉承“重诚守信、顾客第一，创新改进、质量第一”的经营理念，提供“零距离全程服务”，以“责任到永远”为宗旨，不断提升品牌价值，在国内外赢得了良好的信誉和声誉。这些优质的客户订单为公司提供了稳定的发展基础。\n团队优势：公司拥有经验丰富且稳定的管理团队，并坚持以“新集体主义”为核心的企业文化，打造“职业经理人摇篮”。公司强调以人为本的理念，不断培养员工的包容、感恩、分享素养，提高员工的积极性和工作效率，保持了显著的自发性的精神与活力。\n技术优势：公司拥有263名技术人员，具备较强的技术实力。同时，公司与科研院校保持合作，通过高端人才团队的嫁接，实现了在高端、智能制造领域以及信息化方面的长足发展，不断推进技术改进，提高技术水平。\n平台优势：作为上市公司，该公司资金充裕，且有多种融资途径，融资便捷，成本较低。这为公司战略发展提供了充足的资金和良好的信誉支撑。\n多元化优势：公司采用双主业运营模式，实现了传统产业与新兴产业的多元化经营战略布局。这种多元化发展使企业具有较高的抗风险能力和较强的盈利能力。\n综合来看，以上核心竞争力的优势使得该公司在2020年具备了良好的竞争地位，为其未来的发展奠定了坚实基础。"], "type": "3-1"}
{"id": 1174, "question": "江苏力星通用钢球股份有限公司2020年营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "力星股份", "ent_name": "江苏力星通用钢球股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "245577.91元", "prom_answer": "245577.91元"}, "answer": ["江苏力星通用钢球股份有限公司2020年的营业外收入是245577.91元", "2020年江苏力星通用钢球股份有限公司的营业外收入是245577.91元", "245577.91元是江苏力星通用钢球股份有限公司2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1175, "question": "2021年武汉锐科光纤激光技术股份有限公司总负债增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "1766179096.36元", "上年总负债": "1145420080.55元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "54.19%", "ent_short_name": "锐科激光", "ent_name": "武汉锐科光纤激光技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知上年总负债1145420080.55元和总负债1766179096.36元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年武汉锐科光纤激光技术股份有限公司的总负债增长率是54.19%", "武汉锐科光纤激光技术股份有限公司2021年的总负债为1766179096.36元，上年总负债为1145420080.55元，所以，总负债增长率为54.19%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出锐科激光2021年的总负债增长率是54.19%，其中2021年的总负债为1766179096.36元，上年总负债为1145420080.55元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1176, "question": "骆驼集团股份有限公司2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "骆驼股份", "ent_name": "骆驼集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "389331397.47元", "prom_answer": "389331397.47元"}, "answer": ["骆驼集团股份有限公司2020年营业税金及附加是389331397.47元", "2020年骆驼集团的营业税金及附加是389331397.47元", "389331397.47元是骆驼集团股份有限公司2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 1177, "question": "2021年宁波迦南智能电气股份有限公司净利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "106101122.08元", "上年净利润": "78926276.38元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "34.43%", "ent_short_name": "迦南智能", "ent_name": "宁波迦南智能电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出迦南智能2021年的净利润增长率是34.43%，其中2021年的净利润为106101122.08元，上年净利润为78926276.38元。", "宁波迦南智能电气股份有限公司2021年的净利润为106101122.08元，上年净利润为78926276.38元，所以，净利润增长率为34.43%", "由上年净利润78926276.38元和净利润106101122.08元计算出2021年宁波迦南智能电气股份有限公司的净利润增长率是34.43%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1178, "question": "相比于2020年，2021年测绘股份的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "南京市测绘勘察研究院股份有限公司", "ent_short_name": "测绘股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "储征伟", "2021年法定代表人": "左都美", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2020年法定代表人是储征伟，2021年法定代表人是左都美", "2021年年南京市测绘勘察研究院股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是左都美2020年法定代表人是储征伟。", "测绘股份2021年年法定代表人是左都美，与2020年法定代表人储征伟不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1179, "question": "2020年好想你净利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "2148086038.24元", "营业收入": "3001375668.95元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "71.57%", "ent_short_name": "好想你", "ent_name": "好想你健康食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年好想你健康食品股份有限公司的净利润率是71.57%，将净利润2148086038.24元和营业收入3001375668.95元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出好想你2020年的净利润率是71.57%，其中2020年的净利润为2148086038.24元，营业收入为3001375668.95元。", "已知净利润2148086038.24元和营业收入3001375668.95元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年好想你健康食品股份有限公司的净利润率是71.57%"], "type": "2-1"}
{"id": 1180, "question": "浙江伟明环保股份有限公司2020年研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "伟明环保", "ent_name": "浙江伟明环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "60153094.8元", "prom_answer": "60153094.8元"}, "answer": ["浙江伟明环保股份有限公司2020年研发费用是60153094.8元", "2020年伟明环保的研发费用是60153094.8元", "2020年浙江伟明环保股份有限公司的研发费用是60153094.8元"], "type": "1"}
{"id": 1181, "question": "2021年中金公司利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中金公司", "ent_name": "中国国际金融股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "8266695757.0元", "利息收入": "7276478630.0元", "prom_answer": "利息支出：8266695757.0元；利息收入：7276478630.0元；"}, "answer": ["2021年中国国际金融股份有限公司的利息支出是8266695757.0元，利息收入是7276478630.0元。", "8266695757.0元、7276478630.0元是中国国际金融股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。", "中国国际金融股份有限公司2021年的利息支出是8266695757.0元，利息收入是7276478630.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1182, "question": "伊戈尔电气股份有限公司在2019年的固定资产和无形资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "伊戈尔", "ent_name": "伊戈尔电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "449470111.04元", "无形资产": "66272202.28元", "prom_answer": "固定资产：449470111.04元；无形资产：66272202.28元；"}, "answer": ["449470111.04元、66272202.28元是伊戈尔电气股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。", "2019年伊戈尔电气股份有限公司的固定资产是449470111.04元，无形资产是66272202.28元。", "伊戈尔2019年无形资产为66272202.28元，固定资产为449470111.04元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1183, "question": "深圳拓邦股份有限公司2019年三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "134890094.7元", "管理费用": "142622745.5元", "财务费用": "36179591.44元", "营业收入": "4098855380.7元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "7.65%", "ent_short_name": "拓邦股份", "ent_name": "深圳拓邦股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出拓邦股份2019年的三费比重是7.65%，其中2019年的销售费用为134890094.7元，管理费用为142622745.5元，财务费用为36179591.44元，营业收入为4098855380.7元。", "由财务费用36179591.44元、销售费用134890094.7元、管理费用142622745.5元、营业收入4098855380.7元计算出2019年深圳拓邦股份有限公司的三费比重是7.65%。", "2019年深圳拓邦股份有限公司的三费比重是7.65%，将销售费用134890094.7元、管理费用142622745.5元、财务费用36179591.44元、营业收入4098855380.7元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1184, "question": "方大集团在2020年的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "方大集团", "ent_name": "方大集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "1416240.16元", "prom_answer": "1416240.16元"}, "answer": ["方大集团在2020年的投资收益是1416240.16元", "2020年方大集团的投资收益是1416240.16元", "1416240.16元是方大集团在2020年的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1185, "question": "2021年远望谷期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "远望谷", "ent_name": "深圳市远望谷信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "287895044.17元", "prom_answer": "287895044.17元"}, "answer": ["2021年远望谷期末现金及现金等价物余额是287895044.17元", "远望谷在2021年期末的现金及现金等价物余额是287895044.17元", "287895044.17元是2021年远望谷的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1186, "question": "东莞市华立实业股份有限公司2020年销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华立股份", "ent_name": "东莞市华立实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "20740057.15元", "管理费用": "51009147.59元", "prom_answer": "销售费用：20740057.15元；管理费用：51009147.59元；"}, "answer": ["2020年东莞市华立实业股份有限公司的销售费用是20740057.15元，管理费用是51009147.59元。", "2020年东莞市华立实业股份有限公司的销售费用和管理费用为20740057.15元和51009147.59元。", "20740057.15元、51009147.59元是东莞市华立实业股份有限公司2020年的销售费用和管理费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1187, "question": "安徽荃银高科种业股份有限公司2020年净利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "146896089.41元", "营业收入": "1601709079.85元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "9.17%", "ent_short_name": "荃银高科", "ent_name": "安徽荃银高科种业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年安徽荃银高科种业股份有限公司的净利润率是9.17%，将净利润146896089.41元和营业收入1601709079.85元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "安徽荃银高科种业股份有限公司2020年的净利润为146896089.41元，营业收入为1601709079.85元，所以，净利润率为9.17%", "由净利润146896089.41元和营业收入1601709079.85元计算出2020年安徽荃银高科种业股份有限公司的净利润率是9.17%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1188, "question": "平高电气2020年利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "平高电气", "ent_name": "河南平高电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "203413054.37元", "prom_answer": "203413054.37元"}, "answer": ["平高电气2020年的利润总额是203413054.37元", "2020年平高电气的利润总额是203413054.37元", "203413054.37元是平高电气2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1189, "question": "什么是无形资产？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产是指无物质形态、但能为企业带来经济利益的长期资产，如专利权、商誉、版权等。", "无形资产是企业拥有或控制的，预期能够产生经济利益的非物质经济资源。这些资产包括但不限于商誉、品牌、专利和软件等。", "无形资产是企业的一种资产形式，没有实物形态，但可以为企业创造价值，例如商标、商誉、专利权、版权、商业秘密等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1190, "question": "请问祥鑫科技在2019年的证券代码是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "祥鑫科技", "ent_name": "祥鑫科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "002965", "prom_answer": "002965"}, "answer": ["2019年祥鑫科技在证券代码是002965", "祥鑫科技在2019年的证券代码是002965", "002965是祥鑫科技在2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1191, "question": "御银股份2021年收回的投资现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "御银股份", "ent_name": "广州御银科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "3136308763.66元", "prom_answer": "3136308763.66元"}, "answer": ["御银股份2021年收回投资收到的现金是3136308763.66元", "2021年御银股份的收回投资收到的现金是3136308763.66元", "2021年广州御银科技股份有限公司收回投资收到的现金是3136308763.66元"], "type": "1"}
{"id": 1192, "question": "2019年中南出版传媒集团股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中南传媒", "ent_name": "中南出版传媒集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "21664072.87元", "营业外收入": "6174983.56元", "prom_answer": "营业外支出：21664072.87元；营业外收入：6174983.56元；"}, "answer": ["中南传媒2019年营业外收入为6174983.56元，营业外支出为21664072.87元。", "中南出版传媒集团股份有限公司2019年的营业外支出是21664072.87元，营业外收入是6174983.56元。", "2019年中南出版传媒集团股份有限公司的营业外支出是21664072.87元，营业外收入是6174983.56元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1193, "question": "2019年青岛汇金通电力设备股份有限公司固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "汇金通", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "431166260.14元", "无形资产": "107974950.81元", "prom_answer": "固定资产：431166260.14元；无形资产：107974950.81元；"}, "answer": ["青岛汇金通电力设备股份有限公司2019年的固定资产是431166260.14元，无形资产是107974950.81元。", "431166260.14元、107974950.81元是青岛汇金通电力设备股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。", "2019年青岛汇金通电力设备股份有限公司的固定资产和无形资产分别为431166260.14元和107974950.81元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1194, "question": "企业会计准则的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["企业会计准则是对企业会计工作的规定和指引，它规定了会计记录、会计核算、财务报告等会计活动的基本准则和方法。", "企业会计准则是一系列规定，指导企业进行会计核算和财务报告的编制。这些规定包括了如何记录经济交易，如何计算各种会计科目的金额，以及如何披露财务信息等内容。", "企业会计准则是一套用于指导企业进行会计记录、会计核算和财务报告的规则和标准。它规定了企业在进行经济活动时，如何正确地记录和反映这些活动的结果，以及如何编制和发布财务报告等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1195, "question": "上海安诺其集团股份有限公司2019年的企业研发经费与利润的比值是多少？保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "52465049.78元", "净利润": "161498574.68元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.32", "ent_short_name": "安诺其", "ent_name": "上海安诺其集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由净利润161498574.68元和研发费用52465049.78元计算出2019年上海安诺其集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.32。", "2019年上海安诺其集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.32，将研发费用52465049.78元和净利润161498574.68元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "上海安诺其集团股份有限公司2019年的研发费用为52465049.78元，净利润为161498574.68元，所以，企业研发经费与利润比值为0.32"], "type": "2-1"}
{"id": 1196, "question": "根据2019年横店集团得邦照明股份有限公司的年报，请简要介绍报告期内公司供应商集中度如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "得邦照明", "ent_name": "横店集团得邦照明股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年横店集团得邦照明股份有限公司的主要供应商情况显示公司的供应商采购分散度较高，前五名供应商采购额占比达15.75%。值得注意的是，前五名供应商的采购额中没有关联方采购额，表明公司与这些供应商没有明显的关联关系。这种供应商分散策略有助于降低风险和依赖度，同时保持灵活性和竞争力。公司在供应链管理方面表现出一定的多元化和稳健性。", "根据2019年横店集团得邦照明股份有限公司的供应商情况，公司的主要供应商较为多元化，前五名供应商采购额占年度采购总额的15.75%，并且没有关联方采购额。这表明公司在供应链管理中注重多元化采购策略，减少了对单一供应商的依赖，并降低了关联方采购的风险。这种供应商结构有助于提高供应链的韧性和灵活性，为公司提供稳定的供应支持，并减少潜在的竞争和合规风险。", "根据提供的数据，2019年横店集团得邦照明股份有限公司的主要供应商集中度较低。前五名供应商的采购额占年度采购总额的15.75%，并且其中没有关联方采购额。这意味着公司的采购分散在多个供应商之间，减少了对少数供应商的依赖，提高了供应链的多样性和韧性。较低的集中度有助于降低对单一供应商的风险，并为公司在采购方面提供更大的灵活性和选择性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1197, "question": "2021年中衡设计营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "1793657513.34元", "上年营业收入": "1835349657.99元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-2.27%", "ent_short_name": "中衡设计", "ent_name": "中衡设计集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由上年营业收入1835349657.99元和营业收入1793657513.34元计算出2021年中衡设计集团股份有限公司的营业收入增长率是-2.27%。", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出中衡设计2021年的营业收入增长率是-2.27%，其中2021年的上年营业收入为1835349657.99元，营业收入为1793657513.34元。", "中衡设计集团股份有限公司2021年的上年营业收入为1835349657.99元，营业收入为1793657513.34元，所以，营业收入增长率为-2.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 1198, "question": "2021年蓝英装备的衍生金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "蓝英装备", "ent_name": "沈阳蓝英工业自动化装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "314157.16元", "prom_answer": "314157.16元"}, "answer": ["2021年蓝英装备的衍生金融资产是314157.16元", "蓝英装备2021年的衍生金融资产是314157.16元", "2021年蓝英装备股份有限公司的衍生金融资产是314157.16元"], "type": "1"}
{"id": 1199, "question": "华骐环保2020年营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华骐环保", "ent_name": "安徽华骐环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "176428.61元", "prom_answer": "176428.61元"}, "answer": ["华骐环保2020年的营业外支出是176428.61元", "2020年华骐环保的营业外支出是176428.61元", "176428.61元是华骐环保2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1200, "question": "杭华油墨股份有限公司2020年利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "杭华股份", "ent_name": "杭华油墨股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "124925599.35元", "净利润": "109727663.59元", "prom_answer": "利润总额：124925599.35元；净利润：109727663.59元；"}, "answer": ["2020年杭华油墨股份有限公司的利润总额是124925599.35元，净利润是109727663.59元。", "124925599.35元、109727663.59元是杭华油墨股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年杭华油墨股份有限公司的利润总额和净利润为124925599.35元和109727663.59元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1201, "question": "什么是营业外收支净额？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收支净额是指公司在日常经营活动以外的其他收入和支出的净额。这包括非经常性的项目，如出售资产、投资收益、罚款和赔偿等。营业外收支净额的变动反映了公司在非经营性活动中的收入和支出水平的变化，对公司的财务状况和经营绩效产生影响。", "营业外收支净额是指公司在经营活动以外的其他收入和支出的净额。它包括非常规的交易和项目，如出售资产、投资收益、罚款和赔偿等。营业外收支净额的变动可以对公司的盈利能力和财务状况产生重要影响。", "营业外收支净额是指公司在经营活动以外的其他收入和支出的净额。这些收入和支出通常是非常规性的，如出售资产、投资收益、罚款和赔偿等。营业外收支净额的变动可以反映公司在非经营性活动中取得的收益或发生的支出，对公司的财务绩效和经营情况具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1202, "question": "我想知道2020年贵研铂业股份有限公司的速动比率，结果需要保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "8264566577.21元", "存货": "3954229004.12元", "流动负债": "4832265104.59元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.89", "ent_short_name": "贵研铂业", "ent_name": "贵研铂业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["2020年贵研铂业股份有限公司的速动比率是0.89，将流动资产8264566577.21元、存货3954229004.12元、流动负债4832265104.59元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债计算得出。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出贵研铂业2020年的速动比率是0.89，其中2020年的流动资产为8264566577.21元，存货为3954229004.12元，流动负债为4832265104.59元。", "贵研铂业股份有限公司2020年的流动资产为8264566577.21元，存货为3954229004.12元，流动负债为4832265104.59元，所以，速动比率为0.89"], "type": "2-1"}
{"id": 1203, "question": "2021年雅创电子的负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "雅创电子", "ent_name": "上海雅创电子集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "350443362.09元", "prom_answer": "350443362.09元"}, "answer": ["2021年雅创电子的负债合计是350443362.09元", "雅创电子在2021年的负债合计是350443362.09元", "2021年上海雅创电子集团股份有限公司的负债合计是350443362.09元"], "type": "1"}
{"id": 1204, "question": "瑞可达2021年货币资金增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "461212048.08元", "上年货币资金": "200960804.91元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "129.50%", "ent_short_name": "瑞可达", "ent_name": "苏州瑞可达连接系统股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出瑞可达2021年的货币资金增长率是129.50%，其中2021年的货币资金为461212048.08元，上年货币资金为200960804.91元。", "已知上年货币资金200960804.91元和货币资金461212048.08元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年苏州瑞可达连接系统股份有限公司的总负债增长率是129.50%", "苏州瑞可达连接系统股份有限公司2021年的货币资金为461212048.08元，上年货币资金为200960804.91元，所以，总负债增长率为129.50%"], "type": "2-1"}
{"id": 1205, "question": "标榜股份在2021年的净利润增长率是多少?请保留至小数点后两位。", "prompt": {"净利润": "101355550.29元", "上年净利润": "124152697.61元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-18.36%", "ent_short_name": "标榜股份", "ent_name": "江阴标榜汽车部件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["由上年净利润124152697.61元和净利润101355550.29元计算出2021年江阴标榜汽车部件股份有限公司的净利润增长率是-18.36%。", "江阴标榜汽车部件股份有限公司2021年的净利润为101355550.29元，上年净利润为124152697.61元，所以，净利润增长率为-18.36%", "2021年江阴标榜汽车部件股份有限公司的净利润增长率是-18.36%，将净利润101355550.29元和上年净利润124152697.61元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1206, "question": "2019年江西富祥药业股份有限公司办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "富祥药业", "ent_name": "江西富祥药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "景德镇市昌江区鱼丽工业区2号（鱼山与丽阳交界处）", "prom_answer": "景德镇市昌江区鱼丽工业区2号（鱼山与丽阳交界处）"}, "answer": ["江西富祥药业股份有限公司2019年的办公地址是景德镇市昌江区鱼丽工业区2号（鱼山与丽阳交界处）", "2019年江西富祥药业股份有限公司的办公地址是景德镇市昌江区鱼丽工业区2号（鱼山与丽阳交界处）", "景德镇市昌江区鱼丽工业区2号（鱼山与丽阳交界处）是江西富祥药业股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1207, "question": "2019年华铁应急电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华铁应急", "ent_name": "浙江华铁应急设备科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "603300@zjhuatie.cn", "prom_answer": "603300@zjhuatie.cn"}, "answer": ["2019年华铁应急的电子信箱是603300@zjhuatie.cn", "华铁应急2019年的电子信箱是603300@zjhuatie.cn", "603300@zjhuatie.cn是华铁应急2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1208, "question": "海南海德资本管理股份有限公司2021年的无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海德股份", "ent_name": "海南海德资本管理股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "146263.96元", "prom_answer": "146263.96元"}, "answer": ["海南海德资本管理股份有限公司在2021年的无形资产是146263.96元。", "2021年海南海德资本管理股份有限公司的无形资产为146263.96元。", "无形资产金额为146263.96元的是海南海德资本管理股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1209, "question": "请问，通化葡萄酒股份有限公司在2021年的资产总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "通葡股份", "ent_name": "通化葡萄酒股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "857577252.74元", "prom_answer": "857577252.74元"}, "answer": ["通化葡萄酒股份有限公司在2021年的资产总额是857577252.74元", "2021年通化葡萄酒的资产总额是857577252.74元", "2021年通化葡萄酒股份有限公司的资产总额是857577252.74元"], "type": "1"}
{"id": 1210, "question": "2020年依米康科技集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "依米康", "ent_name": "依米康科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "1345760248.92元", "营业外收入": "950026.05元", "prom_answer": "营业收入：1345760248.92元；营业外收入：950026.05元；"}, "answer": ["2020年依米康科技集团股份有限公司的营业收入和营业外收入为1345760248.92元和950026.05元。", "依米康科技集团股份有限公司2020年的营业收入是1345760248.92元，营业外收入是950026.05元。", "2020年依米康科技集团股份有限公司的营业收入是1345760248.92元，营业外收入是950026.05元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1211, "question": "请根据安徽神剑新材料股份有限公司2021年的年报，给我简要介绍一下报告期内公司的社会责任工作情况", "prompt": {"ent_short_name": "神剑股份", "ent_name": "安徽神剑新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["安徽神剑新材料股份有限公司在2021年的社会责任工作方面表现出色。首先，公司重视股东和投资者的权益保护，遵守相关法律法规，及时、准确、完整、真实地进行信息披露，与投资者进行多种沟通交流，提高公司的透明度和诚信度。其次，公司注重职工权益保护，遵守劳动法律法规，建立合理的薪酬和绩效管理体系，关注员工的健康管理和安全生产，提供安全、舒适的工作环境，提供培训和发展机会，关心员工的生活质量与幸福感。此外，公司注重供应商和客户的权益保护，建立内部审计和采购管理制度，防范商业贿赂和不正当交易，提供优质产品和售后服务，建立良好的客户关系。最后，公司践行可持续发展观，注重环境保护和节能降耗，将资源节约和环境友好作为可持续发展战略的重要内容。通过这些举措，安徽神剑新材料股份有限公司实现了可持续发展，并积极回报社会。", "公司积极履行社会责任，致力于实现可持续发展和回报社会。在股东和投资者权益保护方面，公司严格遵守法律法规，及时披露信息并与投资者进行有效沟通，建立完善的内控体系和决策机构，保障股东的合法权益。在职工权益保护方面，公司遵守劳动法律法规，建立合理的薪酬和绩效管理体系，关注员工的健康和安全，提供良好的工作环境和培训机会，提高员工的生活质量和幸福感。对供应商和客户，公司重视内控和企业文化建设，防范商业贿赂和不正当交易，提供优质产品和售后服务，保护合法权益。在环境保护和可持续发展方面，公司注重技术创新和精细管理，追求经济效益的同时关注环境保护，建设资源节约型和环境友好型企业。通过这些努力，公司履行了上市公司应有的社会责任。", "根据提供的数据，可以简述2021年神剑股份的社会责任工作情况如下：\n股东和投资者权益保护方面：公司按照法律法规要求进行及时、准确、完整、真实的信息披露，并通过多种方式与投资者沟通交流，提高公司透明度和诚信度。公司持续完善公司治理，确保全体股东的合法权益。\n职工权益保护方面：公司坚持以人为本的理念，建立合理的薪酬体系和科学的绩效管理体系。公司注重员工健康管理和安全生产，提供安全、舒适的工作环境，并举办各种企业文化活动，提高员工生活质量和幸福感。同时，公司为员工提供社会保险，确保享受合法权益。\n供应商和客户权益保护方面：公司重视企业内控和文化建设，加强对采购、销售等环节的监督检查，防范商业贿赂和不正当交易，保护供应商和客户的合法权益。公司致力于建立良好的客户关系，提供优质产品和完善的售后服务。\n环境保护与可持续发展方面：公司积极践行可持续发展观念，通过技术创新和精细化管理，在追求经济效益的同时注重环境保护和节能降耗。公司将资源节约和环境友好作为重要的可持续发展战略，履行上市公司的社会责任。"], "type": "3-1"}
{"id": 1212, "question": "请问，湖南投资集团股份有限公司在2019年的法定代表人是谁?", "prompt": {"ent_short_name": "湖南投资", "ent_name": "湖南投资集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "刘林平", "prom_answer": "刘林平"}, "answer": ["湖南投资集团股份有限公司在2019年的法定代表人是刘林平", "刘林平是湖南投资集团股份有限公司在2019年的法定代表人", "2019年湖南投资集团股份有限公司的法定代表人是刘林平"], "type": "1"}
{"id": 1213, "question": "山东省中鲁远洋渔业股份有限公司在2019年的流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "685480019.22元", "流动负债": "226247261.48元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "3.03", "ent_short_name": "中鲁远洋", "ent_name": "山东省中鲁远洋渔业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产685480019.22元和流动负债226247261.48元计算出2019年山东省中鲁远洋渔业股份有限公司的流动比率是3.03。", "山东省中鲁远洋渔业股份有限公司2019年的流动资产为685480019.22元，流动负债为226247261.48元，所以，流动比率为3.03", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出中鲁远洋2019年的流动比率是3.03，其中2019年的流动资产为685480019.22元，流动负债为226247261.48元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1214, "question": "2020年北京安达维尔科技股份有限公司综合收益总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "安达维尔", "ent_name": "北京安达维尔科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "95478461.42元", "prom_answer": "95478461.42元"}, "answer": ["2020年北京安达维尔科技股份有限公司综合收益总额是95478461.42元", "2020年北京安达维尔科技股份有限公司的综合收益总额是95478461.42元", "2020年北京安达维尔科技股份有限公司综合收益总额是95478461.42元"], "type": "1"}
{"id": 1215, "question": "2019年广州海鸥住宅工业股份有限公司研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "海鸥住工", "ent_name": "广州海鸥住宅工业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "751", "prom_answer": "751"}, "answer": ["2019年广州海鸥住宅工业股份有限公司的研发人员数是751人", "在2019年，广州海鸥住宅工业股份有限公司的研发人员数为751人", "广州海鸥住宅工业股份有限公司2019年研发人员数有751人"], "type": "1"}
{"id": 1216, "question": "2019年原尚股份的三费比重是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "6078548.25元", "管理费用": "35569597.87元", "财务费用": "4376909.83元", "营业收入": "1032726890.34元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "4.46%", "ent_short_name": "原尚股份", "ent_name": "广东原尚物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年广东原尚物流股份有限公司的三费比重是4.46%，将销售费用6078548.25元、管理费用35569597.87元、财务费用4376909.83元、营业收入1032726890.34元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "广东原尚物流股份有限公司2019年的销售费用为6078548.25元，管理费用为35569597.87元，财务费用为4376909.83元，营业收入为1032726890.34元，所以，三费比重为4.46%", "由财务费用4376909.83元、销售费用6078548.25元、管理费用35569597.87元、营业收入1032726890.34元计算出2019年广东原尚物流股份有限公司的三费比重是4.46%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1217, "question": "2019年禾丰食品股份有限公司企业研发经费占费用比例为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "65209116.65元", "销售费用": "487217524.04元", "财务费用": "76392967.3元", "管理费用": "275560691.3元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "禾丰股份", "ent_name": "禾丰食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知财务费用76392967.3元、销售费用487217524.04元、管理费用275560691.3元、研发费用65209116.65元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年禾丰食品股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.07", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出禾丰股份2019年的企业研发经费占费用比例是0.07，其中2019年的销售费用为487217524.04元，管理费用为275560691.3元，财务费用为76392967.3元，研发费用为65209116.65元。", "由财务费用76392967.3元、销售费用487217524.04元、管理费用275560691.3元、研发费用65209116.65元计算出2019年禾丰食品股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.07。"], "type": "2-1"}
{"id": 1218, "question": "对比2020年，大悦城在2021年的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "大悦城控股集团股份有限公司", "ent_short_name": "大悦城", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "周政", "2021年法定代表人": "由伟", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年法定代表人周政与2021年法定代表人由伟不相同，所以2021年年大悦城控股集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2020年法定代表人是周政，2021年法定代表人是由伟", "大悦城2021年年法定代表人是由伟，与2020年法定代表人周政不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1219, "question": "中材节能股份有限公司2019年的法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中材节能", "ent_name": "中材节能股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "张奇", "prom_answer": "张奇"}, "answer": ["中材节能股份有限公司2019年的法定代表人是张奇", "张奇是中材节能股份有限公司2019年的法定代表人", "2019年中材节能股份有限公司的法定代表人是张奇"], "type": "1"}
{"id": 1220, "question": "2019年宇环数控机床股份有限公司的办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "宇环数控", "ent_name": "宇环数控机床股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "湖南省长沙市浏阳制造产业基地永阳路9号", "prom_answer": "湖南省长沙市浏阳制造产业基地永阳路9号"}, "answer": ["宇环数控机床股份有限公司2019年的办公地址是湖南省长沙市浏阳制造产业基地永阳路9号", "2019年宇环数控的办公地址是湖南省长沙市浏阳制造产业基地永阳路9号", "湖南省长沙市浏阳制造产业基地永阳路9号是宇环数控机床股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1221, "question": "紫光国微2020年的法定代表人与2019年相比是否发生不同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "紫光国芯微电子股份有限公司", "ent_short_name": "紫光国微", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "刁石京", "2020年法定代表人": "马道杰", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年年紫光国微法定代表人为马道杰，2019年年紫光国微法定代表人为刁石京，答案是不相同。", "2020年年紫光国芯微电子股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是马道杰2019年法定代表人是刁石京。", "不相同，2019年法定代表人是刁石京，2020年法定代表人是马道杰"], "type": "2-2"}
{"id": 1222, "question": "在2019至2021年期间，浙江核新同花顺网络信息股份有限公司的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "ent_short_name": "同花顺", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "易峥", "2020年法定代表人": "易峥", "2021年法定代表人": "易峥", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年同花顺法定代表人与前两年相比是一样的，都是易峥，所以答案是相同", "2021年年浙江核新同花顺网络信息股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人是相同的，都是易峥。", "相同，法定代表人是易峥。"], "type": "2-2"}
{"id": 1223, "question": "华平信息技术股份有限公司2019年证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华平股份", "ent_name": "华平信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "华平股份", "prom_answer": "华平股份"}, "answer": ["华平信息技术股份有限公司2019年的证券简称是华平股份", "2019年华平信息技术股份有限公司的证券简称是华平股份", "华平股份是华平信息技术股份有限公司2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1224, "question": "2019年一拖股份企业研发经费占费用比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "356609547.39元", "销售费用": "305526565.26元", "财务费用": "61706462.37元", "管理费用": "382371302.74元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.32", "ent_short_name": "一拖股份", "ent_name": "第一拖拉机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["2019年第一拖拉机股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.32，将销售费用305526565.26元、管理费用382371302.74元、财务费用61706462.37元、研发费用356609547.39元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。", "已知财务费用61706462.37元、销售费用305526565.26元、管理费用382371302.74元、研发费用356609547.39元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年第一拖拉机股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.32", "由财务费用61706462.37元、销售费用305526565.26元、管理费用382371302.74元、研发费用356609547.39元计算出2019年第一拖拉机股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.32。"], "type": "2-1"}
{"id": 1225, "question": "2021年重庆太极实业(集团)股份有限公司的资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "太极集团", "ent_name": "重庆太极实业(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "13170023352.56元", "prom_answer": "13170023352.56元"}, "answer": ["2021年重庆太极实业(集团)股份有限公司的资产总计是13170023352.56元", "重庆太极实业(集团)股份有限公司2021年的资产总计是13170023352.56元", "2021年重庆太极实业(集团)股份有限公司的资产总计是13170023352.56元"], "type": "1"}
{"id": 1226, "question": "江河创建集团股份有限公司在2019年的企业研发经费占费用比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "471307115.48元", "销售费用": "191563693.2元", "财务费用": "259040962.58元", "管理费用": "1146789020.45元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.23", "ent_short_name": "江河集团", "ent_name": "江河创建集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["江河创建集团股份有限公司2019年的销售费用为191563693.2元，管理费用为1146789020.45元，财务费用为259040962.58元，研发费用为471307115.48元，所以，企业研发经费占费用比例为0.23", "已知财务费用259040962.58元、销售费用191563693.2元、管理费用1146789020.45元、研发费用471307115.48元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年江河创建集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.23", "由财务费用259040962.58元、销售费用191563693.2元、管理费用1146789020.45元、研发费用471307115.48元计算出2019年江河创建集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.23。"], "type": "2-1"}
{"id": 1227, "question": "国网英大股份有限公司2020年利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国网英大", "ent_name": "国网英大股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "310772167.73元", "prom_answer": "310772167.73元"}, "answer": ["国网英大股份有限公司2020年利息支出是310772167.73元", "2020年国网英大的利息支出是310772167.73元", "310772167.73元是国网英大股份有限公司2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1228, "question": "同大股份2020年的综合收益总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "同大股份", "ent_name": "山东同大海岛新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "综合收益总额", "综合收益总额": "20280449.67元", "prom_answer": "20280449.67元"}, "answer": ["同大股份2020年的综合收益总额是20280449.67元", "2020年山东同大海岛新材料股份有限公司的综合收益总额是20280449.67元", "2020年山东同大海岛新材料股份有限公司综合收益总额是20280449.67元"], "type": "1"}
{"id": 1229, "question": "存货周转率的变动如何反映公司的供应链效率和库存管理水平的改善？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转率的变动可以反映公司的供应链效率和库存管理水平的改善。当存货周转率增加时，说明公司能够更快地销售和替换存货，减少了存货积压的风险，提高了供应链的效率。同时，较高的存货周转率还可以减少库存占用的资金，改善了库存管理的水平。", "存货周转率的变动可以反映公司供应链效率和库存管理水平的改善。当存货周转率增加时，意味着公司能够更快地销售和替换存货，降低了库存积压的风险，提高了供应链的效率。此外，较高的存货周转率还可以减少库存占用的资金，改善了公司的库存管理水平。", "存货周转率的变动可以反映公司供应链效率和库存管理水平的改善。当存货周转率增加时，表明公司能够更迅速地销售和更换存货，减少了存货积压的风险，提高了供应链的效率。较高的存货周转率还可以减少库存占用的资金，改善了库存管理的水平。"], "type": "3-2"}
{"id": 1230, "question": "2019年上海医药集团股份有限公司财务费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "1258772206.26元", "营业收入": "186565796464.05元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.67%", "ent_short_name": "上海医药", "ent_name": "上海医药集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用1258772206.26元和营业收入186565796464.05元计算出2019年上海医药集团股份有限公司的财务费用率是0.67%。", "2019年上海医药集团股份有限公司的财务费用率是0.67%，将财务费用1258772206.26元和营业收入186565796464.05元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入计算得出。", "已知财务费用1258772206.26元和营业收入186565796464.05元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年上海医药集团股份有限公司的财务费用率是0.67%"], "type": "2-1"}
{"id": 1231, "question": "2020年利欧集团股份有限公司的管理费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "360893708.55元", "上年管理费用": "375009606.94元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-3.76%", "ent_short_name": "利欧股份", "ent_name": "利欧集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["2020年利欧集团股份有限公司的管理费用增长率是-3.76%，将管理费用360893708.55元和上年管理费用375009606.94元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "利欧集团股份有限公司2020年的管理费用为360893708.55元，上年管理费用为375009606.94元，所以，管理费用增长率为-3.76%", "由上年管理费用375009606.94元和管理费用360893708.55元计算出2020年利欧集团股份有限公司的管理费用增长率是-3.76%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1232, "question": "2019年航锦科技的办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "航锦科技", "ent_name": "航锦科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "辽宁省葫芦岛市连山区化工街1号", "prom_answer": "辽宁省葫芦岛市连山区化工街1号"}, "answer": ["航锦科技股份有限公司2019年的办公地址是辽宁省葫芦岛市连山区化工街1号", "2019年航锦科技的办公地址是辽宁省葫芦岛市连山区化工街1号", "辽宁省葫芦岛市连山区化工街1号是航锦科技股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1233, "question": "德邦物流股份有限公司2021年其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "德邦股份", "ent_name": "德邦物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "443581215.69元", "prom_answer": "443581215.69元"}, "answer": ["德邦物流股份有限公司在2021年的其他非流动金融资产是443581215.69元。", "2021年德邦物流股份有限公司的其他非流动金融资产为443581215.69元。", "其他非流动金融资产是443581215.69元，属于德邦物流股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1234, "question": "水发燃气2019年管理费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "53319775.42元", "营业收入": "323609212.96元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "16.48%", "ent_short_name": "水发燃气", "ent_name": "水发派思燃气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用53319775.42元和营业收入323609212.96元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年水发派思燃气股份有限公司的管理费用率是16.48%", "水发派思燃气股份有限公司2019年的管理费用为53319775.42元，营业收入为323609212.96元，所以，管理费用率为16.48%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出水发燃气2019年的管理费用率是16.48%，其中2019年的管理费用为53319775.42元，营业收入为323609212.96元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1235, "question": "2021年国美通讯每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国美通讯", "ent_name": "国美通讯设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "0.3856元", "prom_answer": "0.3856元"}, "answer": ["2021年国美通讯每股净资产是0.3856元", "国美通讯2021年每股净资产为0.3856元", "0.3856元是2021年国美通讯每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1236, "question": "在2021年，花王生态工程股份有限公司需支付的职工薪酬总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "花王股份", "ent_name": "花王生态工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "24564974.86元", "prom_answer": "24564974.86元"}, "answer": ["在2021年，花王生态工程股份有限公司需支付的职工薪酬总额是24564974.86元", "花王生态工程股份有限公司在2021年的应付职工薪酬是24564974.86元", "24564974.86元是花王生态工程股份有限公司在2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1237, "question": "2020年有研粉材博士及以上人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "有研粉材", "ent_name": "有研粉末新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "14", "prom_answer": "14"}, "answer": ["2020年有研粉末新材料股份有限公司的博士及以上人数是14人", "有研粉材2020年的博士及以上人数是14人", "2020年有研粉材的博士及以上人数是14人"], "type": "1"}
{"id": 1238, "question": "2019年康龙化成的职工总数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "康龙化成", "ent_name": "康龙化成(北京)新药技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "7393", "prom_answer": "7393"}, "answer": ["康龙化成(北京)新药技术股份有限公司2019年的职工总数是7393人", "2019年康龙化成(北京)新药技术股份有限公司的职工总数为7393人", "在2019年，康龙化成(北京)新药技术股份有限公司的职工总数是7393人"], "type": "1"}
{"id": 1239, "question": "中国旅游集团中免股份有限公司2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "15742220997.38元", "资产总额": "41927649664.24元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "37.55%", "ent_short_name": "中国中免", "ent_name": "中国旅游集团中免股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["中国旅游集团中免股份有限公司2020年的资产总额为41927649664.24元，总负债为15742220997.38元，所以，资产负债比率为37.55%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出中国中免2020年的资产负债比率是37.55%，其中2020年的资产总额为41927649664.24元，总负债为15742220997.38元。", "已知总负债15742220997.38元和资产总额41927649664.24元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年中国旅游集团中免股份有限公司的资产负债比率是37.55%"], "type": "2-1"}
{"id": 1240, "question": "2020年兰剑智能流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "176009547.18元", "总负债": "207186537.28元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "84.95%", "ent_short_name": "兰剑智能", "ent_name": "兰剑智能科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出兰剑智能2020年的流动负债比率是84.95%，其中2020年的总负债为207186537.28元，流动负债为176009547.18元。", "2020年兰剑智能科技股份有限公司的流动负债比率是84.95%，将总负债207186537.28元和流动负债176009547.18元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "由总负债207186537.28元和流动负债176009547.18元计算出2020年兰剑智能科技股份有限公司的流动负债比率是84.95%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1241, "question": "根据深圳市联得自动化装备股份有限公司2021年的年报，营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "联得装备", "ent_name": "深圳市联得自动化装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "20757384.0元", "prom_answer": "20757384.0元"}, "answer": ["深圳市联得自动化装备股份有限公司2021年的营业利润是20757384.0元", "2021年联得装备的营业利润是20757384.0元", "2021年深圳市联得自动化装备股份有限公司的营业利润为20757384.0元"], "type": "1"}
{"id": 1242, "question": "2019年元力股份的企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "元力股份", "ent_name": "福建元力活性炭股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "福建元力活性炭股份有限公司", "prom_answer": "福建元力活性炭股份有限公司"}, "answer": ["元力股份2019年的企业名称是福建元力活性炭股份有限公司", "2019年元力股份的企业名称是福建元力活性炭股份有限公司", "福建元力活性炭股份有限公司是元力股份2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1243, "question": "贵州燃气2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "贵州燃气", "ent_name": "贵州燃气集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "42000563.6元", "prom_answer": "42000563.6元"}, "answer": ["贵州燃气2020年的所得税费用是42000563.6元。", "2020年贵州燃气的所得税费用是42000563.6元。", "2020年，贵州燃气集团股份有限公司的所得税费用是42000563.6元。"], "type": "1"}
{"id": 1244, "question": "深南电路2019年证券代码是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "深南电路", "ent_name": "深南电路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "002916", "prom_answer": "002916"}, "answer": ["深南电路2019年的证券代码是002916", "2019年深南电路的证券代码是002916", "002916是深南电路2019年的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1245, "question": "中科三环2020年流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "1525106632.08元", "总负债": "1614221642.08元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "94.48%", "ent_short_name": "中科三环", "ent_name": "北京中科三环高技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年北京中科三环高技术股份有限公司的流动负债比率是94.48%，将总负债1614221642.08元和流动负债1525106632.08元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。", "北京中科三环高技术股份有限公司2020年的总负债为1614221642.08元，流动负债为1525106632.08元，所以，流动负债比率为94.48%", "已知总负债1614221642.08元和流动负债1525106632.08元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年北京中科三环高技术股份有限公司的流动负债比率是94.48%"], "type": "2-1"}
{"id": 1246, "question": "同一控制下和非同一控制下企业合并的会计处理方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["同一控制下企业合并的会计处理方法是将合并各方在合并前的账面价值按其在合并后公司中的权益比例分配给合并后的公司，不调整账面价值，不确认商誉。非同一控制下企业合并则需按购买法进行会计处理，合并成本需在被购买方各项可识别资产和负债上进行公允价值分配，如有剩余则确认为商誉。", "同一控制下企业合并的会计处理方法通常是继续以原有的账面值进行记录，不确认商誉。而非同一控制下的企业合并则通常需要采取购买法，合并成本分配到被购买方的可识别资产和负债上，并按照公允价值进行评估，如有余额则确认为商誉。", "在同一控制下的企业合并，会计处理方法是保持合并各方在合并前的账面价值，不确认商誉。而在非同一控制下的企业合并，会计处理方法是按照购买法进行，将合并成本分配到被购买方的各项可识别的资产和负债上，并根据公允价值进行调整，如有剩余，则确认为商誉。"], "type": "3-2"}
{"id": 1247, "question": "什么是归属于母公司所有者的综合收益总额？", "prompt": {}, "answer": ["归属于母公司所有者的综合收益总额是指公司在一定会计期间内的总收益中，属于母公司股东的部分。它包括由母公司直接控制的部分，以及通过子公司间接控制的部分。", "归属于母公司所有者的综合收益总额是指在企业的总综合收益中，归属于母公司股东的部分。这个指标反映了母公司股东在企业收益中的份额，是衡量母公司股东权益变动的重要指标。", "归属于母公司所有者的综合收益总额是公司在一定时间内产生的所有收益和损失中，归属于母公司股东的部分。这个指标能反映母公司股东的权益变动情况，是评价公司经营业绩的重要指标。"], "type": "3-2"}
{"id": 1248, "question": "2020年迪瑞医疗科技股份有限公司的现金比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "687505848.33元", "流动负债": "339060982.42元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "202.77%", "ent_short_name": "迪瑞医疗", "ent_name": "迪瑞医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["由货币资金687505848.33元和流动负债339060982.42元计算出2020年迪瑞医疗科技股份有限公司的现金比率是202.77%。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出迪瑞医疗2020年的现金比率是202.77%，其中2020年的货币资金为687505848.33元，流动负债为339060982.42元。", "已知货币资金687505848.33元和流动负债339060982.42元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年迪瑞医疗科技股份有限公司的现金比率是202.77%"], "type": "2-1"}
{"id": 1249, "question": "上海世茂股份有限公司2019年固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "世茂股份", "ent_name": "上海世茂股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1711268432.18元", "无形资产": "281865619.73元", "prom_answer": "固定资产：1711268432.18元；无形资产：281865619.73元；"}, "answer": ["2019年上海世茂股份有限公司的固定资产和无形资产分别为1711268432.18元和281865619.73元。", "世茂股份2019年无形资产为281865619.73元，固定资产为1711268432.18元。", "2019年上海世茂股份有限公司的固定资产是1711268432.18元，无形资产是281865619.73元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1250, "question": "汉威科技集团股份有限公司在2020年的博士及以上学历人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "汉威科技", "ent_name": "汉威科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上人数", "博士及以上人数": "129", "prom_answer": "129"}, "answer": ["汉威科技集团股份有限公司在2020年的博士及以上学历人数是129人", "汉威科技2020年的博士及以上学历人数是129人", "2020年汉威科技的博士及以上学历人数是129人"], "type": "1"}
{"id": 1251, "question": "2020年上海宏达新材料股份有限公司营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宏达新材", "ent_name": "上海宏达新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "921088525.9元", "营业外收入": "509318.42元", "prom_answer": "营业收入：921088525.9元；营业外收入：509318.42元；"}, "answer": ["921088525.9元、509318.42元是上海宏达新材料股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "宏达新材2020年营业外收入为509318.42元，营业收入为921088525.9元。", "上海宏达新材料股份有限公司2020年的营业收入是921088525.9元，营业外收入是509318.42元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1252, "question": "在2019年，深圳市维业装饰集团股份有限公司的办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "维业股份", "ent_name": "深圳市维业装饰集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "综合楼三楼", "prom_answer": "综合楼三楼"}, "answer": ["深圳市维业装饰集团股份有限公司在2019年的办公地址是综合楼三楼", "2019年深圳市维业装饰集团股份有限公司的办公地址是综合楼三楼", "综合楼三楼是深圳市维业装饰集团股份有限公司在2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1253, "question": "中原环保股份有限公司在2019年的外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中原环保", "ent_name": "中原环保股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "CENTRAL PLAINS ENVIRONMENT PROTECTION CO.,LTD.", "prom_answer": "CENTRAL PLAINS ENVIRONMENT PROTECTION CO.,LTD."}, "answer": ["中原环保股份有限公司在2019年的外文名称是CENTRAL PLAINS ENVIRONMENT PROTECTION CO.,LTD.", "CENTRAL PLAINS ENVIRONMENT PROTECTION CO.,LTD.是中原环保股份有限公司在2019年的外文名称", "中原环保在2019年的外文名称是CENTRAL PLAINS ENVIRONMENT PROTECTION CO.,LTD."], "type": "1"}
{"id": 1254, "question": "圣农发展2019年法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "圣农发展", "ent_name": "福建圣农发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "傅光明", "prom_answer": "傅光明"}, "answer": ["圣农发展2019年的法定代表人是傅光明", "傅光明是圣农发展2019年的法定代表人", "2019年圣农发展的法定代表人是傅光明"], "type": "1"}
{"id": 1255, "question": "2020年新华都科技股份有限公司净利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "181926275.45元", "营业收入": "5191220010.39元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "3.50%", "ent_short_name": "新华都", "ent_name": "新华都科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年新华都科技股份有限公司的净利润率是3.50%，将净利润181926275.45元和营业收入5191220010.39元代入公式：净利润率=净利润/营业收入计算得出。", "新华都科技股份有限公司2020年的净利润为181926275.45元，营业收入为5191220010.39元，所以，净利润率为3.50%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出新华都2020年的净利润率是3.50%，其中2020年的净利润为181926275.45元，营业收入为5191220010.39元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1256, "question": "科大国创软件股份有限公司2019年注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "科大国创", "ent_name": "科大国创软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "合肥市高新区文曲路355号", "prom_answer": "合肥市高新区文曲路355号"}, "answer": ["科大国创软件股份有限公司2019年的注册地址是合肥市高新区文曲路355号", "2019年科大国创软件股份有限公司的注册地址是合肥市高新区文曲路355号", "合肥市高新区文曲路355号是科大国创软件股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1257, "question": "请分析无锡路通视信网络股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "路通视信", "ent_name": "无锡路通视信网络股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是对无锡路通视信网络股份有限公司2021年重大关联交易情况的简要分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n宁波余姚云城人工智能科技有限公司：关联法人控制企业，提供规划设计服务。交易类型为提供服务，定价原则为市场价，交易金额为5.89万元，占同类交易金额的比例为25.57%。\n宁波华晟云城国际机器人交易博览有限公司：关联法人控制企业，提供规划设计服务。交易类型为提供服务，定价原则为市场价，交易金额为2.25万元，占同类交易金额的比例为9.77%。\n浙江余姚中晟置业有限公司：关联法人控制企业，提供规划设计服务。交易类型为提供服务，定价原则为市场价，交易金额为8万元，占同类交易金额的比例为34.74%。\n宁波余姚云城云产业创新孵化有限公司：关联自然人担任高管，采购商品意向金。交易类型为商品意向金，定价原则为市场价，交易金额为95万元，占同类交易金额的比例为100%。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：不适用。\n共同对外投资的关联交易：\n共同投资方：华晟科技(广州)有限公司\n被投资企业的名称：无锡路通智能科技有限公司\n被投资企业的主营业务：计算机软硬件及配件的技术开发、技术服务、信息集成服务\n被投资企业的注册资本：1000万元\n被投资企业的总资产：382万元\n被投资企业的净资产：263万元\n被投资企业的净利润：-15万元\n关联债权债务往来：不适用。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：不适用。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：不适用。\n其他重大关联交易：\n公司于2022年12月30日收到江苏证监局出具的《行政处罚决定书》，根据决定书内容显示，公司实际控制人及其关联方在2021年9月至2022年7月期间，以预付货款、对外股权投资或支付投资意向金的名义，通过中间方将公司资金划转至相关关联人银行账户，累计资金占用金额为1,558万元，其中报告期内新增资金占用金额为865万元。\n请注意，这只是对提供的信息的简要分析。如需更详细或具体的分析，建议查阅相关的年度报告或财务文件。", "根据提供的信息，无锡路通视信网络股份有限公司在2021年发生了重大的关联交易。以下是对该交易的分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n公司进行了与日常经营相关的关联交易，涉及的交易方包括宁波余姚云城人工智能科技有限公司、宁波华晟云城国际机器人交易博览有限公司、浙江余姚中晟置业有限公司和宁波余姚云城云产业创新孵化有限公司。这些关联交易涉及提供服务、规划设计服务等，交易价格以市场价为基准定价。总交易金额为111.14万元，占同类交易金额的比例为100%。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n根据提供的信息，公司在2021年没有发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：\n公司与华晟科技（广州）有限公司进行了共同对外投资的关联交易，涉及被投资企业无锡路通智能科技有限公司。被投资企业主营业务为计算机软硬件及配件的技术开发、技术服务、信息集成服务。被投资企业的注册资本为1000万元，总资产为382万元，净资产为263万元，净利润为-15万元。\n关联债权债务往来：\n根据提供的信息，公司在2021年没有发生关联债权债务往来的情况。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：\n根据提供的信息，公司在2021年没有与存在关联关系的财务公司有往来情况。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：\n根据提供的信息，公司在2021年没有控股的财务公司与关联方有往来情况。\n其他重大关联交易：\n公司在2022年12月30日收到江苏证监局出具的行政处罚决定书，根据决定书的内容，公司实际控制人及其关联方在2021年9月至2022年7月期间以预付货款、对外股权投资或支付投资意向金的名义通过中间方将公司资金划转至相关关联人银行账户，累计资金占用金额为155.8万元，其中报告期内新增资金占用金额为86.5万元。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行推断，并可能不包含全部相关细节。为了全面了解无锡路通视信网络股份有限公司2021年的重大关联交易情况，建议查阅公司的正式年度报告或其他相关公开披露文件。", "根据提供的信息，无锡路通视信网络股份有限公司在2021年发生了一些重大关联交易。以下是对各个关联交易类型和交易内容的分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n公司与宁波余姚云城人工智能科技有限公司、宁波华晟云城国际机器人交易博览有限公司和浙江余姚中晟置业有限公司之间发生了关联交易。这些交易涉及服务提供和规划设计等方面的内容，定价原则为市场价，交易金额分别为5.89万元、2.25万元和8万元。\n此外，还有一项关联交易涉及采购商品，涉及意向金95万元，金额占同类交易总额的比例为100%。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n根据提供的信息，公司在2021年没有进行资产或股权收购、出售发生的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：\n公司与华晟科技(广州)有限公司共同投资了无锡路通智能科技有限公司。被投资企业的主营业务为计算机软硬件及配件的技术开发、技术服务、信息集成服务。被投资企业的注册资本为1000万元，总资产为382万元，净资产为263万元，净利润为-15万元。\n关联债权债务往来：\n根据提供的信息，公司在2021年没有发生关联债权债务往来。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：\n根据提供的信息，公司在2021年没有与存在关联关系的财务公司发生往来。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：\n根据提供的信息，公司在2021年没有与公司控股的财务公司及关联方发生往来。\n其他重大关联交易：\n根据提供的信息，公司在2021年发生了一项其他重大关联交易。根据江苏证监局的行政处罚决定书，公司实际控制人及其关联方利用预付货款、对外股权投资或支付投资意向金的名义，通过中间方将资金划转至相关关联人银行账户，累计资金占用金额为15,580万元，其中报告期内新增资金占用金额为8,650万元。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅无锡路通视信网络股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 1258, "question": "时代电气在2021年的每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "时代电气", "ent_name": "株洲中车时代电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "23.0336元", "prom_answer": "23.0336元"}, "answer": ["时代电气在2021年的每股净资产是23.0336元", "2021年时代电气每股净资产为23.0336元", "23.0336元是时代电气在2021年的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1259, "question": "深圳奥特迅电力设备股份有限公司2020年非流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "268323700.11元", "总负债": "521576218.82元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "51.44%", "ent_short_name": "奥特迅", "ent_name": "深圳奥特迅电力设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债521576218.82元和非流动负债268323700.11元计算出2020年深圳奥特迅电力设备股份有限公司的非流动负债比率是51.44%。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出奥特迅2020年的非流动负债比率是51.44%，其中2020年的非流动负债为268323700.11元，总负债为521576218.82元。", "2020年深圳奥特迅电力设备股份有限公司的非流动负债比率是51.44%，将非流动负债268323700.11元和总负债521576218.82元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1260, "question": "三变科技股份有限公司2019年的毛利率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "710389903.34元", "营业成本": "558196820.81元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "21.42%", "ent_short_name": "三变科技", "ent_name": "三变科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["三变科技股份有限公司2019年的营业成本为558196820.81元，营业收入为710389903.34元，所以，毛利率为21.42%", "2019年三变科技股份有限公司的毛利率是21.42%，将营业成本558196820.81元和营业收入710389903.34元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出三变科技2019年的毛利率是21.42%，其中2019年的营业成本为558196820.81元，营业收入为710389903.34元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1261, "question": "什么是会计期间？", "prompt": {}, "answer": ["会计期间，也称为会计年度或财政年度，是指企业为了编制和报告财务信息的一段特定时间。这个期间通常是12个月，可以是日历年，也可以是其他固定的12个月时间。", "会计期间通常指企业进行财务报表编制和财务活动报告的时间段。一般而言，会计期间为一年，但这并非固定不变的，可以根据企业的具体情况和需要进行调整。", "会计期间是指企业为了编制财务报表和进行财务分析所设定的时间段。通常，会计期间为一年，这可以是日历年，也可以是财政年度或其他任何连续的12个月的时间段。"], "type": "3-2"}
{"id": 1262, "question": "请问，浦发银行在2020年的利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浦发银行", "ent_name": "上海浦东发展银行股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "156404000000.0元", "prom_answer": "156404000000.0元"}, "answer": ["浦发银行在2020年的利息支出是156404000000.0元", "2020年浦发银行的利息支出是156404000000.0元", "156404000000.0元是浦发银行2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1263, "question": "康力电梯2019年的研发人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "康力电梯", "ent_name": "康力电梯股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "446", "prom_answer": "446"}, "answer": ["康力电梯股份有限公司在2019年的研发人员数是446人", "2019年，康力电梯的研发人员数为446人", "康力电梯2019年的研发人员数量是446"], "type": "1"}
{"id": 1264, "question": "2020年德新科技的财务费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "-9476.3元", "上年财务费用": "-1283421.79元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-99.26%", "ent_short_name": "德新科技", "ent_name": "德力西新能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["2020年德力西新能源科技股份有限公司的财务费用增长率是-99.26%，将财务费用-9476.3元和上年财务费用-1283421.79元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用计算得出。", "德力西新能源科技股份有限公司2020年的财务费用为-9476.3元，上年财务费用为-1283421.79元，所以，财务费用增长率为-99.26%", "由上年财务费用-1283421.79元和财务费用-9476.3元计算出2020年德力西新能源科技股份有限公司的财务费用增长率是-99.26%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1265, "question": "请简要分析冀中能源股份有限公司2021年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "冀中能源", "ent_name": "冀中能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的数据，可以对冀中能源股份有限公司2021年的研发投入情况进行简要分析：\n主要研发项目：\n冀中能源股份有限公司在2021年开展了92个研发项目，其中包括复合强承压含水层水威胁下组煤安全开采防治水技术研究等。这些项目的目的是加强安全保障、降低生产成本，进而提高企业效益，并提高生产效率，加强企业竞争力。\n公司研发人员情况：\n2021年，公司研发人员数量为2,035人，较2020年减少2.35%。\n研发人员数量占比为5.04%，较2020年下降0.44%。\n公司研发投入情况：\n2021年，公司研发投入金额为3.25亿元，较2020年增长33.81%。\n研发投入占营业收入比例为1.04%，较2020年下降0.14%。\n研发投入资本化的金额为0元，未进行资本化。\n研发投入总额占营业收入的比重较上年发生显著变化的原因：\n在2021年，研发投入总额占营业收入的比重有所下降，但具体原因未提供，需要更多信息来了解该变化的具体原因。\n总体来看，冀中能源股份有限公司在2021年继续加大研发投入，尤其是在复合强承压含水层水威胁下组煤安全开采防治水技术等方面的研发。虽然研发人员数量稍有下降，但公司的研发投入金额有所增加，表明公司对技术研发的重视程度依然较高。然而，具体研发投入对公司未来发展的影响，以及研发投入总额与营业收入比重下降的原因需要进一步的情况说明才能全面评估。\n", "根据提供的数据，可以对冀中能源股份有限公司2021年的研发投入情况进行简要分析：\n主要研发项目：\n公司开展了92个研发项目，其中包括复合强承压含水层水威胁下组煤安全开采防治水技术研究等。这些项目旨在加强安全保障、降低生产成本，进而提高企业效益。目前项目正在进行中，预计可以加强安全保障、降低生产成本，提高生产效率，从而加强企业竞争力。\n公司研发人员情况：\n2021年研发人员数量为2,035人，相比2020年减少了2.35%。\n研发人员数量占公司总人数的比例为5.04%，相比2020年下降了0.44%。\n公司研发投入情况：\n2021年研发投入金额为3.25亿元，相比2020年增长了33.81%。\n研发投入占营业收入比例为1.04%，相比2020年下降了0.14%。\n没有资本化的研发投入。\n公司研发人员构成发生重大变化的原因及影响：\n没有提供具体的信息，因此无法对研发人员构成变化的原因及其对公司的影响进行分析。\n总体来看，冀中能源股份有限公司在2021年的研发投入较为可观，表明公司对研发的重视程度较高。尽管研发人员数量和研发投入占比有所下降，但仍有一定的研发力量支持公司的创新活动。这些研发项目的开展有望提高安全保障、降低生产成本，提高生产效率，并增强企业的竞争力。然而，具体的影响和未来发展还需要更多的情况说明来进一步评估。", "根据提供的数据，可以对冀中能源股份有限公司2021年的研发投入情况进行简要分析：\n主要研发项目情况：\n公司开展了92项研发项目，其中包括复合强承压含水层水威胁下组煤安全开采防治水技术研究等。这些项目的目的是加强安全保障、降低生产成本，进而提高企业效益，同时提高生产效率，加强企业竞争力。这些研发项目正在进行过程中，预计将为公司的未来发展带来积极的影响。\n公司研发人员情况：\n2021年研发人员数量为2,035人，较上一年减少2.35%。\n研发人员数量占公司总人数的比例为5.04%，较上一年减少0.44%。\n公司研发投入情况：\n2021年研发投入金额为3.25亿元，较上一年增加33.81%。\n研发投入占营业收入比例为1.04%，较上一年减少0.14%。\n研发投入资本化的金额为0元，资本化研发投入占研发投入的比例为0%。\n根据数据，未提供研发投入总额占营业收入的比重较上年发生显著变化的原因以及研发投入资本化率大幅变动的原因及其合理性说明，因此无法对这两个方面进行进一步分析。\n总体来看，冀中能源股份有限公司在2021年的研发投入较为可观，公司开展了多项研发项目，研发投入金额有较大增长，表明公司对技术创新和产品研发的重视程度较高。然而，具体的研发投入占比变化的原因还需要更多信息来进行评估。"], "type": "3-1"}
{"id": 1266, "question": "在中国铁路通信信号股份有限公司2019年的年报中，董事长致辞中提到了哪些主要内容，是否涉及了重大的创新？", "prompt": {"ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据中国铁路通信信号股份有限公司2019的年报信息，根据董事长的致辞内容，可以看出以下几点：\n对于公司过去一年的发展和成就，董事长表示了感谢，并提到了2019年公司的经营业绩再创新高。\n董事长强调了以客户为中心，主动对接市场，并提到公司在铁路领域和城市轨道交通领域的市场领先地位，以及海外市场开拓的成果。\n董事长提到了公司坚持技术驱动和强化创新意识，推进产业优化升级的努力，并列举了公司在核心技术研发、国际标准化活动等方面取得的进展。\n安全质量方面，董事长强调了公司的安全至上和质量安全保障力稳步提升，以及公司在高铁建设方面的荣誉和成就。\n总体而言，董事长的致辞主要着重强调了公司的经营业绩、市场地位、技术创新以及安全质量保障等方面的成就和努力，并没有明确提及创新方向。然而，从他强调技术驱动和创新意识的部分可以推测，创新方向在公司的发展中可能是一个重要的因素，尽管没有在致辞中具体提及。", "根据中国铁路通信信号股份有限公司2019的年报信息，董事长的致辞主要强调了公司的经营业绩、市场地位、技术创新和安全质量保障等方面的成就和努力，但没有明确提及创新方向。", "根据中国铁路通信信号股份有限公司2019的年报信息，董事长的致辞主要强调公司在2019年的经营业绩、市场地位和安全质量保障的成就。他提到公司在客户为中心、技术驱动和强化创新意识方面的努力，但并未明确提及创新方向。尽管没有具体提及创新方向，但强调技术驱动和创新意识表明创新在公司发展中可能是重要因素。"], "type": "3-1"}
{"id": 1267, "question": "2021年华仪电气股份有限公司期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华仪电气", "ent_name": "华仪电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "23954129.72元", "prom_answer": "23954129.72元"}, "answer": ["2021年华仪电气股份有限公司期末现金及现金等价物余额是23954129.72元", "华仪电气股份有限公司在2021年期末的现金及现金等价物余额是23954129.72元", "23954129.72元是2021年华仪电气股份有限公司的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1268, "question": "2021年厦门金龙汽车集团股份有限公司货币资金增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "6576334591.89元", "上年货币资金": "4689181522.82元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "40.24%", "ent_short_name": "金龙汽车", "ent_name": "厦门金龙汽车集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["由上年货币资金4689181522.82元和货币资金6576334591.89元计算出2021年厦门金龙汽车集团股份有限公司的总负债增长率是40.24%。", "已知上年货币资金4689181522.82元和货币资金6576334591.89元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年厦门金龙汽车集团股份有限公司的总负债增长率是40.24%", "2021年厦门金龙汽车集团股份有限公司的货币资金增长率是40.24%，将货币资金6576334591.89元和上年货币资金4689181522.82元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1269, "question": "创元科技2019年固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "创元科技", "ent_name": "创元科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "940568835.11元", "无形资产": "155952785.78元", "prom_answer": "固定资产：940568835.11元；无形资产：155952785.78元；"}, "answer": ["2019年创元科技股份有限公司的固定资产是940568835.11元，无形资产是155952785.78元。", "940568835.11元、155952785.78元是创元科技股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。", "创元科技股份有限公司2019年的固定资产是940568835.11元，无形资产是155952785.78元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1270, "question": "2021年亚宝药业其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "亚宝药业", "ent_name": "亚宝药业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "141576777.87元", "prom_answer": "141576777.87元"}, "answer": ["2021年亚宝药业的其他非流动金融资产是141576777.87元。", "亚宝药业2021年的其他非流动金融资产是141576777.87元。", "2021年，亚宝药业集团股份有限公司的其他非流动金融资产是141576777.87元。"], "type": "1"}
{"id": 1271, "question": "鼎捷软件股份有限公司2019年的企业研发经费与营业收入比值保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"研发费用": "166431604.94元", "营业收入": "1466718146.65元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "鼎捷软件", "ent_name": "鼎捷软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["2019年鼎捷软件股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11，将研发费用166431604.94元和营业收入1466718146.65元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "由研发费用166431604.94元和营业收入1466718146.65元计算出2019年鼎捷软件股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11。", "已知研发费用166431604.94元和营业收入1466718146.65元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年鼎捷软件股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 1272, "question": "长虹华意2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "长虹华意", "ent_name": "长虹华意压缩机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.hua-yi.cn", "prom_answer": "www.hua-yi.cn"}, "answer": ["长虹华意2019年的公司网址是www.hua-yi.cn", "2019年长虹华意的公司网址是www.hua-yi.cn", "www.hua-yi.cn是长虹华意2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1273, "question": "益民集团在2020年的财务费用增长率是多少，需要保留到小数点后第二位。", "prompt": {"财务费用": "12277800.83元", "上年财务费用": "15753395.23元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-22.06%", "ent_short_name": "益民集团", "ent_name": "上海益民商业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用15753395.23元和财务费用12277800.83元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年上海益民商业集团股份有限公司的财务费用增长率是-22.06%", "由上年财务费用15753395.23元和财务费用12277800.83元计算出2020年上海益民商业集团股份有限公司的财务费用增长率是-22.06%。", "上海益民商业集团股份有限公司2020年的财务费用为12277800.83元，上年财务费用为15753395.23元，所以，财务费用增长率为-22.06%"], "type": "2-1"}
{"id": 1274, "question": "利群商业集团股份有限公司2021年固定资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "6004921443.34元", "上年固定资产": "5437316604.37元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "10.44%", "ent_short_name": "利群股份", "ent_name": "利群商业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由上年固定资产5437316604.37元和固定资产6004921443.34元计算出2021年利群商业集团股份有限公司的固定资产增长率是10.44%。", "已知上年固定资产5437316604.37元和固定资产6004921443.34元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年利群商业集团股份有限公司的固定资产增长率是10.44%", "利群商业集团股份有限公司2021年的固定资产为6004921443.34元，上年固定资产为5437316604.37元，所以，固定资产增长率为10.44%"], "type": "2-1"}
{"id": 1275, "question": "青海互助天佑德青稞酒股份有限公司2020年管理费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "141522518.82元", "上年管理费用": "150248557.55元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-5.81%", "ent_short_name": "天佑德酒", "ent_name": "青海互助天佑德青稞酒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知上年管理费用150248557.55元和管理费用141522518.82元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年青海互助天佑德青稞酒股份有限公司的管理费用增长率是-5.81%", "2020年青海互助天佑德青稞酒股份有限公司的管理费用增长率是-5.81%，将管理费用141522518.82元和上年管理费用150248557.55元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出天佑德酒2020年的管理费用增长率是-5.81%，其中2020年的管理费用为141522518.82元，上年管理费用为150248557.55元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1276, "question": "中国电建在2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中国电建", "ent_name": "中国电力建设股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "11550305.9元", "其他非流动金融资产": "255966949.2元", "prom_answer": "衍生金融资产：11550305.9元；其他非流动金融资产：255966949.2元；"}, "answer": ["中国电力建设股份有限公司2021年的衍生金融资产是11550305.9元，其他非流动金融资产是255966949.2元。", "2021年中国电力建设股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为11550305.9元和255966949.2元。", "中国电建2021年其他非流动金融资产为255966949.2元，衍生金融资产为11550305.9元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1277, "question": "浙江仙通2019年的研发人员占职工人数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发人员数": "200", "职工总数": "1746", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "浙江仙通", "ent_name": "浙江仙通橡塑股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["浙江仙通橡塑股份有限公司2019年的研发人员数为200，职工总数为1746，所以，研发人员占职工人数比例为0.11", "由职工总数1746和研发人员数200计算出2019年浙江仙通橡塑股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.11。", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出浙江仙通2019年的研发人员占职工人数比例是0.11，其中2019年的研发人员数为200，职工总数为1746。"], "type": "2-1"}
{"id": 1278, "question": "2019年盐田港办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "盐田港", "ent_name": "深圳市盐田港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "深圳市盐田区盐田港海港大厦十八层--十九层", "prom_answer": "深圳市盐田区盐田港海港大厦十八层--十九层"}, "answer": ["深圳市盐田港股份有限公司2019年的办公地址是深圳市盐田区盐田港海港大厦十八层--十九层", "2019年盐田港的办公地址是深圳市盐田区盐田港海港大厦十八层--十九层", "深圳市盐田区盐田港海港大厦十八层--十九层是盐田港股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1279, "question": "2021年光正眼科流动负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "980225550.04元", "上年流动负债": "887144143.63元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "10.49%", "ent_short_name": "光正眼科", "ent_name": "光正眼科医院集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["光正眼科医院集团股份有限公司2021年的上年流动负债为887144143.63元，流动负债为980225550.04元，所以，流动负债增长率为10.49%", "2021年光正眼科医院集团股份有限公司的流动负债增长率是10.49%，将上年流动负债887144143.63元和流动负债980225550.04元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债计算得出。", "由流动负债980225550.04元和上年流动负债887144143.63元计算出2021年光正眼科医院集团股份有限公司的流动负债增长率是10.49%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1280, "question": "2021年东诚药业收回投资所得的现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东诚药业", "ent_name": "烟台东诚药业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "1175530000.0元", "prom_answer": "1175530000.0元"}, "answer": ["2021年东诚药业收回投资所得的现金是1175530000.0元", "东诚药业2021年收回投资所得的现金是1175530000.0元", "2021年烟台东诚药业集团股份有限公司收回投资所得的现金是1175530000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1281, "question": "什么是预付款项？", "prompt": {}, "answer": ["预付款项是指企业预先支付的，但尚未接收到相应商品或服务的款项。它是企业的一项流动资产，在企业的财务报表上通常作为流动资产列示。", "预付款项是企业为了获取商品、劳务或者其他资产而提前支付的款项。这部分款项会在企业收到商品或服务时转为其他类型的资产，如存货或固定资产。", "预付款项是企业预先支付的款项，用于购买商品或服务，但这些商品或服务尚未交付或提供。这是企业的一项流动资产，会在收到商品或服务后从预付款项转为其他相应的资产科目。"], "type": "3-2"}
{"id": 1282, "question": "2021年海南葫芦娃药业集团股份有限公司净利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "69555907.63元", "上年净利润": "121502482.07元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-42.75%", "ent_short_name": "葫芦娃", "ent_name": "海南葫芦娃药业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["由上年净利润121502482.07元和净利润69555907.63元计算出2021年海南葫芦娃药业集团股份有限公司的净利润增长率是-42.75%。", "海南葫芦娃药业集团股份有限公司2021年的净利润为69555907.63元，上年净利润为121502482.07元，所以，净利润增长率为-42.75%", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出葫芦娃2021年的净利润增长率是-42.75%，其中2021年的净利润为69555907.63元，上年净利润为121502482.07元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1283, "question": "瑞康医药在2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "瑞康医药", "ent_name": "瑞康医药集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "67002767.05元", "其他非流动金融资产": "151850440.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：67002767.05元；其他非流动金融资产：151850440.0元；"}, "answer": ["2021年瑞康医药集团股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为67002767.05元和151850440.0元。", "2021年瑞康医药集团股份有限公司的衍生金融资产是67002767.05元，其他非流动金融资产是151850440.0元。", "瑞康医药集团股份有限公司2021年的衍生金融资产是67002767.05元，其他非流动金融资产是151850440.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1284, "question": "凯众股份在2020年的管理费用增长率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "51438064.64元", "上年管理费用": "36198330.13元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "42.10%", "ent_short_name": "凯众股份", "ent_name": "上海凯众材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出凯众股份2020年的管理费用增长率是42.10%，其中2020年的管理费用为51438064.64元，上年管理费用为36198330.13元。", "上海凯众材料科技股份有限公司2020年的管理费用为51438064.64元，上年管理费用为36198330.13元，所以，管理费用增长率为42.10%", "已知上年管理费用36198330.13元和管理费用51438064.64元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年上海凯众材料科技股份有限公司的管理费用增长率是42.10%"], "type": "2-1"}
{"id": 1285, "question": "请问中航产融在2020年的利息支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "1799747055.11元", "prom_answer": "1799747055.11元"}, "answer": ["中航产融在2020年的利息支出是1799747055.11元", "2020年中航产融的利息支出是1799747055.11元", "1799747055.11元是中航产融2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1286, "question": "递延所得税资产/递延所得税负债是什么？", "prompt": {}, "answer": ["递延所得税资产和递延所得税负债是指企业因税法规定的不同而导致的税务和会计利润之间的差异。递延所得税资产表示企业在未来可抵扣税款的金额，而递延所得税负债表示企业在未来需缴纳的税款。这些项目的存在反映了税务成本与会计利润之间的差异，对公司的现金流和财务状况产生影响。", "递延所得税资产和递延所得税负债是指企业在税务和会计利润之间存在的差异所导致的税务效应。递延所得税资产表示企业未来可抵扣的税款，而递延所得税负债表示企业未来需缴纳的税款。这些项目反映了税法规定的税务成本与会计利润之间的不同，对公司的现金流和财务状况产生影响。", "递延所得税资产和递延所得税负债是指企业因税法规定的不同而导致的税务和会计利润之间的差异。递延所得税资产表示企业未来可抵扣的税款，而递延所得税负债表示企业未来需缴纳的税款。递延所得税资产和递延所得税负债的存在反映了税法规定的税务成本与会计利润之间的不同，对公司的现金流和财务状况产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1287, "question": "根据上海荣泰健康科技股份有限公司2019年的年报，该报告期内公司的外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "荣泰健康", "ent_name": "上海荣泰健康科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Shanghai Rongtai Health Technology Corporation Limited", "prom_answer": "Shanghai Rongtai Health Technology Corporation Limited"}, "answer": ["根据上海荣泰健康科技股份有限公司2019年的年报，该报告期内公司的外文名称是Shanghai Rongtai Health Technology Corporation Limited", "上海荣泰健康科技股份有限公司2019年的年报中，该报告期内公司的外文名称是Shanghai Rongtai Health Technology Corporation Limited", "Shanghai Rongtai Health Technology Corporation Limited是根据上海荣泰健康科技股份有限公司2019年的年报中的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 1288, "question": "广东水电二局股份有限公司在2019年的公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "粤水电", "ent_name": "广东水电二局股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.gdsdej.com", "prom_answer": "www.gdsdej.com"}, "answer": ["广东水电二局股份有限公司2019年的公司网址是www.gdsdej.com", "2019年广东水电二局股份有限公司的公司网址是www.gdsdej.com", "www.gdsdej.com是广东水电二局股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1289, "question": "宁波天益医疗器械股份有限公司在2021年的每股收益和每股净资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天益医疗", "ent_name": "宁波天益医疗器械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "1.770891元", "每股净资产": "10.6182元", "prom_answer": "每股收益：1.770891元；每股净资产：10.6182元；"}, "answer": ["宁波天益医疗器械股份有限公司2021年的每股收益是1.770891元，每股净资产是10.6182元。", "2021年宁波天益医疗器械股份有限公司的每股收益和每股净资产为1.770891元和10.6182元。", "2021年宁波天益医疗器械股份有限公司的每股收益是1.770891元，每股净资产是10.6182元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1290, "question": "山西焦煤能源集团股份有限公司2020年流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "15133292028.51元", "流动负债": "32559702578.21元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.46", "ent_short_name": "山西焦煤", "ent_name": "山西焦煤能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产15133292028.51元和流动负债32559702578.21元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年山西焦煤能源集团股份有限公司的流动比率是0.46", "2020年山西焦煤能源集团股份有限公司的流动比率是0.46，将流动资产15133292028.51元和流动负债32559702578.21元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债计算得出。", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出山西焦煤2020年的流动比率是0.46，其中2020年的流动资产为15133292028.51元，流动负债为32559702578.21元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1291, "question": "神通科技集团股份有限公司2021年收回投资收到的现金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "神通科技", "ent_name": "神通科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "715456557.43元", "prom_answer": "715456557.43元"}, "answer": ["神通科技集团股份有限公司2021年收回投资收到的现金是715456557.43元", "2021年神通科技的收回投资收到的现金是715456557.43元", "2021年神通科技集团股份有限公司收回投资收到的现金是715456557.43元"], "type": "1"}
{"id": 1292, "question": "浙江海正药业股份有限公司在2020年的投资收益总计为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海正药业", "ent_name": "浙江海正药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "34436818.0元", "prom_answer": "34436818.0元"}, "answer": ["浙江海正药业股份有限公司在2020年的投资收益总计为34436818.0元", "2020年浙江海正药业的投资收益总计为34436818.0元", "34436818.0元是2020年浙江海正药业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1293, "question": "什么是应收款项融资？", "prompt": {}, "answer": ["应收款项融资是一种融资方式，企业将其应收账款作为抵押或出售给金融机构，从而获得即时的现金流。", "应收款项融资是企业通过将其未来可收取的账款用于抵押或质押，提前获得现金的一种融资方式。", "应收款项融资是一种以应收账款为基础的融资方式，企业将未来的应收账款抵押或出售给金融机构，以换取即时的资金。"], "type": "3-2"}
{"id": 1294, "question": "五洋停车在2021年的其他非流动金融资产总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "五洋停车", "ent_name": "江苏五洋停车产业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "905000.0元", "prom_answer": "905000.0元"}, "answer": ["五洋停车2021年的其他非流动金融资产总额是905000.0元。", "2021年五洋停车的其他非流动金融资产总额是905000.0元。", "2021年，江苏五洋停车产业集团股份有限公司的其他非流动金融资产总额是905000.0元。"], "type": "1"}
{"id": 1295, "question": "日出东方控股股份有限公司2021年固定资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"固定资产": "1033730919.33元", "上年固定资产": "1109685748.89元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-6.84%", "ent_short_name": "日出东方", "ent_name": "日出东方控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["日出东方控股股份有限公司2021年的固定资产为1033730919.33元，上年固定资产为1109685748.89元，所以，固定资产增长率为-6.84%", "由上年固定资产1109685748.89元和固定资产1033730919.33元计算出2021年日出东方控股股份有限公司的固定资产增长率是-6.84%。", "已知上年固定资产1109685748.89元和固定资产1033730919.33元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年日出东方控股股份有限公司的固定资产增长率是-6.84%"], "type": "2-1"}
{"id": 1296, "question": "高新兴科技集团股份有限公司在2020年的利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "高新兴", "ent_name": "高新兴科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "-1193475934.83元", "prom_answer": "-1193475934.83元"}, "answer": ["高新兴科技集团股份有限公司2020年的利润总额是-1193475934.83元", "2020年高新兴科技集团的利润总额是-1193475934.83元", "-1193475934.83元是高新兴科技集团股份有限公司2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1297, "question": "秦安股份在2021年的营业收入增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "1419144012.46元", "上年营业收入": "914439106.48元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "55.19%", "ent_short_name": "秦安股份", "ent_name": "重庆秦安机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出秦安股份2021年的营业收入增长率是55.19%，其中2021年的上年营业收入为914439106.48元，营业收入为1419144012.46元。", "2021年重庆秦安机电股份有限公司的营业收入增长率是55.19%，将上年营业收入914439106.48元和营业收入1419144012.46元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "已知上年营业收入914439106.48元和营业收入1419144012.46元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年重庆秦安机电股份有限公司的营业收入增长率是55.19%"], "type": "2-1"}
{"id": 1298, "question": "无锡航亚科技股份有限公司2021年无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "航亚科技", "ent_name": "无锡航亚科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "27633672.73元", "prom_answer": "27633672.73元"}, "answer": ["无锡航亚科技股份有限公司2021年的无形资产是27633672.73元。", "2021年无锡航亚科技股份有限公司的无形资产为27633672.73元。", "无形资产金额为27633672.73元的是无锡航亚科技股份有限公司2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1299, "question": "请问，凯发电气2020年的非流动负债比率具体是多少?结果保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "283041494.88元", "总负债": "1236574414.23元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "22.89%", "ent_short_name": "凯发电气", "ent_name": "天津凯发电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出凯发电气2020年的非流动负债比率是22.89%，其中2020年的非流动负债为283041494.88元，总负债为1236574414.23元。", "天津凯发电气股份有限公司2020年的非流动负债为283041494.88元，总负债为1236574414.23元，所以，非流动负债比率为22.89%", "由总负债1236574414.23元和非流动负债283041494.88元计算出2020年天津凯发电气股份有限公司的非流动负债比率是22.89%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1300, "question": "2021年，金智科技的营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金智科技", "ent_name": "江苏金智科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1257188437.6元", "prom_answer": "1257188437.6元"}, "answer": ["2021年金智科技的营业成本是1257188437.6元", "金智科技2021年的营业成本是1257188437.6元", "2021年金智科技股份有限公司的营业成本是1257188437.6元"], "type": "1"}
{"id": 1301, "question": "浙版传媒2021年净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "1320445517.18元", "上年净利润": "1151979320.57元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "14.62%", "ent_short_name": "浙版传媒", "ent_name": "浙江出版传媒股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出浙版传媒2021年的净利润增长率是14.62%，其中2021年的净利润为1320445517.18元，上年净利润为1151979320.57元。", "浙江出版传媒股份有限公司2021年的净利润为1320445517.18元，上年净利润为1151979320.57元，所以，净利润增长率为14.62%", "由上年净利润1151979320.57元和净利润1320445517.18元计算出2021年浙江出版传媒股份有限公司的净利润增长率是14.62%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1302, "question": "浙江永和制冷股份有限公司在2021年的营业利润增长率是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "371432103.4元", "上年营业利润": "129777848.31元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "186.21%", "ent_short_name": "永和股份", "ent_name": "浙江永和制冷股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润129777848.31元和营业利润371432103.4元计算出2021年浙江永和制冷股份有限公司的营业利润增长率是186.21%。", "浙江永和制冷股份有限公司2021年的营业利润为371432103.4元，上年营业利润为129777848.31元，所以，营业利润增长率为186.21%", "2021年浙江永和制冷股份有限公司的营业利润增长率是186.21%，将营业利润371432103.4元和上年营业利润129777848.31元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1303, "question": "2019年济川药业投资收益占营业收入比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "11726266.43元", "营业收入": "6939993811.61元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.17%", "ent_short_name": "济川药业", "ent_name": "湖北济川药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["湖北济川药业股份有限公司2019年的投资收益为11726266.43元，营业收入为6939993811.61元，所以，投资收益占营业收入比率为0.17%", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出济川药业2019年的投资收益占营业收入比率是0.17%，其中2019年的投资收益为11726266.43元，营业收入为6939993811.61元。", "已知投资收益11726266.43元和营业收入6939993811.61元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年湖北济川药业股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.17%"], "type": "2-1"}
{"id": 1304, "question": "2021年农产品的固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "农产品", "ent_name": "深圳市农产品集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "2010844292.36元", "prom_answer": "2010844292.36元"}, "answer": ["2021年深圳市农产品集团股份有限公司的固定资产是2010844292.36元。", "深圳市农产品集团股份有限公司2021年的固定资产为2010844292.36元。", "固定资产金额为2010844292.36元的是深圳市农产品集团股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1305, "question": "博彦科技2020年的利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "博彦科技", "ent_name": "博彦科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "391095210.6元", "净利润": "342388849.22元", "prom_answer": "利润总额：391095210.6元；净利润：342388849.22元；"}, "answer": ["391095210.6元、342388849.22元是博彦科技股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年博彦科技股份有限公司的利润总额和净利润为391095210.6元和342388849.22元。", "博彦科技股份有限公司2020年的利润总额是391095210.6元，净利润是342388849.22元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1306, "question": "厦门银行在2021年的营业利润增长率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "2368495526.94元", "上年营业利润": "1839438698.79元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "28.76%", "ent_short_name": "厦门银行", "ent_name": "厦门银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润1839438698.79元和营业利润2368495526.94元计算出2021年厦门银行股份有限公司的营业利润增长率是28.76%。", "2021年厦门银行股份有限公司的营业利润增长率是28.76%，将营业利润2368495526.94元和上年营业利润1839438698.79元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。", "已知上年营业利润1839438698.79元和营业利润2368495526.94元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年厦门银行股份有限公司的营业利润增长率是28.76%"], "type": "2-1"}
{"id": 1307, "question": "2020年读者出版传媒股份有限公司营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "读者传媒", "ent_name": "读者出版传媒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "877256839.77元", "营业利润": "75649164.93元", "prom_answer": "营业成本：877256839.77元；营业利润：75649164.93元；"}, "answer": ["读者传媒2020年营业利润为75649164.93元，营业成本为877256839.77元。", "2020年读者出版传媒股份有限公司的营业成本是877256839.77元，营业利润是75649164.93元。", "读者出版传媒股份有限公司2020年的营业成本是877256839.77元，营业利润是75649164.93元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1308, "question": "什么是营业税金及附加？", "prompt": {}, "answer": ["营业税金及附加是指企业在经营活动中因销售商品、提供劳务或者销售无形资产、固定资产而产生的各种税费。", "营业税金及附加是企业在经营活动中需要缴纳的税费，包括销售商品、提供劳务、转让无形资产和固定资产等环节应缴的税费。", "营业税金及附加是指企业在经营过程中由于销售商品、提供劳务或销售无形资产和固定资产而需要缴纳的各种税费。"], "type": "3-2"}
{"id": 1309, "question": "台华新材2021年的总负债增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "2719357369.53元", "上年总负债": "2450690521.59元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "10.96%", "ent_short_name": "台华新材", "ent_name": "浙江台华新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["浙江台华新材料股份有限公司2021年的总负债为2719357369.53元，上年总负债为2450690521.59元，所以，总负债增长率为10.96%", "已知上年总负债2450690521.59元和总负债2719357369.53元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年浙江台华新材料股份有限公司的总负债增长率是10.96%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出台华新材2021年的总负债增长率是10.96%，其中2021年的总负债为2719357369.53元，上年总负债为2450690521.59元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1310, "question": "在2020年，中望软件的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中望软件", "ent_name": "广州中望龙腾软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "5654346.68元", "营业利润": "136752355.77元", "prom_answer": "营业成本：5654346.68元；营业利润：136752355.77元；"}, "answer": ["广州中望龙腾软件股份有限公司2020年的营业成本是5654346.68元，营业利润是136752355.77元。", "2020年广州中望龙腾软件股份有限公司的营业成本是5654346.68元，营业利润是136752355.77元。", "2020年广州中望龙腾软件股份有限公司的营业成本和营业利润分别为5654346.68元和136752355.77元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1311, "question": "2020年恒誉环保销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "恒誉环保", "ent_name": "济南恒誉环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "4698979.53元", "prom_answer": "4698979.53元"}, "answer": ["2020年恒誉环保的销售费用是4698979.53元。", "恒誉环保2020年的销售费用是4698979.53元。", "2020年，恒誉环保科技股份有限公司的销售费用是4698979.53元。"], "type": "1"}
{"id": 1312, "question": "新联电子2019年三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "37249932.25元", "管理费用": "50302352.75元", "财务费用": "53934.05元", "营业收入": "719887134.82元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "12.17%", "ent_short_name": "新联电子", "ent_name": "南京新联电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用53934.05元、销售费用37249932.25元、管理费用50302352.75元、营业收入719887134.82元计算出2019年南京新联电子股份有限公司的三费比重是12.17%。", "南京新联电子股份有限公司2019年的销售费用为37249932.25元，管理费用为50302352.75元，财务费用为53934.05元，营业收入为719887134.82元，所以，三费比重为12.17%", "2019年南京新联电子股份有限公司的三费比重是12.17%，将销售费用37249932.25元、管理费用50302352.75元、财务费用53934.05元、营业收入719887134.82元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1313, "question": "保立佳在2021年期末的现金及现金等价物余额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "保立佳", "ent_name": "上海保立佳化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "162697945.48元", "prom_answer": "162697945.48元"}, "answer": ["保立佳在2021年期末的现金及现金等价物余额是162697945.48元", "2021年保立佳的期末现金及现金等价物余额是162697945.48元", "162697945.48元是保立佳在2021年期末的现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1314, "question": "2019年中南传媒企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中南传媒", "ent_name": "中南出版传媒集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "中南出版传媒集团股份有限公司", "prom_answer": "中南出版传媒集团股份有限公司"}, "answer": ["中南传媒2019年的企业名称是中南出版传媒集团股份有限公司", "2019年中南传媒的企业名称是中南出版传媒集团股份有限公司", "中南出版传媒集团股份有限公司是中南传媒2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1315, "question": "2019年岳阳兴长石化股份有限公司三费比重为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "20670545.61元", "管理费用": "82672417.31元", "财务费用": "-12036453.95元", "营业收入": "1745439745.73元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "5.23%", "ent_short_name": "岳阳兴长", "ent_name": "岳阳兴长石化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年岳阳兴长石化股份有限公司的三费比重是5.23%，将销售费用20670545.61元、管理费用82672417.31元、财务费用-12036453.95元、营业收入1745439745.73元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出岳阳兴长2019年的三费比重是5.23%，其中2019年的销售费用为20670545.61元，管理费用为82672417.31元，财务费用为-12036453.95元，营业收入为1745439745.73元。", "岳阳兴长石化股份有限公司2019年的销售费用为20670545.61元，管理费用为82672417.31元，财务费用为-12036453.95元，营业收入为1745439745.73元，所以，三费比重为5.23%"], "type": "2-1"}
{"id": 1316, "question": "研奥电气股份有限公司2020年利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "研奥股份", "ent_name": "研奥电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "67411012.21元", "prom_answer": "67411012.21元"}, "answer": ["研奥电气股份有限公司2020年的利润总额是67411012.21元", "2020年研奥电气的利润总额是67411012.21元", "67411012.21元是研奥电气股份有限公司2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1317, "question": "重庆水务2019年注册地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "重庆水务", "ent_name": "重庆水务集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "重庆市渝中区龙家湾１号", "prom_answer": "重庆市渝中区龙家湾１号"}, "answer": ["重庆水务集团股份有限公司2019年的注册地址是重庆市渝中区龙家湾１号", "2019年重庆水务的注册地址是重庆市渝中区龙家湾１号", "重庆市渝中区龙家湾１号是重庆水务2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1318, "question": "湖北共同药业股份有限公司2021年的营业收入增长率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "590885338.44元", "上年营业收入": "468117263.96元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "26.23%", "ent_short_name": "共同药业", "ent_name": "湖北共同药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由上年营业收入468117263.96元和营业收入590885338.44元计算出2021年湖北共同药业股份有限公司的营业收入增长率是26.23%。", "湖北共同药业股份有限公司2021年的上年营业收入为468117263.96元，营业收入为590885338.44元，所以，营业收入增长率为26.23%", "已知上年营业收入468117263.96元和营业收入590885338.44元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年湖北共同药业股份有限公司的营业收入增长率是26.23%"], "type": "2-1"}
{"id": 1319, "question": "2020年国盾量子销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国盾量子", "ent_name": "科大国盾量子技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "17170301.29元", "prom_answer": "17170301.29元"}, "answer": ["2020年国盾量子的销售费用是17170301.29元。", "国盾量子2020年的销售费用是17170301.29元。", "2020年，科大国盾量子技术股份有限公司的销售费用是17170301.29元。"], "type": "1"}
{"id": 1320, "question": "中船汉光2021年净利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "113328695.46元", "上年净利润": "91944660.79元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "23.26%", "ent_short_name": "中船汉光", "ent_name": "中船重工汉光科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["中船重工汉光科技股份有限公司2021年的净利润为113328695.46元，上年净利润为91944660.79元，所以，净利润增长率为23.26%", "2021年中船重工汉光科技股份有限公司的净利润增长率是23.26%，将净利润113328695.46元和上年净利润91944660.79元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出中船汉光2021年的净利润增长率是23.26%，其中2021年的净利润为113328695.46元，上年净利润为91944660.79元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1321, "question": "天阳宏业科技股份有限公司在2021年的无形资产价值是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天阳科技", "ent_name": "天阳宏业科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "741816.15元", "prom_answer": "741816.15元"}, "answer": ["天阳宏业科技股份有限公司在2021年的无形资产价值是741816.15元。", "2021年天阳宏业科技股份有限公司的无形资产价值为741816.15元。", "无形资产价值为741816.15元的是天阳宏业科技股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1322, "question": "2019年乐凯胶片股份有限公司毛利率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "2136460974.61元", "营业成本": "1694467413.82元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "20.69%", "ent_short_name": "乐凯胶片", "ent_name": "乐凯胶片股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["乐凯胶片股份有限公司2019年的营业成本为1694467413.82元，营业收入为2136460974.61元，所以，毛利率为20.69%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出乐凯胶片2019年的毛利率是20.69%，其中2019年的营业成本为1694467413.82元，营业收入为2136460974.61元。", "2019年乐凯胶片股份有限公司的毛利率是20.69%，将营业成本1694467413.82元和营业收入2136460974.61元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1323, "question": "2019年锦旅股份法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "锦旅股份", "ent_name": "上海锦江国际旅游股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "张晓强", "prom_answer": "张晓强"}, "answer": ["2019年锦旅股份的法定代表人是张晓强", "张晓强是2019年锦旅股份的法定代表人", "锦旅股份2019年的法定代表人是张晓强"], "type": "1"}
{"id": 1324, "question": "祥鑫科技股份有限公司在2019年的管理费用率是多少? 请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "111247106.44元", "营业收入": "1597121555.32元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "6.97%", "ent_short_name": "祥鑫科技", "ent_name": "祥鑫科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["2019年祥鑫科技股份有限公司的管理费用率是6.97%，将管理费用111247106.44元和营业收入1597121555.32元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "已知管理费用111247106.44元和营业收入1597121555.32元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年祥鑫科技股份有限公司的管理费用率是6.97%", "由管理费用111247106.44元和营业收入1597121555.32元计算出2019年祥鑫科技股份有限公司的管理费用率是6.97%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1325, "question": "请提供上海环境集团股份有限公司2019年的办公地址。", "prompt": {"ent_short_name": "上海环境", "ent_name": "上海环境集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "上海市长宁区虹桥路1881号", "prom_answer": "上海市长宁区虹桥路1881号"}, "answer": ["上海环境集团股份有限公司2019年的办公地址是上海市长宁区虹桥路1881号", "2019年上海环境集团的办公地址是上海市长宁区虹桥路1881号", "上海市长宁区虹桥路1881号是上海环境集团股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1326, "question": "请问，2019年北巴传媒的毛利率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "5228325330.29元", "营业成本": "4327365306.42元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "17.23%", "ent_short_name": "北巴传媒", "ent_name": "北京巴士传媒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["2019年北京巴士传媒股份有限公司的毛利率是17.23%，将营业成本4327365306.42元和营业收入5228325330.29元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。", "已知营业成本4327365306.42元和营业收入5228325330.29元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年北京巴士传媒股份有限公司的毛利率是17.23%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出北巴传媒2019年的毛利率是17.23%，其中2019年的营业成本为4327365306.42元，营业收入为5228325330.29元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1327, "question": "上海医药2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上海医药", "ent_name": "上海医药集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "3284464.66元", "其他非流动金融资产": "1388900666.61元", "prom_answer": "衍生金融资产：3284464.66元；其他非流动金融资产：1388900666.61元；"}, "answer": ["上海医药集团股份有限公司2021年的衍生金融资产是3284464.66元，其他非流动金融资产是1388900666.61元。", "2021年上海医药集团股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为3284464.66元和1388900666.61元。", "2021年上海医药集团股份有限公司的衍生金融资产是3284464.66元，其他非流动金融资产是1388900666.61元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1328, "question": "2019年乐凯胶片股份有限公司电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "乐凯胶片", "ent_name": "乐凯胶片股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "stock@luckyfilm.com", "prom_answer": "stock@luckyfilm.com"}, "answer": ["乐凯胶片股份有限公司2019年的电子信箱是stock@luckyfilm.com", "2019年乐凯胶片的电子信箱是stock@luckyfilm.com", "stock@luckyfilm.com是乐凯胶片股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1329, "question": "汇川技术2021年年报数据中，固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "汇川技术", "ent_name": "深圳市汇川技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "2156463614.38元", "prom_answer": "2156463614.38元"}, "answer": ["汇川技术2021年年报中，固定资产是2156463614.38元。", "2021年汇川技术的固定资产为2156463614.38元。", "固定资产金额为2156463614.38元的是汇川技术2021年年报数据中。"], "type": "1"}
{"id": 1330, "question": "成都豪能科技股份有限公司2021年的总负债增长率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "1971233044.25元", "上年总负债": "1373685056.33元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "43.50%", "ent_short_name": "豪能股份", "ent_name": "成都豪能科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["2021年成都豪能科技股份有限公司的总负债增长率是43.50%，将总负债1971233044.25元和上年总负债1373685056.33元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。", "由上年总负债1373685056.33元和总负债1971233044.25元计算出2021年成都豪能科技股份有限公司的总负债增长率是43.50%。", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出豪能股份2021年的总负债增长率是43.50%，其中2021年的总负债为1971233044.25元，上年总负债为1373685056.33元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1331, "question": "三变科技2019年的电子信箱是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "三变科技", "ent_name": "三变科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "sbkj002112@163.com", "prom_answer": "sbkj002112@163.com"}, "answer": ["三变科技2019年的电子信箱是sbkj002112@163.com", "2019年三变科技的电子信箱是sbkj002112@163.com", "sbkj002112@163.com是三变科技2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1332, "question": "2021年安徽中电兴发与鑫龙科技股份有限公司其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中电兴发", "ent_name": "安徽中电兴发与鑫龙科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "2739810.68元", "prom_answer": "2739810.68元"}, "answer": ["2021年安徽中电兴发与鑫龙科技股份有限公司的其他非流动金融资产是2739810.68元。", "安徽中电兴发与鑫龙科技股份有限公司在2021年的其他非流动金融资产为2739810.68元。", "其他非流动金融资产是2739810.68元，属于安徽中电兴发与鑫龙科技股份有限公司2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1333, "question": "请问在2021年，美畅股份的负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "美畅股份", "ent_name": "杨凌美畅新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "442571907.66元", "prom_answer": "442571907.66元"}, "answer": ["在2021年，美畅股份的负债合计是442571907.66元", "美畅股份在2021年的负债合计是442571907.66元", "2021年杨凌美畅新材料股份有限公司的负债合计是442571907.66元"], "type": "1"}
{"id": 1334, "question": "请简要介绍北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年主要资产重大变化的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "北斗星通", "ent_name": "北京北斗星通导航技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年年报的数据，公司在报告期内的主要资产变化情况主要反映在增加的股权资产、固定资产、在建工程、货币资金、其他权益工具投资、开发支出和其他非流动资产，以及减少的无形资产、长期应收款和长期待摊费用。其中，对北斗海松基金的出资、广东万嘉通的投资、广东伟通的处置和对卫星导航芯片业务的新增研发投入是公司主要资产变化的主要原因。", "根据北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年年报的数据，公司主要资产的变化如下：\n股权资产：增加了4,217.66万元，上升了43.58%。这主要是由于公司对北斗海松基金进行了第二期出资，增加了长期股权资产投资。\n固定资产：增加了12,272.42万元，上升了20.68%。报告未提供具体的增加原因。\n无形资产：减少了3,483.22万元，下降了5.73%。报告未提供具体的减少原因。\n在建工程：增加了1,588.53万元，上升了15.33%。报告未提供具体的增加原因。\n货币资金：增加了58.27%，主要是由于本报告期的定向增发。\n其他权益工具投资：增加了22,938.79万元，上升了128.03%。主要是因为公司以伟通股权对广东万嘉通进行了投资。\n长期应收款：减少了5,035.95万元，下降了100%。这主要是由于公司处置了广东伟通。\n开发支出：增加了4,566.06万元，上升了58.59%。这主要是由于对卫星导航芯片业务进行了新增的研发投入。\n长期待摊费用：减少了4,870.24万元，下降了61.99%。这主要是根据新收入准则的相关规定，将供应商准入费调整至其他非流动资产。\n其他非流动资产：增加了4,485.19万元，上升了170.33%。这主要是根据新收入准则的相关规定，将供应商准入费调整至此。", "根据北京北斗星通导航技术股份有限公司2020年年报的数据，公司在报告期内的主要资产在报告期内发生了明显的变化，部分资产类别出现了较大的增长，另一些则出现了较大的减少。这些变化可能与公司的投资活动、财务政策变动，以及对新收入准则的遵守等因素有关。"], "type": "3-1"}
{"id": 1335, "question": "气派科技股份有限公司2021年营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "气派科技", "ent_name": "气派科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "150426737.31元", "prom_answer": "150426737.31元"}, "answer": ["气派科技股份有限公司2021年的营业利润是150426737.31元", "2021年气派科技的营业利润是150426737.31元", "2021年气派科技股份有限公司的营业利润为150426737.31元"], "type": "1"}
{"id": 1336, "question": "2019年佛山电器照明股份有限公司的研发人员在职工人数中所占比例是多少?请以2位小数点形式回答。", "prompt": {"研发人员数": "632", "职工总数": "7541", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "佛山照明", "ent_name": "佛山电器照明股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["佛山电器照明股份有限公司2019年的研发人员数为632，职工总数为7541，所以，研发人员占职工人数比例为0.08", "已知职工总数7541和研发人员数632，研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，最后得出2019年佛山电器照明股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.08", "由职工总数7541和研发人员数632计算出2019年佛山电器照明股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.08。"], "type": "2-1"}
{"id": 1337, "question": "2019年原尚股份法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "原尚股份", "ent_name": "广东原尚物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "余军", "prom_answer": "余军"}, "answer": ["2019年原尚股份的法定代表人是余军", "余军是2019年原尚股份的法定代表人", "原尚股份2019年的法定代表人是余军"], "type": "1"}
{"id": 1338, "question": "新大陆在2020年的利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新大陆", "ent_name": "新大陆数字技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "38735125.67元", "prom_answer": "38735125.67元"}, "answer": ["新大陆在2020年的利息支出是38735125.67元", "2020年新大陆的利息支出是38735125.67元", "38735125.67元是新大陆2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1339, "question": "请问三星医疗在2021年的投资收益增长率是多少?精确到小数点后两位。", "prompt": {"投资收益": "204334113.21元", "上年投资收益": "337617602.36元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-39.48%", "ent_short_name": "三星医疗", "ent_name": "宁波三星医疗电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2021年宁波三星医疗电气股份有限公司的投资收益增长率是-39.48%，将投资收益204334113.21元和上年投资收益337617602.36元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。", "宁波三星医疗电气股份有限公司2021年的投资收益为204334113.21元，上年投资收益为337617602.36元，所以，投资收益增长率为-39.48%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出三星医疗2021年的投资收益增长率是-39.48%，其中2021年的投资收益为204334113.21元，上年投资收益为337617602.36元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1340, "question": "德华兔宝宝装饰新材股份有限公司2020年的研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "兔宝宝", "ent_name": "德华兔宝宝装饰新材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "58776683.94元", "prom_answer": "58776683.94元"}, "answer": ["德华兔宝宝装饰新材股份有限公司2020年的研发费用是58776683.94元", "2020年兔宝宝的研发费用是58776683.94元", "2020年德华兔宝宝装饰新材股份有限公司的研发费用是58776683.94元"], "type": "1"}
{"id": 1341, "question": "2020年学大(厦门)教育科技集团股份有限公司资产负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "3383100287.22元", "资产总额": "3515113652.66元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "96.24%", "ent_short_name": "学大教育", "ent_name": "学大(厦门)教育科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出学大教育2020年的资产负债比率是96.24%，其中2020年的资产总额为3515113652.66元，总负债为3383100287.22元。", "已知总负债3383100287.22元和资产总额3515113652.66元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年学大(厦门)教育科技集团股份有限公司的资产负债比率是96.24%", "由总负债3383100287.22元和资产总额3515113652.66元计算出2020年学大(厦门)教育科技集团股份有限公司的资产负债比率是96.24%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1342, "question": "石头科技2021年衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "石头科技", "ent_name": "北京石头世纪科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "34231500.0元", "其他非流动金融资产": "794251271.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：34231500.0元；其他非流动金融资产：794251271.0元；"}, "answer": ["2021年北京石头世纪科技股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为34231500.0元和794251271.0元。", "北京石头世纪科技股份有限公司2021年的衍生金融资产是34231500.0元，其他非流动金融资产是794251271.0元。", "34231500.0元、794251271.0元是北京石头世纪科技股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1343, "question": "根据宏辉果蔬2020年的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户的客户集中度如何？请结合同行业情况进行简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "宏辉果蔬", "ent_name": "宏辉果蔬股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年宏辉果蔬的销售客户集中度较高。前五名客户合计销售额为3,040.53万元，占年度销售总额的31.53%。其中，前五名客户销售额中关联方销售额占比为800.54万元，占年度销售总额的8.30%。这表明公司的销售业务相对集中于少数客户，存在一定的依赖性。这种高度集中度可能会增加公司的市场风险，因为对于关键客户的损失或变化可能对业务产生较大影响。因此，为了降低风险，宏辉果蔬可以考虑增加客户多样性，拓展更多的销售渠道和市场份额，以实现更稳定和可持续的销售增长。", "2020年宏辉果蔬的主要销售客户情况相对集中。前五名客户销售额为3040.53万元，占年度销售总额的31.53%。其中，前五名客户销售额中关联方销售额为800.54万元，占年度销售总额的8.30%。从销售额排名来看，第一名客户销售额最高，达9611.8万元，占总销售额的9.97%。前五名客户的销售额占比较高，这意味着宏辉果蔬在销售业务上相对依赖少数几个客户。为了降低市场风险，宏辉果蔬可以努力拓展更多的客户资源，增加销售渠道的多样性，并寻求新的市场机会，以降低对少数客户的依赖程度，并确保业务的可持续发展。", "2020年宏辉果蔬的主要销售客户集中度较高，前五名客户销售额占年度销售总额的31.53%，其中关联方销售额占8.30%。销售额排名第一的客户贡献最大，占总销售额的9.97%。宏辉果蔬可以考虑拓展更多客户资源，减少对少数客户的依赖，提高销售渠道多样性，降低市场风险，以确保业务的可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1344, "question": "2021年湖南梦洁家纺股份有限公司总资产增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "3411289000.09元", "上年资产总额": "3382410953.2元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "0.85%", "ent_short_name": "梦洁股份", "ent_name": "湖南梦洁家纺股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出梦洁股份2021年的总资产增长率是0.85%，其中2021年的资产总额为3411289000.09元，上年资产总额为3382410953.2元。", "已知上年资产总额3382410953.2元和资产总额3411289000.09元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年湖南梦洁家纺股份有限公司的总资产增长率是0.85%", "2021年湖南梦洁家纺股份有限公司的总资产增长率是0.85%，将资产总额3411289000.09元和上年资产总额3382410953.2元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1345, "question": "请简要分析天地科技股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "天地科技", "ent_name": "天地科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，天地科技股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为3,666人，主要子公司在职员工数量为17,688人，总在职员工数量合计为22,391人。\n员工的专业构成包括生产人员（11,166人）、销售人员（1,872人）、技术人员（5,974人）、财务人员（410人）和行政人员（2,969人）。\n教育程度方面，博士学历人数为283人，硕士学历人数为3,073人，本科学历人数为5,916人，大专学历人数为4,955人，中专学历人数为3,499人，高中及以下学历人数为4,665人。\n薪酬政策：\n公司报告期内坚持业绩决定收入的基本理念，根据按劳分配、效率优先、兼顾公平的原则。\n薪酬政策围绕国有资产保值增值，强化考核指挥棒，向价值创造的薪酬体系转向。\n公司通过短期激励和长期激励相结合的多元化分配方式，合理拉开各类人员的收入差距，以保护和调动员工积极性，建立有效的约束机制和多元化的激励方式，以提升公司资产使用效率、盈利能力和核心竞争能力。\n培训计划：\n公司实施了习近平新时代中国特色社会主义思想培训，并继续选派领导干部参加各级党校的学习。\n公司对董事、监事和高管进行专题培训，规范提供董事监事高管履职能力，并加强对证券监管、资本市场政策法规的理解，维护上市公司依法合规运作。\n在公司内部开展上市公司规范运作、关联交易管理、信息披露等研讨和培训，以维护上市公司依法合规运作。\n公司对员工开展专业知识、工作方法和管理知识的培训，并选派优秀青年科技人员赴国外访学交流，以实现公司与员工共同发展。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，报告期内劳务外包人员数量为3,833人，支付的报酬总额约为2,2998万元。\n以上是对天地科技股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，天地科技股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为3,666人，主要子公司在职员工数量为17,688人，总在职员工数量合计为22,391人。\n员工的专业构成包括生产人员（11,166人）、销售人员（1,872人）、技术人员（5,974人）、财务人员（410人）和行政人员（2,969人）。\n教育程度方面，博士学历人数为283人，硕士学历人数为3,073人，本科学历人数为5,916人，大专学历人数为4,955人，中专学历人数为3,499人，高中及以下学历人数为4,665人。\n薪酬政策：\n公司根据按劳分配、效率优先、兼顾公平的原则，以岗位价值为基础，参照同地区同类企业的薪酬水平，围绕国有资产保值增值，强化考核指挥棒，向价值创造的薪酬体系转向。\n公司通过短期激励和长期激励相结合的多元化分配方式，合理拉开各类人员的收入差距，保护和调动员工积极性，建立了有效的约束机制和多元化的激励方式。\n培训计划：\n公司深入开展各级党校的学习和上市公司规范运作等专题培训，以提升领导干部和监事高管的履职能力。\n在公司内部开展上市公司规范运作、关联交易管理、内幕信息知情人管理等研讨和培训，维护上市公司依法合规运作。\n公司对员工进行法律法规、生产经营管理等专业知识和工作方法的培训，提高员工的专业素养和工作能力。\n选派优秀青年科技人员赴国外访学交流，促进公司装备智能制造水平提升，实现公司与员工共同发展。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，劳务外包人员数量为3,833人，支付的报酬总额约为22,998万元。\n以上是对天地科技股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，天地科技股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为3,666人，主要子公司在职员工数量为17,688人，总在职员工数量合计为22,391人。\n员工的专业构成包括生产人员（11,166人）、销售人员（1,872人）、技术人员（5,974人）、财务人员（410人）和行政人员（2,969人）。\n教育程度方面，博士学历人数为283人，硕士学历人数为3,073人，本科学历人数为5,916人，大专学历人数为4,955人，中专学历人数为3,499人，高中及以下学历人数为4,665人。\n薪酬政策：\n公司采用按劳分配、效率优先、兼顾公平的原则，并参照同地区同类企业的薪酬水平，向价值创造的薪酬体系转向。\n公司通过多元化分配方式，合理拉开各类人员的收入差距，保护和调动员工积极性，建立了有效的约束机制和激励方式，推动公司资产使用效率、盈利能力和核心竞争能力的提升。\n培训计划：\n公司在报告期内开展了多样化的培训计划，包括习近平新时代中国特色社会主义思想培训、上市公司规范运作培训、法律法规、生产经营管理等专业知识培训等。\n公司还选派优秀青年科技人员赴国外访学交流，提高装备智能制造水平，推动公司转型升级，实现公司与员工共同发展。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，报告期内劳务外包人员数量为3,833人，支付报酬总额约为2,2998万元。\n以上是对天地科技股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1346, "question": "内蒙古鄂尔多斯资源股份有限公司2019年的毛利率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "22789922588.51元", "营业成本": "16128170979.05元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "29.23%", "ent_short_name": "鄂尔多斯", "ent_name": "内蒙古鄂尔多斯资源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["由营业成本16128170979.05元和营业收入22789922588.51元计算出2019年内蒙古鄂尔多斯资源股份有限公司的毛利率是29.23%。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出鄂尔多斯2019年的毛利率是29.23%，其中2019年的营业成本为16128170979.05元，营业收入为22789922588.51元。", "已知营业成本16128170979.05元和营业收入22789922588.51元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年内蒙古鄂尔多斯资源股份有限公司的毛利率是29.23%"], "type": "2-1"}
{"id": 1347, "question": "什么是金融工具？", "prompt": {}, "answer": ["金融工具是指任何形成合同，且在企业与其他实体之间产生财务资产和财务负债或者股东权益的合同。常见的金融工具包括股票、债券、衍生产品等。", "金融工具是指具有金融属性的合同，它可以产生一个财务资产和一个财务负债，或者可以影响企业的股东权益。金融工具的例子包括现金、股份、债券、衍生工具等。", "金融工具是指具有金融属性的合同，它可以在一方和另一方之间产生财务资产和财务负债或改变股东权益的大小。这些合同包括债券、股票、衍生金融工具等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1348, "question": "请问，2021年宏和科技负债合计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宏和科技", "ent_name": "宏和电子材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "负债合计", "负债合计": "936518478.98元", "prom_answer": "936518478.98元"}, "answer": ["2021年宏和科技负债合计是936518478.98元", "2021年宏和科技的负债合计是936518478.98元", "2021年宏和电子材料科技股份有限公司的负债合计是936518478.98元"], "type": "1"}
{"id": 1349, "question": "2020年美诺华销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "美诺华", "ent_name": "宁波美诺华药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "14340390.5元", "prom_answer": "14340390.5元"}, "answer": ["2020年美诺华的销售费用是14340390.5元。", "美诺华2020年的销售费用是14340390.5元。", "2020年，宁波美诺华药业股份有限公司的销售费用是14340390.5元。"], "type": "1"}
{"id": 1350, "question": "请问，安徽省通源环境节能股份有限公司2020年的营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "通源环境", "ent_name": "安徽省通源环境节能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "853496821.48元", "prom_answer": "853496821.48元"}, "answer": ["2020年安徽省通源环境节能股份有限公司的营业收入是853496821.48元", "通源环境2020年的营业收入是853496821.48元", "安徽省通源环境节能股份有限公司2020年的营业收入是853496821.48元"], "type": "1"}
{"id": 1351, "question": "浩云科技股份有限公司在2020年的现金比率为多少?请保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "531374405.06元", "流动负债": "221349021.31元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "240.06%", "ent_short_name": "浩云科技", "ent_name": "浩云科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出浩云科技2020年的现金比率是240.06%，其中2020年的货币资金为531374405.06元，流动负债为221349021.31元。", "由货币资金531374405.06元和流动负债221349021.31元计算出2020年浩云科技股份有限公司的现金比率是240.06%。", "已知货币资金531374405.06元和流动负债221349021.31元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年浩云科技股份有限公司的现金比率是240.06%"], "type": "2-1"}
{"id": 1352, "question": "2019年吉林省集安益盛药业股份有限公司电子信箱是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "益盛药业", "ent_name": "吉林省集安益盛药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "yisheng@yisheng-pharm.com", "prom_answer": "yisheng@yisheng-pharm.com"}, "answer": ["吉林省集安益盛药业股份有限公司2019年的电子信箱是yisheng@yisheng-pharm.com", "2019年吉林省集安益盛药业股份有限公司的电子信箱是yisheng@yisheng-pharm.com", "yisheng@yisheng-pharm.com是吉林省集安益盛药业股份有限公司2019年的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1353, "question": "中芯国际2020年的营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中芯国际", "ent_name": "中芯国际集成电路制造有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "19549000.0元", "prom_answer": "19549000.0元"}, "answer": ["中芯国际2020年的营业外支出是19549000.0元", "2020年中芯国际的营业外支出是19549000.0元", "19549000.0元是中芯国际2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1354, "question": "2020年云南云天化股份有限公司的公允价值变动收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "云天化", "ent_name": "云南云天化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "10262554.72元", "prom_answer": "10262554.72元"}, "answer": ["2020年云南云天化股份有限公司的公允价值变动收益是10262554.72元", "云南云天化在2020年的公允价值变动收益是10262554.72元", "10262554.72元是2020年云南云天化股份有限公司的公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1355, "question": "江龙船艇科技股份有限公司2021年应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "江龙船艇", "ent_name": "江龙船艇科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "10184615.07元", "prom_answer": "10184615.07元"}, "answer": ["江龙船艇科技股份有限公司2021年应付职工薪酬是10184615.07元", "2021年江龙船艇科技的应付职工薪酬是10184615.07元", "10184615.07元是江龙船艇科技股份有限公司2021年应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1356, "question": "深圳燃气在2021年的货币资金增长率具体是多少，需要保留至小数点后两位？", "prompt": {"货币资金": "3184268511.86元", "上年货币资金": "3891150400.05元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-18.17%", "ent_short_name": "深圳燃气", "ent_name": "深圳市燃气集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["由上年货币资金3891150400.05元和货币资金3184268511.86元计算出2021年深圳市燃气集团股份有限公司的总负债增长率是-18.17%。", "深圳市燃气集团股份有限公司2021年的货币资金为3184268511.86元，上年货币资金为3891150400.05元，所以，总负债增长率为-18.17%", "已知上年货币资金3891150400.05元和货币资金3184268511.86元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年深圳市燃气集团股份有限公司的总负债增长率是-18.17%"], "type": "2-1"}
{"id": 1357, "question": "浙江森马服饰股份有限公司在2020年的营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "森马服饰", "ent_name": "浙江森马服饰股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "15204910811.06元", "prom_answer": "15204910811.06元"}, "answer": ["浙江森马服饰股份有限公司在2020年的营业收入是15204910811.06元", "森马服饰在2020年的营业收入是15204910811.06元", "2020年浙江森马服饰股份有限公司的营业收入是15204910811.06元"], "type": "1"}
{"id": 1358, "question": "迪威迅2021年总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "745026244.58元", "上年资产总额": "794088221.95元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-6.18%", "ent_short_name": "迪威迅", "ent_name": "深圳市迪威迅股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出迪威迅2021年的总资产增长率是-6.18%，其中2021年的资产总额为745026244.58元，上年资产总额为794088221.95元。", "2021年深圳市迪威迅股份有限公司的总资产增长率是-6.18%，将资产总额745026244.58元和上年资产总额794088221.95元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "已知上年资产总额794088221.95元和资产总额745026244.58元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年深圳市迪威迅股份有限公司的总资产增长率是-6.18%"], "type": "2-1"}
{"id": 1359, "question": "吉贝尔2021年应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "吉贝尔", "ent_name": "江苏吉贝尔药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "19622724.44元", "prom_answer": "19622724.44元"}, "answer": ["吉贝尔2021年应付职工薪酬是19622724.44元", "2021年吉贝尔的应付职工薪酬是19622724.44元", "19622724.44元是吉贝尔2021年应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1360, "question": "2019年石化油服的管理费用率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "2965864000.0元", "营业收入": "69870147000.0元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "4.24%", "ent_short_name": "石化油服", "ent_name": "中石化石油工程技术服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["2019年中石化石油工程技术服务股份有限公司的管理费用率是4.24%，将管理费用2965864000.0元和营业收入69870147000.0元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出石化油服2019年的管理费用率是4.24%，其中2019年的管理费用为2965864000.0元，营业收入为69870147000.0元。", "已知管理费用2965864000.0元和营业收入69870147000.0元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年中石化石油工程技术服务股份有限公司的管理费用率是4.24%"], "type": "2-1"}
{"id": 1361, "question": "软通动力在2021年的销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "软通动力", "ent_name": "软通动力信息技术(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "577501713.13元", "管理费用": "1414454250.09元", "prom_answer": "销售费用：577501713.13元；管理费用：1414454250.09元；"}, "answer": ["软通动力2021年管理费用为1414454250.09元，销售费用为577501713.13元。", "2021年软通动力信息技术(集团)股份有限公司的销售费用和管理费用为577501713.13元和1414454250.09元。", "577501713.13元、1414454250.09元是软通动力信息技术(集团)股份有限公司2021年的销售费用和管理费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1362, "question": "2020年华电能源流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "10201792674.73元", "总负债": "21913146571.91元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "46.56%", "ent_short_name": "华电能源", "ent_name": "华电能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["华电能源股份有限公司2020年的总负债为21913146571.91元，流动负债为10201792674.73元，所以，流动负债比率为46.56%", "由总负债21913146571.91元和流动负债10201792674.73元计算出2020年华电能源股份有限公司的流动负债比率是46.56%。", "2020年华电能源股份有限公司的流动负债比率是46.56%，将总负债21913146571.91元和流动负债10201792674.73元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1363, "question": "2021年上海外高桥集团股份有限公司流动负债增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "20382465707.48元", "上年流动负债": "18676749710.02元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "9.13%", "ent_short_name": "外高桥", "ent_name": "上海外高桥集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["上海外高桥集团股份有限公司2021年的上年流动负债为18676749710.02元，流动负债为20382465707.48元，所以，流动负债增长率为9.13%", "已知流动负债20382465707.48元和上年流动负债18676749710.02元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年上海外高桥集团股份有限公司的流动负债增长率是9.13%", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出外高桥2021年的流动负债增长率是9.13%，其中2021年的上年流动负债为18676749710.02元，流动负债为20382465707.48元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1364, "question": "请分析新疆天山畜牧生物工程股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "天山生物", "ent_name": "新疆天山畜牧生物工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，新疆天山畜牧生物工程股份有限公司在2021年发生了以下重大关联交易：\n与日常经营相关的关联交易：\n麦盖提灵峰农牧有限公司（公司原董事、实际控制人李刚先生担任执行董事及法定代表人的公司）销售西门塔尔牛母牛。交易内容为商品销售，定价参照市场定价，交易金额为800万元，占同类交易金额的25.77%。\n新疆刀郎公司（公司原董事、实际控制人李刚先生担任执行董事及法定代表人的公司）销售西门塔尔牛。交易内容为商品销售，定价参照市场定价，交易金额为1,528万元，占同类交易金额的49.22%。\n共同对外投资的关联交易：\n共同投资方为新疆刀郎庄园新农业集团股份有限公司（于2021年从新疆慕士塔格阳光生态农牧科技有限公司受让股权）。投资金额为3025万元。\n关联债权债务往来：\n存在与湖州中植融云投资有限公司（控股股东之控股股东）之间的关联债务往来。包括应付关联方债务，期初余额为2,241万元，本期新增金额为5,088万元，本期归还金额为0，利率为7%，本期利息为314.51万元，期末余额为7,329万元。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅新疆天山畜牧生物工程股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，新疆天山畜牧生物工程股份有限公司在2021年发生了一些重大关联交易。具体情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：\n麦盖提灵峰农牧有限公司：公司原董事、实际控制人李刚先生担任执行董事及法定代表人的公司。销售商品西门塔尔牛母牛，定价参照市场定价，交易价格为800万元，占同类交易金额的25.77%。\n新疆刀郎公司：公司原董事、实际控制人李刚先生担任执行董事及法定代表人的公司。销售商品西门塔尔牛母牛，定价参照市场定价，交易价格为1,528万元，占同类交易金额的49.22%。\n共同对外投资的重大关联交易：\n共同投资方：新疆刀郎庄园新农业集团股份有限公司（于2021年从新疆慕士塔格阳光生态农牧科技有限公司受让股权）。被投资企业为新疆天山畜牧生物育种有限公司，主营业务包括种畜禽生产、畜禽粪污处理、饲料原料销售等。被投资企业的注册资本为3025万元，总资产为2,747.02万元，净资产为2,386.81万元，净利润为211.58万元。\n关联债权债务往来：\n应付关联方债务：\n关联方：湖州中植融云投资有限公司（控股股东之控股股东）。\n形成原因：资金拆借。\n期初余额为2,241万元，本期新增金额为5,088万元，本期归还金额为0万元，利率为7%，本期利息为314.51万元，期末余额为7,329万元。\n应付关联方债务利息：\n关联方：湖州中植融云投资有限公司（控股股东之控股股东）。\n形成原因：资金拆借利息。\n本期利息为62.44万元，期末余额为314.51万元。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅新疆天山畜牧生物工程股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，新疆天山畜牧生物工程股份有限公司在2021年发生了一些重大关联交易。具体情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：\n麦盖提灵峰农牧有限公司：销售西门塔尔牛母牛，参照市场定价，交易金额为800万元，占同类交易金额的25.77%。\n新疆刀郎庄园新农业集团股份有限公司：销售西门塔尔，参照市场定价，交易金额为1,528万元，占同类交易金额的49.22%。\n总计：关联交易金额为2,328万元。\n共同对外投资的重大关联交易：\n共同投资方：新疆刀郎庄园新农业集团股份有限公司（通过从新疆慕士塔格阳光生态农牧科技有限公司受让股权）。\n被投资企业：新疆天山畜牧生物育种有限公司。\n被投资企业主营业务：种畜禽生产、畜禽粪污处理、饲料原料销售、农副产品销售等。\n被投资企业注册资本：3025万元。\n被投资企业总资产：2,747.02万元，净资产：2,386.81万元，净利润：211.58万元。\n关联债权债务往来：\n存在非经营性关联债务往来。\n应付关联方债务：与湖州中植融云投资有限公司之间的资金拆借，期初余额为2,241万元，本期新增金额为5,088万元，本期归还金额为0，利率为7%，本期利息为314.51万元，期末余额为7,329万元。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅新疆天山畜牧生物工程股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 1365, "question": "什么是股份支付？", "prompt": {}, "answer": ["股份支付是指企业为了获取或保留劳务，向自己的员工或其他供应商发放股份或者其他形式的权益，作为报酬的一种交易或事项。", "股份支付是公司以股份或其他股份权益作为报酬，支付给员工或其他供应商的一种支付方式，常见于员工激励计划。", "股份支付是一种经济交易，公司向员工或服务提供者提供股份或股份相关的权益作为报酬，以获得或保留劳务。这是一种常见的员工激励方式。"], "type": "3-2"}
{"id": 1366, "question": "请提供2021年北信源的营业成本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "北信源", "ent_name": "北京北信源软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "275388950.26元", "prom_answer": "275388950.26元"}, "answer": ["2021年北信源的营业成本是275388950.26元", "北信源在2021年的营业成本是275388950.26元", "2021年北信源股份有限公司的营业成本是275388950.26元"], "type": "1"}
{"id": 1367, "question": "2019年华菱钢铁利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华菱钢铁", "ent_name": "湖南华菱钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "182541872.43元", "prom_answer": "182541872.43元"}, "answer": ["2019年华菱钢铁利息收入是182541872.43元", "华菱钢铁在2019年的利息收入是182541872.43元", "182541872.43元是2019年华菱钢铁的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 1368, "question": "请提供2021年申达股份收回投资所获得的现金金额为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "申达股份", "ent_name": "上海申达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "215046000.0元", "prom_answer": "215046000.0元"}, "answer": ["2021年申达股份收回投资所获得的现金金额为215046000.0元", "申达股份2021年收回投资所获得的现金金额为215046000.0元", "2021年上海申达股份有限公司收回投资所获得的现金金额为215046000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1369, "question": "2021年恒银科技货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "恒银科技", "ent_name": "恒银金融科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "728552030.46元", "prom_answer": "728552030.46元"}, "answer": ["2021年恒银科技货币资金是728552030.46元", "恒银科技2021年的货币资金是728552030.46元", "2021年恒银金融科技股份有限公司的货币资金是728552030.46元"], "type": "1"}
{"id": 1370, "question": "深圳市裕同包装科技股份有限公司在2020年的销售费用增长率是多少？（保留2位小数）", "prompt": {"销售费用": "323525437.68元", "上年销售费用": "472319401.22元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-31.50%", "ent_short_name": "裕同科技", "ent_name": "深圳市裕同包装科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["深圳市裕同包装科技股份有限公司2020年的销售费用为323525437.68元，上年销售费用为472319401.22元，所以，销售费用增长率为-31.50%", "已知上年销售费用472319401.22元和销售费用323525437.68元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年深圳市裕同包装科技股份有限公司的销售费用增长率是-31.50%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出裕同科技2020年的销售费用增长率是-31.50%，其中2020年的销售费用为323525437.68元，上年销售费用为472319401.22元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1371, "question": "江苏美思德化学股份有限公司2019年的证券简称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "美思德", "ent_name": "江苏美思德化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "美思德", "prom_answer": "美思德"}, "answer": ["江苏美思德化学股份有限公司2019年的证券简称是美思德", "2019年江苏美思德化学股份有限公司的证券简称是美思德", "美思德是江苏美思德化学股份有限公司2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1372, "question": "请问大西洋在2020年的流动比率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "1579570128.71元", "流动负债": "726440240.49元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "2.17", "ent_short_name": "大西洋", "ent_name": "四川大西洋焊接材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["四川大西洋焊接材料股份有限公司2020年的流动资产为1579570128.71元，流动负债为726440240.49元，所以，流动比率为2.17", "由流动资产1579570128.71元和流动负债726440240.49元计算出2020年四川大西洋焊接材料股份有限公司的流动比率是2.17。", "已知流动资产1579570128.71元和流动负债726440240.49元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年四川大西洋焊接材料股份有限公司的流动比率是2.17"], "type": "2-1"}
{"id": 1373, "question": "北京东土科技股份有限公司2021年的其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东土科技", "ent_name": "北京东土科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "78196474.66元", "prom_answer": "78196474.66元"}, "answer": ["北京东土科技股份有限公司2021年的其他非流动金融资产是78196474.66元。", "2021年北京东土科技的其他非流动金融资产是78196474.66元。", "2021年，北京东土科技股份有限公司的其他非流动金融资产是78196474.66元。"], "type": "1"}
{"id": 1374, "question": "2020年上海物资贸易股份有限公司销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上海物贸", "ent_name": "上海物资贸易股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "94928961.4元", "prom_answer": "94928961.4元"}, "answer": ["2020年上海物资贸易的销售费用是94928961.4元。", "上海物资贸易2020年的销售费用是94928961.4元。", "2020年，上海物资贸易股份有限公司的销售费用是94928961.4元。"], "type": "1"}
{"id": 1375, "question": "2020年天臣国际医疗科技股份有限公司企业研发经费与营业收入比值为多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "15370061.95元", "营业收入": "163344281.22元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "天臣医疗", "ent_name": "天臣国际医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["由研发费用15370061.95元和营业收入163344281.22元计算出2020年天臣国际医疗科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.09。", "2020年天臣国际医疗科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.09，将研发费用15370061.95元和营业收入163344281.22元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。", "已知研发费用15370061.95元和营业收入163344281.22元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2020年天臣国际医疗科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.09"], "type": "2-1"}
{"id": 1376, "question": "2020年江苏图南合金股份有限公司的研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "图南股份", "ent_name": "江苏图南合金股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "33886250.83元", "prom_answer": "33886250.83元"}, "answer": ["2020年江苏图南合金股份有限公司的研发费用是33886250.83元", "2020年图南股份的研发费用是33886250.83元", "2020年江苏图南合金股份有限公司的研发费用是33886250.83元"], "type": "1"}
{"id": 1377, "question": "2021年恒实科技的应付职工薪酬是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒实科技", "ent_name": "北京恒泰实达科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "28461029.8元", "prom_answer": "28461029.8元"}, "answer": ["2021年恒实科技的应付职工薪酬是28461029.8元", "恒实科技在2021年的应付职工薪酬是28461029.8元", "28461029.8元是2021年恒实科技的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1378, "question": "2019年，云南驰宏锌锗股份有限公司的研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "驰宏锌锗", "ent_name": "云南驰宏锌锗股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "60110408.72元", "财务费用": "510189905.22元", "prom_answer": "研发费用：60110408.72元；财务费用：510189905.22元；"}, "answer": ["60110408.72元、510189905.22元是云南驰宏锌锗股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "云南驰宏锌锗股份有限公司2019年的研发费用是60110408.72元，财务费用是510189905.22元。", "2019年云南驰宏锌锗股份有限公司的研发费用和财务费用分别为60110408.72元和510189905.22元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1379, "question": "海南金盘智能科技股份有限公司2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "247451590.3元", "上年营业利润": "253263853.24元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-2.29%", "ent_short_name": "金盘科技", "ent_name": "海南金盘智能科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润253263853.24元和营业利润247451590.3元计算出2021年海南金盘智能科技股份有限公司的营业利润增长率是-2.29%。", "海南金盘智能科技股份有限公司2021年的营业利润为247451590.3元，上年营业利润为253263853.24元，所以，营业利润增长率为-2.29%", "2021年海南金盘智能科技股份有限公司的营业利润增长率是-2.29%，将营业利润247451590.3元和上年营业利润253263853.24元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1380, "question": "请告诉我2020年山东宝莫生物化工股份有限公司的流动负债比率，需要保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "108459181.92元", "总负债": "188045073.25元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "57.68%", "ent_short_name": "宝莫股份", "ent_name": "山东宝莫生物化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债188045073.25元和流动负债108459181.92元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年山东宝莫生物化工股份有限公司的流动负债比率是57.68%", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出宝莫股份2020年的流动负债比率是57.68%，其中2020年的总负债为188045073.25元，流动负债为108459181.92元。", "山东宝莫生物化工股份有限公司2020年的总负债为188045073.25元，流动负债为108459181.92元，所以，流动负债比率为57.68%"], "type": "2-1"}
{"id": 1381, "question": "2019年普洛药业的营业成本率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "4876578494.29元", "营业收入": "7210711386.14元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "67.63%", "ent_short_name": "普洛药业", "ent_name": "普洛药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["2019年普洛药业股份有限公司的营业成本率是67.63%，将营业成本4876578494.29元和营业收入7210711386.14元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。", "已知营业成本4876578494.29元和营业收入7210711386.14元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年普洛药业股份有限公司的营业成本率是67.63%", "普洛药业股份有限公司2019年的营业成本为4876578494.29元，营业收入为7210711386.14元，所以，营业成本率为67.63%"], "type": "2-1"}
{"id": 1382, "question": "2021年远光软件股份有限公司归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "远光软件", "ent_name": "远光软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "305387468.25元", "prom_answer": "305387468.25元"}, "answer": ["2021年远光软件股份有限公司归属母公司所有者净利润是305387468.25元", "远光软件2021年的归属母公司所有者净利润是305387468.25元", "归属母公司所有者净利润是305387468.25元"], "type": "1"}
{"id": 1383, "question": "什么是租赁？", "prompt": {}, "answer": ["租赁是指一方将其所有的资产（租赁物）提供给另一方使用，而后者则需要为此支付租金的行为。", "租赁是指一方（出租人）将其资产提供给另一方（承租人）使用，承租人为此支付租金的交易方式。", "租赁是指出租人将其所有的资产租赁给承租人使用，承租人需按约定向出租人支付租金。"], "type": "3-2"}
{"id": 1384, "question": "株洲华锐精密工具股份有限公司2021年每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华锐精密", "ent_name": "株洲华锐精密工具股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "3.689172元", "每股净资产": "20.2055元", "prom_answer": "每股收益：3.689172元；每股净资产：20.2055元；"}, "answer": ["2021年株洲华锐精密工具股份有限公司的每股收益和每股净资产为3.689172元和20.2055元。", "株洲华锐精密工具股份有限公司2021年的每股收益是3.689172元，每股净资产是20.2055元。", "华锐精密2021年每股净资产为20.2055元，每股收益为3.689172元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1385, "question": "2020年安徽长城军工股份有限公司财务费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "872013.47元", "上年财务费用": "7844576.66元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-88.88%", "ent_short_name": "长城军工", "ent_name": "安徽长城军工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由上年财务费用7844576.66元和财务费用872013.47元计算出2020年安徽长城军工股份有限公司的财务费用增长率是-88.88%。", "安徽长城军工股份有限公司2020年的财务费用为872013.47元，上年财务费用为7844576.66元，所以，财务费用增长率为-88.88%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出长城军工2020年的财务费用增长率是-88.88%，其中2020年的财务费用为872013.47元，上年财务费用为7844576.66元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1386, "question": "根据2020年的数据，宜安科技的财务费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "5208547.68元", "上年财务费用": "1683672.52元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "209.36%", "ent_short_name": "宜安科技", "ent_name": "东莞宜安科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出宜安科技2020年的财务费用增长率是209.36%，其中2020年的财务费用为5208547.68元，上年财务费用为1683672.52元。", "东莞宜安科技股份有限公司2020年的财务费用为5208547.68元，上年财务费用为1683672.52元，所以，财务费用增长率为209.36%", "由上年财务费用1683672.52元和财务费用5208547.68元计算出2020年东莞宜安科技股份有限公司的财务费用增长率是209.36%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1387, "question": "2020年，安徽山河药用辅料股份有限公司的营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "山河药辅", "ent_name": "安徽山河药用辅料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "298331.85元", "prom_answer": "298331.85元"}, "answer": ["2020年安徽山河药用辅料股份有限公司的营业外收入是298331.85元", "安徽山河药用辅料股份有限公司2020年的营业外收入是298331.85元", "298331.85元是2020年安徽山河药用辅料股份有限公司的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1388, "question": "五矿资本在2021年的利息支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "五矿资本", "ent_name": "五矿资本股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "2160924125.16元", "prom_answer": "2160924125.16元"}, "answer": ["五矿资本在2021年的利息支出是2160924125.16元", "2021年五矿资本的利息支出是2160924125.16元", "2160924125.16元是五矿资本2021年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1389, "question": "沈阳机床在2021年的总资产增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "2994332205.09元", "上年资产总额": "5555335057.58元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-46.10%", "ent_short_name": "沈阳机床", "ent_name": "沈阳机床股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["沈阳机床股份有限公司2021年的资产总额为2994332205.09元，上年资产总额为5555335057.58元，所以，总资产增长率为-46.10%", "2021年沈阳机床股份有限公司的总资产增长率是-46.10%，将资产总额2994332205.09元和上年资产总额5555335057.58元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额计算得出。", "已知上年资产总额5555335057.58元和资产总额2994332205.09元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年沈阳机床股份有限公司的总资产增长率是-46.10%"], "type": "2-1"}
{"id": 1390, "question": "2019年上海金桥出口加工区开发股份有限公司财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浦东金桥", "ent_name": "上海金桥出口加工区开发股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "79471739.05元", "prom_answer": "79471739.05元"}, "answer": ["2019年上海金桥出口加工区开发股份有限公司财务费用是79471739.05元", "上海金桥出口加工区开发股份有限公司在2019年的财务费用是79471739.05元", "2019年浦东金桥的财务费用是79471739.05元"], "type": "1"}
{"id": 1391, "question": "2019年申万宏源集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "3197", "博士及以上人数": "", "职工总数": "13022", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.25", "ent_short_name": "申万宏源", "ent_name": "申万宏源集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数13022、硕士人数3197、博士及以上人数计算出2019年申万宏源集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.25。", "2019年申万宏源集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.25，将硕士人数3197、博士及以上人数、职工总数13022代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "申万宏源集团股份有限公司2019年的硕士人数为3197，博士及以上人数为，职工总数为13022，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.25"], "type": "2-1"}
{"id": 1392, "question": "2021年隆鑫通用总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "5455163301.91元", "上年总负债": "5570971582.05元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-2.08%", "ent_short_name": "隆鑫通用", "ent_name": "隆鑫通用动力股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["由上年总负债5570971582.05元和总负债5455163301.91元计算出2021年隆鑫通用动力股份有限公司的总负债增长率是-2.08%。", "已知上年总负债5570971582.05元和总负债5455163301.91元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年隆鑫通用动力股份有限公司的总负债增长率是-2.08%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出隆鑫通用2021年的总负债增长率是-2.08%，其中2021年的总负债为5455163301.91元，上年总负债为5570971582.05元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1393, "question": "2021年浩洋股份无形资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浩洋股份", "ent_name": "广州市浩洋电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "60035050.3元", "prom_answer": "60035050.3元"}, "answer": ["浩洋股份2021年的无形资产是60035050.3元。", "2021年浩洋股份的无形资产为60035050.3元。", "无形资产是60035050.3元，属于浩洋股份2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1394, "question": "2019年中信银行股份有限公司的利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中信银行", "ent_name": "中信银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "288152000000.0元", "prom_answer": "288152000000.0元"}, "answer": ["2019年中信银行股份有限公司的利息收入是288152000000.0元", "中信银行在2019年的利息收入是288152000000.0元", "288152000000.0元是2019年中信银行的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 1395, "question": "上海永冠众诚新材料科技(集团)股份有限公司2021年总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "2469204580.91元", "上年总负债": "1838242174.37元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "34.32%", "ent_short_name": "永冠新材", "ent_name": "上海永冠众诚新材料科技(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知上年总负债1838242174.37元和总负债2469204580.91元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年上海永冠众诚新材料科技(集团)股份有限公司的总负债增长率是34.32%", "由上年总负债1838242174.37元和总负债2469204580.91元计算出2021年上海永冠众诚新材料科技(集团)股份有限公司的总负债增长率是34.32%。", "2021年上海永冠众诚新材料科技(集团)股份有限公司的总负债增长率是34.32%，将总负债2469204580.91元和上年总负债1838242174.37元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1396, "question": "华鹏飞股份有限公司2021年的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华鹏飞", "ent_name": "华鹏飞股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "10295667.3元", "prom_answer": "10295667.3元"}, "answer": ["华鹏飞股份有限公司2021年的应付职工薪酬是10295667.3元", "2021年华鹏飞的应付职工薪酬是10295667.3元", "10295667.3元是华鹏飞股份有限公司2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1397, "question": "请提供熊猫金控股份有限公司2021年的资产总计金额为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "熊猫金控", "ent_name": "熊猫金控股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "919070185.29元", "prom_answer": "919070185.29元"}, "answer": ["熊猫金控股份有限公司2021年的资产总计金额为919070185.29元", "2021年熊猫金控的资产总计金额为919070185.29元", "2021年熊猫金控股份有限公司的资产总计金额为919070185.29元"], "type": "1"}
{"id": 1398, "question": "陕西美邦药业集团股份有限公司2021年营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "美邦股份", "ent_name": "陕西美邦药业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "122503540.51元", "prom_answer": "122503540.51元"}, "answer": ["陕西美邦药业集团股份有限公司2021年的营业利润是122503540.51元", "美邦股份2021年的营业利润是122503540.51元", "2021年陕西美邦药业集团股份有限公司的营业利润为122503540.51元"], "type": "1"}
{"id": 1399, "question": "开滦能源化工股份有限公司2019年技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "开滦股份", "ent_name": "开滦能源化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "1034", "prom_answer": "1034"}, "answer": ["2019年开滦能源化工股份有限公司的技术人员数量是1034人", "开滦股份2019年的技术人员数量是1034人", "2019年开滦股份的技术人员数量是1034人"], "type": "1"}
{"id": 1400, "question": "请提供中亚股份2021年的资产总计金额为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中亚股份", "ent_name": "杭州中亚机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2260050334.76元", "prom_answer": "2260050334.76元"}, "answer": ["中亚股份2021年的资产总计金额为2260050334.76元", "2021年中亚股份的资产总计金额为2260050334.76元", "2021年杭州中亚机械股份有限公司的资产总计金额为2260050334.76元"], "type": "1"}
{"id": 1401, "question": "请提供欣天科技公司2021年的固定资产金额。", "prompt": {"ent_short_name": "欣天科技", "ent_name": "深圳市欣天科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "101119573.47元", "prom_answer": "101119573.47元"}, "answer": ["欣天科技公司2021年的固定资产金额101119573.47元", "欣天科技2021年的固定资产是101119573.47元", "2021年深圳市欣天科技股份有限公司的固定资产是101119573.47元"], "type": "1"}
{"id": 1402, "question": "2019年中远海控的研发人员数量是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "501", "prom_answer": "501"}, "answer": ["2019年中远海控的研发人员数是501人", "2019年中远海运控股股份有限公司的研发人员数量为501人", "中远海控在2019年的研发人员数有501人"], "type": "1"}
{"id": 1403, "question": "云鼎科技2019年职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "云鼎科技", "ent_name": "云鼎科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "1450", "prom_answer": "1450"}, "answer": ["2019年云鼎科技职工总数是1,450人", "云鼎科技2019年职工总数有1,450人", "云鼎科技2019年的职工总数为1,450人"], "type": "1"}
{"id": 1404, "question": "阳光电源股份有限公司2021年营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "阳光电源", "ent_name": "阳光电源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "1897577353.36元", "prom_answer": "1897577353.36元"}, "answer": ["阳光电源股份有限公司2021年的营业利润是1897577353.36元", "2021年阳光电源的营业利润是1897577353.36元", "2021年阳光电源股份有限公司的营业利润为1897577353.36元"], "type": "1"}
{"id": 1405, "question": "鸿远电子2019年的研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "鸿远电子", "ent_name": "北京元六鸿远电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "32048396.64元", "财务费用": "-946982.33元", "prom_answer": "研发费用：32048396.64元；财务费用：-946982.33元；"}, "answer": ["鸿远电子2019年财务费用为-946982.33元，研发费用为32048396.64元。", "北京元六鸿远电子科技股份有限公司2019年的研发费用是32048396.64元，财务费用是-946982.33元。", "32048396.64元、-946982.33元是北京元六鸿远电子科技股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1406, "question": "请分析志邦家居股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "志邦家居", "ent_name": "志邦家居股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，志邦家居股份有限公司在2021年没有发生重大关联交易。具体情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：公司报告期未发生与日常经营相关的关联交易。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：公司报告期未发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：公司报告期未发生共同对外投资的关联交易。\n关联债权债务往来：公司报告期不存在关联债权债务往来。\n公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务：公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n其他重大关联交易：公司报告期无其他重大关联交易。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅志邦家居股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，志邦家居股份有限公司在2021年没有发生重大关联交易。具体情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：公司报告期未发生与日常经营相关的关联交易。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：公司报告期未发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的关联交易：公司报告期未发生共同对外投资的关联交易。\n关联债权债务往来：公司报告期不存在关联债权债务往来。\n与存在关联关系的财务公司的往来情况：公司与存在关联关系的财务公司与关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n公司控股的财务公司与关联方的往来情况：公司控股的财务公司与关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n其他重大关联交易：公司报告期无其他重大关联交易。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅志邦家居股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，志邦家居股份有限公司在2021年没有发生重大关联交易。具体情况如下：\n与日常经营相关的关联交易：公司报告期未发生与日常经营相关的关联交易。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：公司报告期未发生资产或股权收购、出售的关联交易。\n共同对外投资的重大关联交易：公司报告期未发生共同对外投资的重大关联交易。\n关联债权债务往来：公司报告期不存在关联债权债务往来。\n公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务：公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司以及关联方之间不存在存款、贷款、授信或其他金融业务。\n其他重大关联交易：公司报告期无其他重大关联交易。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅志邦家居股份有限公司的相关年度报告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 1407, "question": "信达地产2019年研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "信达地产", "ent_name": "信达地产股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "7", "prom_answer": "7"}, "answer": ["信达地产2019年的研发人员数是7人", "2019年，信达地产股份有限公司的研发人员数为7人", "信达地产在2019年有7个研发人员"], "type": "1"}
{"id": 1408, "question": "永艺家具股份有限公司在2021年的流动负债增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "1712984026.76元", "上年流动负债": "1782135305.65元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-3.88%", "ent_short_name": "永艺股份", "ent_name": "永艺家具股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债1712984026.76元和上年流动负债1782135305.65元计算出2021年永艺家具股份有限公司的流动负债增长率是-3.88%。", "已知流动负债1712984026.76元和上年流动负债1782135305.65元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年永艺家具股份有限公司的流动负债增长率是-3.88%", "永艺家具股份有限公司2021年的上年流动负债为1782135305.65元，流动负债为1712984026.76元，所以，流动负债增长率为-3.88%"], "type": "2-1"}
{"id": 1409, "question": "交控科技股份有限公司2019年营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "交控科技", "ent_name": "交控科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "224339.05元", "营业外收入": "350982.65元", "prom_answer": "营业外支出：224339.05元；营业外收入：350982.65元；"}, "answer": ["交控科技2019年营业外收入为350982.65元，营业外支出为224339.05元。", "交控科技股份有限公司2019年的营业外支出是224339.05元，营业外收入是350982.65元。", "2019年交控科技股份有限公司的营业外支出是224339.05元，营业外收入是350982.65元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1410, "question": "根据万孚生物2020年的年报，请简要介绍报告期内公司的环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "万孚生物", "ent_name": "广州万孚生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["非重点排污单位，无相关信息", "根据提供的信息，公司在环境信息方面的情况没有披露具体内容，因此无法提供报告期内公司的环境信息情况。", "根据提供的信息，公司未提供报告期内的环境信息情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1411, "question": "TCL中环新能源科技股份有限公司2019年三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "143180770.61元", "管理费用": "501615794.24元", "财务费用": "906856105.91元", "营业收入": "16886971336.01元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "9.19%", "ent_short_name": "TCL中环", "ent_name": "TCL中环新能源科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出TCL中环2019年的三费比重是9.19%，其中2019年的销售费用为143180770.61元，管理费用为501615794.24元，财务费用为906856105.91元，营业收入为16886971336.01元。", "已知财务费用906856105.91元、销售费用143180770.61元、管理费用501615794.24元、营业收入16886971336.01元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年TCL中环新能源科技股份有限公司的三费比重是9.19%", "2019年TCL中环新能源科技股份有限公司的三费比重是9.19%，将销售费用143180770.61元、管理费用501615794.24元、财务费用906856105.91元、营业收入16886971336.01元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1412, "question": "2020年山东南山智尚科技股份有限公司年报数据中，研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南山智尚", "ent_name": "山东南山智尚科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "39959719.91元", "prom_answer": "39959719.91元"}, "answer": ["2020年山东南山智尚科技股份有限公司年报数据中，研发费用是39959719.91元", "2020年南山智尚的研发费用是39959719.91元", "2020年山东南山智尚科技股份有限公司的研发费用是39959719.91元"], "type": "1"}
{"id": 1413, "question": "我想知道深圳市兆新能源股份有限公司在2020年的非流动负债比率是多少，结果需要保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "100283847.4元", "总负债": "1078309407.8元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "9.30%", "ent_short_name": "兆新股份", "ent_name": "深圳市兆新能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债1078309407.8元和非流动负债100283847.4元计算出2020年深圳市兆新能源股份有限公司的非流动负债比率是9.30%。", "已知总负债1078309407.8元和非流动负债100283847.4元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年深圳市兆新能源股份有限公司的非流动负债比率是9.30%", "深圳市兆新能源股份有限公司2020年的非流动负债为100283847.4元，总负债为1078309407.8元，所以，非流动负债比率为9.30%"], "type": "2-1"}
{"id": 1414, "question": "2021年富安娜总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "1012804189.04元", "上年总负债": "900880373.42元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "12.42%", "ent_short_name": "富安娜", "ent_name": "深圳市富安娜家居用品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出富安娜2021年的总负债增长率是12.42%，其中2021年的总负债为1012804189.04元，上年总负债为900880373.42元。", "由上年总负债900880373.42元和总负债1012804189.04元计算出2021年深圳市富安娜家居用品股份有限公司的总负债增长率是12.42%。", "已知上年总负债900880373.42元和总负债1012804189.04元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年深圳市富安娜家居用品股份有限公司的总负债增长率是12.42%"], "type": "2-1"}
{"id": 1415, "question": "必得科技2021年营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "300702370.74元", "上年营业收入": "347499597.89元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-13.47%", "ent_short_name": "必得科技", "ent_name": "江苏必得科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知上年营业收入347499597.89元和营业收入300702370.74元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年江苏必得科技股份有限公司的营业收入增长率是-13.47%", "江苏必得科技股份有限公司2021年的上年营业收入为347499597.89元，营业收入为300702370.74元，所以，营业收入增长率为-13.47%", "由上年营业收入347499597.89元和营业收入300702370.74元计算出2021年江苏必得科技股份有限公司的营业收入增长率是-13.47%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1416, "question": "2021年福州达华智能科技股份有限公司的其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "达华智能", "ent_name": "福州达华智能科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "198787386.42元", "prom_answer": "198787386.42元"}, "answer": ["2021年福州达华智能科技股份有限公司的其他非流动金融资产是198787386.42元。", "2021年福州达华智能的其他非流动金融资产是198787386.42元。", "2021年，福州达华智能科技股份有限公司的其他非流动金融资产是198787386.42元。"], "type": "1"}
{"id": 1417, "question": "2020年今世缘研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "今世缘", "ent_name": "江苏今世缘酒业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "22299727.16元", "prom_answer": "22299727.16元"}, "answer": ["2020年今世缘研发费用是22299727.16元", "2020年今世缘酒业的研发费用是22299727.16元", "2020年江苏今世缘酒业股份有限公司的研发费用是22299727.16元"], "type": "1"}
{"id": 1418, "question": "在2020年，广大特材的营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "广大特材", "ent_name": "张家港广大特材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "1810337765.34元", "营业外收入": "17556987.53元", "prom_answer": "营业收入：1810337765.34元；营业外收入：17556987.53元；"}, "answer": ["2020年张家港广大特材股份有限公司的营业收入是1810337765.34元，营业外收入是17556987.53元。", "广大特材2020年营业外收入为17556987.53元，营业收入为1810337765.34元。", "1810337765.34元、17556987.53元是张家港广大特材股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1419, "question": "粤高速2019年毛利率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "3057935584.43元", "营业成本": "1356412853.77元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "55.64%", "ent_short_name": "粤高速", "ent_name": "广东省高速公路发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出粤高速2019年的毛利率是55.64%，其中2019年的营业成本为1356412853.77元，营业收入为3057935584.43元。", "已知营业成本1356412853.77元和营业收入3057935584.43元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年广东省高速公路发展股份有限公司的毛利率是55.64%", "2019年广东省高速公路发展股份有限公司的毛利率是55.64%，将营业成本1356412853.77元和营业收入3057935584.43元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1420, "question": "2020年立方制药营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "立方制药", "ent_name": "合肥立方制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "836995.11元", "prom_answer": "836995.11元"}, "answer": ["2020年立方制药的营业外支出是836995.11元", "立方制药2020年的营业外支出是836995.11元", "836995.11元是2020年立方制药的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1421, "question": "2020年东江环保股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东江环保", "ent_name": "东江环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "19833378.72元", "prom_answer": "19833378.72元"}, "answer": ["2020年东江环保股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是19833378.72元", "东江环保股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是19833378.72元", "19833378.72元是2020年东江环保股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1422, "question": "请问，2021年蜀道装备的总资产增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"资产总额": "1173039269.66元", "上年资产总额": "1203465169.75元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-2.53%", "ent_short_name": "蜀道装备", "ent_name": "四川蜀道装备科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["四川蜀道装备科技股份有限公司2021年的资产总额为1173039269.66元，上年资产总额为1203465169.75元，所以，总资产增长率为-2.53%", "由上年资产总额1203465169.75元和资产总额1173039269.66元计算出2021年四川蜀道装备科技股份有限公司的总资产增长率是-2.53%。", "已知上年资产总额1203465169.75元和资产总额1173039269.66元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年四川蜀道装备科技股份有限公司的总资产增长率是-2.53%"], "type": "2-1"}
{"id": 1423, "question": "什么是资本预算？如何进行资本预算决策？", "prompt": {}, "answer": ["资本预算是指企业在一定时期内决策投资项目，选择合适的投资方案，以达到最大化股东财富的目标。资本预算决策包括项目的筛选、评估和选择等步骤。首先，需要明确投资项目的现金流量，包括投资额、预期现金流入和现金流出。然后，通过计算净现值、内部收益率、投资回收期等指标来评估投资项目的收益性和风险性。最后，根据评估结果，进行投资项目的选择和决策。资本预算决策对企业的长期发展和经营绩效具有重要影响，需要综合考虑投资项目的财务、战略和风险等因素。", "资本预算是指企业对于资本投资项目进行决策和规划的过程，以确定是否投资、何时投资、投资多少资本的决策过程。资本预算决策包括评估项目的收益和风险，以及与其他投资机会的比较。常见的资本预算决策方法包括净现值法、内部收益率法和投资回收期法等。资本预算决策的目标是选择那些能够增加企业价值并具有良好投资回报的项目，从而实现企业的长期增长和利润最大化。", "资本预算是指企业用于投资和资本支出的预先计划和决策的过程。在进行资本预算决策时，企业需要评估各种投资项目或资本支出项目的潜在收益和风险，并根据其财务可行性和战略目标做出决策。通常，资本预算决策包括项目的筛选、投资估算、现金流量分析、资本回收期计算、内部收益率评估等步骤。最终的决策结果应基于综合考虑风险、回报和企业战略的因素。资本预算决策对企业的长期发展和资金利用具有重要影响，因此需要慎重分析和决策。"], "type": "3-2"}
{"id": 1424, "question": "2019年中炬高新技术实业(集团)股份有限公司研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中炬高新", "ent_name": "中炬高新技术实业(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "147189722.34元", "财务费用": "48871548.21元", "prom_answer": "研发费用：147189722.34元；财务费用：48871548.21元；"}, "answer": ["147189722.34元、48871548.21元是中炬高新技术实业(集团)股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。", "中炬高新技术实业(集团)股份有限公司2019年的研发费用是147189722.34元，财务费用是48871548.21元。", "2019年中炬高新技术实业(集团)股份有限公司的研发费用是147189722.34元，财务费用是48871548.21元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1425, "question": "海螺新材在2019年的企业研发经费与利润之比是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "10202171.52元", "净利润": "11117339.75元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.92", "ent_short_name": "海螺新材", "ent_name": "海螺(安徽)节能环保新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["海螺(安徽)节能环保新材料股份有限公司2019年的研发费用为10202171.52元，净利润为11117339.75元，所以，企业研发经费与利润比值为0.92", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出海螺新材2019年的企业研发经费与利润比值是0.92，其中2019年的研发费用为10202171.52元，净利润为11117339.75元。", "已知净利润11117339.75元和研发费用10202171.52元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年海螺(安徽)节能环保新材料股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.92"], "type": "2-1"}
{"id": 1426, "question": "2020年宁波杉杉股份有限公司销售费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "218011442.51元", "上年销售费用": "493035930.93元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-55.78%", "ent_short_name": "杉杉股份", "ent_name": "宁波杉杉股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出杉杉股份2020年的销售费用增长率是-55.78%，其中2020年的销售费用为218011442.51元，上年销售费用为493035930.93元。", "宁波杉杉股份有限公司2020年的销售费用为218011442.51元，上年销售费用为493035930.93元，所以，销售费用增长率为-55.78%", "已知上年销售费用493035930.93元和销售费用218011442.51元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年宁波杉杉股份有限公司的销售费用增长率是-55.78%"], "type": "2-1"}
{"id": 1427, "question": "请问，天津七一二通信广播股份有限公司2020年营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "七一二", "ent_name": "天津七一二通信广播股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "2696095416.32元", "营业外收入": "69466.45元", "prom_answer": "营业收入：2696095416.32元；营业外收入：69466.45元；"}, "answer": ["2696095416.32元、69466.45元是天津七一二通信广播股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "2020年天津七一二通信广播股份有限公司的营业收入是2696095416.32元，营业外收入是69466.45元。", "七一二2020年营业外收入为69466.45元，营业收入为2696095416.32元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1428, "question": "广汽集团2021年利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "广汽集团", "ent_name": "广州汽车集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "100351426.0元", "利息收入": "565608041.0元", "prom_answer": "利息支出：100351426.0元；利息收入：565608041.0元；"}, "answer": ["广州汽车集团股份有限公司2021年的利息支出是100351426.0元，利息收入是565608041.0元。", "广汽集团2021年利息收入为565608041.0元，利息支出为100351426.0元。", "2021年广州汽车集团股份有限公司的利息支出是100351426.0元，利息收入是565608041.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1429, "question": "厦门港务发展股份有限公司2019年固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "厦门港务", "ent_name": "厦门港务发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "3295565848.38元", "无形资产": "1021619619.0元", "prom_answer": "固定资产：3295565848.38元；无形资产：1021619619.0元；"}, "answer": ["2019年厦门港务发展股份有限公司的固定资产是3295565848.38元，无形资产是1021619619.0元。", "厦门港务发展股份有限公司2019年的固定资产是3295565848.38元，无形资产是1021619619.0元。", "厦门港务2019年无形资产为1021619619.0元，固定资产为3295565848.38元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1430, "question": "在2020年，石家庄常山北明科技股份有限公司的流动负债比率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "6251601482.41元", "总负债": "8857773001.45元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "70.58%", "ent_short_name": "常山北明", "ent_name": "石家庄常山北明科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出常山北明2020年的流动负债比率是70.58%，其中2020年的总负债为8857773001.45元，流动负债为6251601482.41元。", "由总负债8857773001.45元和流动负债6251601482.41元计算出2020年石家庄常山北明科技股份有限公司的流动负债比率是70.58%。", "2020年石家庄常山北明科技股份有限公司的流动负债比率是70.58%，将总负债8857773001.45元和流动负债6251601482.41元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1431, "question": "请问，2021年徐工集团工程机械股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "徐工机械", "ent_name": "徐工集团工程机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "63638573.92元", "其他非流动金融资产": "735886022.47元", "prom_answer": "衍生金融资产：63638573.92元；其他非流动金融资产：735886022.47元；"}, "answer": ["徐工集团工程机械股份有限公司2021年的衍生金融资产是63638573.92元，其他非流动金融资产是735886022.47元。", "2021年徐工集团工程机械股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为63638573.92元和735886022.47元。", "徐工机械2021年其他非流动金融资产为735886022.47元，衍生金融资产为63638573.92元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1432, "question": "回盛生物在2020年的管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "回盛生物", "ent_name": "武汉回盛生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "34358394.68元", "prom_answer": "34358394.68元"}, "answer": ["回盛生物在2020年的管理费用是34358394.68元。", "2020年回盛生物的管理费用是34358394.68元。", "2020年，武汉回盛生物科技股份有限公司的管理费用是34358394.68元。"], "type": "1"}
{"id": 1433, "question": "光智科技2020年非流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "1080529365.43元", "总负债": "1764988114.81元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "61.22%", "ent_short_name": "光智科技", "ent_name": "光智科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债1764988114.81元和非流动负债1080529365.43元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年光智科技股份有限公司的非流动负债比率是61.22%", "2020年光智科技股份有限公司的非流动负债比率是61.22%，将非流动负债1080529365.43元和总负债1764988114.81元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。", "光智科技股份有限公司2020年的非流动负债为1080529365.43元，总负债为1764988114.81元，所以，非流动负债比率为61.22%"], "type": "2-1"}
{"id": 1434, "question": "锦泓时装集团股份有限公司2021年总负债增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "3556768391.77元", "上年总负债": "3680217029.76元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-3.35%", "ent_short_name": "锦泓集团", "ent_name": "锦泓时装集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知上年总负债3680217029.76元和总负债3556768391.77元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年锦泓时装集团股份有限公司的总负债增长率是-3.35%", "2021年锦泓时装集团股份有限公司的总负债增长率是-3.35%，将总负债3556768391.77元和上年总负债3680217029.76元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债计算得出。", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出锦泓集团2021年的总负债增长率是-3.35%，其中2021年的总负债为3556768391.77元，上年总负债为3680217029.76元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1435, "question": "请提供广东通宇通讯股份有限公司2021年的收回投资所得现金金额。", "prompt": {"ent_short_name": "通宇通讯", "ent_name": "广东通宇通讯股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "收回投资收到的现金", "收回投资收到的现金": "1572000000.0元", "prom_answer": "1572000000.0元"}, "answer": ["广东通宇通讯股份有限公司2021年收回投资所得现金金额为1572000000.0元", "2021年广东通宇通讯股份有限公司的收回投资所得现金金额为1572000000.0元", "2021年通宇通讯的收回投资所得现金金额为1572000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1436, "question": "苏州春兴精工股份有限公司2021年固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "春兴精工", "ent_name": "苏州春兴精工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "1525439193.25元", "prom_answer": "1525439193.25元"}, "answer": ["苏州春兴精工股份有限公司2021年的固定资产是1525439193.25元。", "2021年苏州春兴精工股份有限公司的固定资产为1525439193.25元。", "固定资产金额为1525439193.25元的是苏州春兴精工股份有限公司在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1437, "question": "云南罗平锌电股份有限公司在2019年的证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "罗平锌电", "ent_name": "云南罗平锌电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "罗平锌电", "prom_answer": "罗平锌电"}, "answer": ["云南罗平锌电股份有限公司在2019年的证券简称是罗平锌电", "2019年云南罗平锌电股份有限公司的证券简称是罗平锌电", "罗平锌电是云南罗平锌电股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1438, "question": "科达利2019年的企业研发经费与利润比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "130127338.01元", "净利润": "231506799.66元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.56", "ent_short_name": "科达利", "ent_name": "深圳市科达利实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2019年深圳市科达利实业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.56，将研发费用130127338.01元和净利润231506799.66元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "由净利润231506799.66元和研发费用130127338.01元计算出2019年深圳市科达利实业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.56。", "深圳市科达利实业股份有限公司2019年的研发费用为130127338.01元，净利润为231506799.66元，所以，企业研发经费与利润比值为0.56"], "type": "2-1"}
{"id": 1439, "question": "中核钛白2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中核钛白", "ent_name": "中核华原钛白股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.sinotio2.com.cn", "prom_answer": "http://www.sinotio2.com.cn"}, "answer": ["中核华原钛白股份有限公司2019年的公司网址是http://www.sinotio2.com.cn", "2019年中核钛白的公司网址是http://www.sinotio2.com.cn", "http://www.sinotio2.com.cn是中核华原钛白股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1440, "question": "2021年深圳市捷顺科技实业股份有限公司资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "捷顺科技", "ent_name": "深圳市捷顺科技实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "3568723710.88元", "prom_answer": "3568723710.88元"}, "answer": ["2021年深圳市捷顺科技实业股份有限公司资产总计是3568723710.88元", "深圳市捷顺科技实业股份有限公司2021年的资产总计是3568723710.88元", "2021年深圳市捷顺科技实业股份有限公司的资产总计是3568723710.88元"], "type": "1"}
{"id": 1441, "question": "沪宁股份2019年的研发人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发人员数": "63", "职工总数": "594", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "沪宁股份", "ent_name": "杭州沪宁电梯部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数、职工总数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数，得出沪宁股份2019年的研发人员占职工人数比例是0.11，其中2019年的研发人员数为63，职工总数为594。", "杭州沪宁电梯部件股份有限公司2019年的研发人员数为63，职工总数为594，所以，研发人员占职工人数比例为0.11", "2019年杭州沪宁电梯部件股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.11，将研发人员数63和职工总数594代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员数/职工总数计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1442, "question": "中信泰富特钢集团股份有限公司在2019年的营业成本率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"营业成本": "59544529213.04元", "营业收入": "72619869343.03元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "81.99%", "ent_short_name": "中信特钢", "ent_name": "中信泰富特钢集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["中信泰富特钢集团股份有限公司2019年的营业成本为59544529213.04元，营业收入为72619869343.03元，所以，营业成本率为81.99%", "2019年中信泰富特钢集团股份有限公司的营业成本率是81.99%，将营业成本59544529213.04元和营业收入72619869343.03元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。", "已知营业成本59544529213.04元和营业收入72619869343.03元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年中信泰富特钢集团股份有限公司的营业成本率是81.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 1443, "question": "江苏富淼科技股份有限公司在2021年的营业利润增长率是多少，需要保留至小数点后两位？", "prompt": {"营业利润": "121089325.79元", "上年营业利润": "122865252.94元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-1.45%", "ent_short_name": "富淼科技", "ent_name": "江苏富淼科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2021年江苏富淼科技股份有限公司的营业利润增长率是-1.45%，将营业利润121089325.79元和上年营业利润122865252.94元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出富淼科技2021年的营业利润增长率是-1.45%，其中2021年的营业利润为121089325.79元，上年营业利润为122865252.94元。", "由上年营业利润122865252.94元和营业利润121089325.79元计算出2021年江苏富淼科技股份有限公司的营业利润增长率是-1.45%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1444, "question": "2020年苏美达股份有限公司流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "31322940223.66元", "总负债": "33780842781.25元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "92.72%", "ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["由总负债33780842781.25元和流动负债31322940223.66元计算出2020年苏美达股份有限公司的流动负债比率是92.72%。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出苏美达2020年的流动负债比率是92.72%，其中2020年的总负债为33780842781.25元，流动负债为31322940223.66元。", "苏美达股份有限公司2020年的总负债为33780842781.25元，流动负债为31322940223.66元，所以，流动负债比率为92.72%"], "type": "2-1"}
{"id": 1445, "question": "北京数字认证股份有限公司在2019年的管理费用率是多少，结果请保留两位小数？", "prompt": {"管理费用": "111587541.75元", "营业收入": "793892436.34元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "14.06%", "ent_short_name": "数字认证", "ent_name": "北京数字认证股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用111587541.75元和营业收入793892436.34元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年北京数字认证股份有限公司的管理费用率是14.06%", "由管理费用111587541.75元和营业收入793892436.34元计算出2019年北京数字认证股份有限公司的管理费用率是14.06%。", "2019年北京数字认证股份有限公司的管理费用率是14.06%，将管理费用111587541.75元和营业收入793892436.34元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1446, "question": "泰瑞机器股份有限公司在2019年的财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "泰瑞机器", "ent_name": "泰瑞机器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-13949943.11元", "prom_answer": "-13949943.11元"}, "answer": ["泰瑞机器股份有限公司在2019年的财务费用是-13949943.11元", "2019年泰瑞机器的财务费用是-13949943.11元", "2019年泰瑞机器股份有限公司的财务费用是-13949943.11元"], "type": "1"}
{"id": 1447, "question": "请提供2021年读客文化股份有限公司的净利润增长率，保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "67361292.03元", "上年净利润": "51551319.78元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "30.67%", "ent_short_name": "读客文化", "ent_name": "读客文化股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知上年净利润51551319.78元和净利润67361292.03元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年读客文化股份有限公司的净利润增长率是30.67%", "由上年净利润51551319.78元和净利润67361292.03元计算出2021年读客文化股份有限公司的净利润增长率是30.67%。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出读客文化2021年的净利润增长率是30.67%，其中2021年的净利润为67361292.03元，上年净利润为51551319.78元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1448, "question": "2020年东宝生物营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东宝生物", "ent_name": "包头东宝生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "5714854.49元", "prom_answer": "5714854.49元"}, "answer": ["2020年东宝生物营业税金及附加是5714854.49元", "东宝生物在2020年的营业税金及附加是5714854.49元", "5714854.49元是2020年东宝生物营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 1449, "question": "2020年大恒科技营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "大恒科技", "ent_name": "大恒新纪元科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "19716695.75元", "prom_answer": "19716695.75元"}, "answer": ["2020年大恒科技营业税金及附加是19716695.75元", "大恒科技在2020年的营业税金及附加是19716695.75元", "19716695.75元是2020年大恒科技营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 1450, "question": "太和水在2020年的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "太和水", "ent_name": "上海太和水科技发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "51800.96元", "prom_answer": "51800.96元"}, "answer": ["太和水在2020年的营业外支出是51800.96元", "2020年太和水的营业外支出是51800.96元", "51800.96元是太和水在2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1451, "question": "金麒麟2020年的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "金麒麟", "ent_name": "山东金麒麟股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "8551930.44元", "prom_answer": "8551930.44元"}, "answer": ["金麒麟2020年的营业外支出是8551930.44元", "2020年金麒麟的营业外支出是8551930.44元", "8551930.44元是金麒麟2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1452, "question": "在2021年，杭州纵横通信股份有限公司的固定资产增长率为多少，结果请保留2位小数?", "prompt": {"固定资产": "12936075.72元", "上年固定资产": "13895193.37元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-6.90%", "ent_short_name": "纵横通信", "ent_name": "杭州纵横通信股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["已知上年固定资产13895193.37元和固定资产12936075.72元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年杭州纵横通信股份有限公司的固定资产增长率是-6.90%", "2021年杭州纵横通信股份有限公司的固定资产增长率是-6.90%，将固定资产12936075.72元和上年固定资产13895193.37元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产计算得出。", "由上年固定资产13895193.37元和固定资产12936075.72元计算出2021年杭州纵横通信股份有限公司的固定资产增长率是-6.90%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1453, "question": "武汉海特生物制药股份有限公司在2021年的资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海特生物", "ent_name": "武汉海特生物制药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2697511886.43元", "prom_answer": "2697511886.43元"}, "answer": ["武汉海特生物制药股份有限公司在2021年的资产总计是2697511886.43元", "2021年武汉海特生物制药的资产总计是2697511886.43元", "2021年武汉海特生物制药股份有限公司的资产总计是2697511886.43元"], "type": "1"}
{"id": 1454, "question": "重庆华森制药股份有限公司2021年营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华森制药", "ent_name": "重庆华森制药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "103311968.93元", "prom_answer": "103311968.93元"}, "answer": ["重庆华森制药股份有限公司2021年的营业利润是103311968.93元", "2021年重庆华森制药股份有限公司的营业利润是103311968.93元", "华森制药2021年的营业利润为103311968.93元"], "type": "1"}
{"id": 1455, "question": "请提供2021年美的集团股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "美的集团", "ent_name": "美的集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "545865000.0元", "其他非流动金融资产": "5912873000.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：545865000.0元；其他非流动金融资产：5912873000.0元；"}, "answer": ["545865000.0元、5912873000.0元是美的集团股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。", "2021年美的集团股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为545865000.0元和5912873000.0元。", "美的集团2021年其他非流动金融资产为5912873000.0元，衍生金融资产为545865000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1456, "question": "协鑫能科2020年营业外收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "协鑫能科", "ent_name": "协鑫能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "176704490.07元", "prom_answer": "176704490.07元"}, "answer": ["协鑫能科2020年的营业外收入是176704490.07元", "2020年协鑫能科的营业外收入是176704490.07元", "176704490.07元是协鑫能科2020年的营业外收入"], "type": "1"}
{"id": 1457, "question": "2021年正业科技归属母公司所有者的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "正业科技", "ent_name": "广东正业科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "129777294.61元", "prom_answer": "129777294.61元"}, "answer": ["2021年正业科技归属母公司所有者的净利润是129777294.61元", "正业科技在2021年的归属母公司所有者净利润是129777294.61元", "129777294.61元是正业科技在2021年的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1458, "question": "请根据创业慧康2020年的年报，给我简要介绍一下报告期内公司的社会责任工作情况？", "prompt": {"ent_short_name": "创业慧康", "ent_name": "创业慧康科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["该公司在社会责任工作方面采取了多项措施保护股东及债权人权益和职工权益。对于股东及债权人，公司遵守相关法律法规，积极召开股东大会，推广网络投票，保障股东知情权、参与权和分红权，实施现金分红政策，完善内控体系和信息披露，与投资者建立良好的沟通互动平台。在财务政策上稳健，保障资产和资金安全，不占用公司资金，不提供对外担保事项。\n对于职工权益，公司始终坚持“以人为本”的价值观，尊重员工人格，关注员工健康、安全和满意度。提供健康、安全的工作环境，严格遵守劳动合同法和社会保险法等法律法规，建立具有竞争性的福利体系。改善员工生产环境，定期发放劳保用品和节日礼品，持续优化员工关怀体系，为员工提供更好的工作环境和更多的人文关怀。\n通过这些措施，公司致力于维护股东及债权人权益，同时关心员工的利益，促进员工与企业共同成长。", "创业慧康在2020年的社会责任工作方面做出了以下努力：\n股东及债权人权益保护：公司遵守相关法律法规，严格按照公司法、证券法、股票上市规则等规定召开股东大会，采用网络投票等方式扩大股东参与比例。他们完善法人治理结构，保障股东的知情权、参与权和分红权。公司实施现金分红政策，确保股东的投资回报。他们严格履行信息披露义务，真实、准确、完整、及时、公平地向所有股东披露信息。通过多种方式与投资者进行沟通交流，建立良好的互动平台，提高公司的透明度和诚信度。同时，公司的财务政策稳健，保障资产和资金安全，兼顾债权人的利益。\n职工权益保护：公司秉持“以人为本”的核心价值观，尊重员工人格，关注员工的健康、安全和满意度，致力于培育员工的认同感和归属感，实现员工与企业的共同成长。他们提供健康、安全的工作环境，尊重和保护员工的权益，严格执行劳动合同法、社会保险法等法律法规。公司不断完善具有吸引力和竞争性的福利体系，改善员工的生产环境，定期发放劳保用品和节日礼品。他们持续优化员工关怀体系，努力为员工提供更好的工作环境和更多的人文关怀。\n通过这些举措，创业慧康关注和保护股东及债权人的权益，尊重和保障员工的合法权益，努力为股东、债权人和员工创造良好的发展环境，实现共同成长。", "创业慧康科技股份有限公司在2020年的社会责任工作方面表现出色。首先，他们严格遵守相关法律法规，积极召开股东大会，扩大股东参与比例，确保股东的知情权、参与权和分红权。公司积极实施现金分红政策，保障股东的投资回报。他们加强内控体系和信息披露，向所有股东真实、准确、完整、及时、公平地披露信息。通过多种方式与投资者进行沟通交流，建立良好的互动平台，提高公司的透明度和诚信度。此外，公司财务政策稳健，维护股东利益的同时兼顾债权人的利益。\n对于职工权益保护，公司始终以人为本，关注员工的健康、安全和满意度。他们提供健康、安全的工作环境，尊重和保护员工权益，严格执行劳动合同法、社会保险法等法律法规。公司持续完善具有吸引力和竞争性的福利体系，改善员工生产环境，定期发放劳保用品和节日礼品。他们努力优化员工关怀体系，为员工提供更好的工作环境和更多的人文关怀。\n通过这些举措，创业慧康科技股份有限公司充分保护股东及债权人的权益，尊重和保障员工的合法权益，为股东、债权人和员工的共同成长创造了良好的条件。"], "type": "3-1"}
{"id": 1459, "question": "请提供天津瑞普生物技术股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "瑞普生物", "ent_name": "天津瑞普生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "2000407106.41元", "营业外收入": "918560.0元", "prom_answer": "营业收入：2000407106.41元；营业外收入：918560.0元；"}, "answer": ["2020年天津瑞普生物技术股份有限公司的营业收入是2000407106.41元，营业外收入是918560.0元。", "2020年天津瑞普生物技术股份有限公司的营业收入和营业外收入为2000407106.41元和918560.0元。", "2000407106.41元、918560.0元是天津瑞普生物技术股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1460, "question": "在2019年度报告中，梅花生物的硕士人数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "梅花生物", "ent_name": "梅花生物科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "58", "prom_answer": "58"}, "answer": ["2019年梅花生物科技集团股份有限公司的硕士人数是58人", "梅花生物2019年的硕士人数是58人", "2019年梅花生物的硕士人数是58人"], "type": "1"}
{"id": 1461, "question": "2020年老凤祥财务费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "289391581.98元", "上年财务费用": "252793044.91元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "14.48%", "ent_short_name": "老凤祥", "ent_name": "老凤祥股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["2020年老凤祥股份有限公司的财务费用增长率是14.48%，将财务费用289391581.98元和上年财务费用252793044.91元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用计算得出。", "由上年财务费用252793044.91元和财务费用289391581.98元计算出2020年老凤祥股份有限公司的财务费用增长率是14.48%。", "老凤祥股份有限公司2020年的财务费用为289391581.98元，上年财务费用为252793044.91元，所以，财务费用增长率为14.48%"], "type": "2-1"}
{"id": 1462, "question": "道恩股份2021年的每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "道恩股份", "ent_name": "山东道恩高分子材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.552554元", "每股净资产": "4.8719元", "prom_answer": "每股收益：0.552554元；每股净资产：4.8719元；"}, "answer": ["道恩股份2021年每股净资产为4.8719元，每股收益为0.552554元。", "0.552554元、4.8719元是山东道恩高分子材料股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "山东道恩高分子材料股份有限公司2021年的每股收益是0.552554元，每股净资产是4.8719元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1463, "question": "2021年国民技术每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国民技术", "ent_name": "国民技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.359元", "prom_answer": "0.359元"}, "answer": ["2021年国民技术每股经营现金流量是0.359元", "国民技术2021年每股经营现金流量是0.359元", "0.359元是2021年国民技术每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1464, "question": "请简要分析哈尔滨秋林集团股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "秋林集团", "ent_name": "哈尔滨秋林集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是对哈尔滨秋林集团股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：大信会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：900,000.00元\n境内会计师事务所审计年限：3年\n内部控制审计会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：大信会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：300,000.00元\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中未提供有关聘任或解聘会计师事务所的情况说明。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中未提供有关审计期间改聘会计师事务所的情况说明。\n根据报告，哈尔滨秋林集团股份有限公司在2019年聘任了大信会计师事务所作为其会计师事务所，并为其提供审计服务，报酬为900,000.00元，审计年限为3年。此外，公司还聘请了大信会计师事务所进行内部控制审计，相应的报酬为300,000.00元。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的聘任、解聘会计师事务所情况以及审计期间的情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对哈尔滨秋林集团股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：大信会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：900,000.00元\n境内会计师事务所审计年限：3年\n内部控制审计会计师事务所情况：\n内部控制审计会计师事务所名称：大信会计师事务所（特殊普通合伙）\n内部控制审计会计师事务所报酬：300,000.00元\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中未提供有关聘任、解聘会计师事务所的情况说明。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中未提供有关审计期间改聘会计师事务所的情况说明。\n根据报告，哈尔滨秋林集团股份有限公司在2019年聘用了大信会计师事务所作为其会计师事务所，并支付了900,000.00元的报酬。此外，大信会计师事务所还担任了内部控制审计会计师事务所的角色，并获得了300,000.00元的报酬。报告中未提供有关聘任、解聘会计师事务所的具体情况说明，以及审计期间是否发生过改聘会计师事务所的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对哈尔滨秋林集团股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：大信会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：900,000.00元\n境内会计师事务所审计年限：3年\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：大信会计师事务所（特殊普通合伙）\n报酬：300,000.00元\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中未提供聘任和解聘会计师事务所的情况说明。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中未提供审计期间改聘会计师事务所的情况说明。\n根据报告，哈尔滨秋林集团股份有限公司在2019年聘用了境内的大信会计师事务所作为其会计师事务所，用于提供审计服务。该会计师事务所为公司提供了3年的审计服务，并且还担任了内部控制审计会计师事务所的角色，同时向公司提供了300,000.00元的报酬。\n需要注意的是，报告中未提及任何会计师事务所的解聘情况，即公司在2019年并未解聘任何会计师事务所。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。"], "type": "3-1"}
{"id": 1465, "question": "2020年博杰股份的资产负债比率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "322899980.35元", "资产总额": "1687922991.26元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "19.13%", "ent_short_name": "博杰股份", "ent_name": "珠海博杰电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债322899980.35元和资产总额1687922991.26元计算出2020年珠海博杰电子股份有限公司的资产负债比率是19.13%。", "2020年珠海博杰电子股份有限公司的资产负债比率是19.13%，将资产总额1687922991.26元和总负债322899980.35元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出博杰股份2020年的资产负债比率是19.13%，其中2020年的资产总额为1687922991.26元，总负债为322899980.35元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1466, "question": "请提供金牛化工2019年的营业成本率，保留两位小数。", "prompt": {"营业成本": "713235199.84元", "营业收入": "787219833.92元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "90.60%", "ent_short_name": "金牛化工", "ent_name": "河北金牛化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本713235199.84元和营业收入787219833.92元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年河北金牛化工股份有限公司的营业成本率是90.60%", "河北金牛化工股份有限公司2019年的营业成本为713235199.84元，营业收入为787219833.92元，所以，营业成本率为90.60%", "由营业成本713235199.84元和营业收入787219833.92元计算出2019年河北金牛化工股份有限公司的营业成本率是90.60%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1467, "question": "九牧王2021年的货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "九牧王", "ent_name": "九牧王股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "265130014.14元", "prom_answer": "265130014.14元"}, "answer": ["九牧王2021年的货币资金是265130014.14元", "2021年九牧王的货币资金是265130014.14元", "2021年九牧王股份有限公司的货币资金是265130014.14元"], "type": "1"}
{"id": 1468, "question": "请简要分析浙江米奥兰特商务会展股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "米奥兰特", "ent_name": "浙江米奥兰特商务会展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年的公司地位情况如下：\n公司核心业务转向境外自办展：\n公司近年来逐渐缩小效益较低的代理展业务，将业务重心转向境外自办展。公司努力将自办展业务打造为公司的核心业务，并取得了显著的进展。自办展的数量和规模逐年递增，这意味着公司对自身品牌和控制力的提升。\n在境外自办展领域取得领先地位：\n依靠成功打造的Homelife和Machinex系列会展品牌，公司在境外自办展领域取得了领先地位。在境外自主办展面积角度看，米奥会展在2019年的境外自主办展面积（展馆租赁面积）占出境展总面积的21.64%，居于第一位，显示出公司在境外自办展方面的卓越表现。\nUFI认证展会数量居多，品牌优势明显：\nUFI认证是国际展览业的重要认证标志，公司拥有经UFI认证的境外展会数量达到16个，涵盖10个国家。这表明公司在境外展览领域拥有一系列优质、认可度高的品牌展会，从而增强了在国际市场上的竞争力。\nO2O展会外贸平台及数字外贸服务平台：\n公司初步搭建了\"China Homelife 247\" 展会外贸O2O撮合平台，旨在推动互联网与传统会展业务的融合，提高公司海外办展品牌的知名度和国际影响力。同时，公司推出的数字外贸服务平台已在行业内获得突出地位，并为全国的外贸企业提供更加优质全面的服务，进一步提升了公司的竞争力和地位。\n综合来看，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年在境外自办展领域取得了领先地位，通过自主办展的扩展、UFI认证展会的增多以及O2O展会外贸平台和数字外贸服务平台的搭建，公司在国际会展市场上展现出了强大的竞争力和影响力。", "根据提供的信息，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年的公司地位情况如下：\n公司核心业务转向境外自办展：\n公司逐渐减少效益较低的代理展业务，将业务重心转向境外自办展。通过成功打造Homelife和Machinex系列会展品牌，公司在国内会展行业中取得了领先地位。公司的自办展数量和规模逐年增加，表明公司在境外自办展领域的发展态势良好。\n领先的境外自办展面积和UFI认证展会数量：\n根据数据显示，公司在境外自主办展面积方面占据领先地位。公司的境外自主办展面积达到22.73万平方米，占出境展总面积的21.64%，位居第一。此外，公司还拥有经UFI认证的16个境外展会，覆盖10个国家，展会数量的增加显示了公司在境外会展市场的活跃程度。\nO2O展会外贸撮合平台和数字外贸服务平台：\n公司初步搭建了“China Homelife 247”展会外贸O2O撮合平台，致力于推动互联网与传统会展业务的融合，提供线上线下互动的营销服务模式，吸引更多的参展商和观展人员。此外，公司推出的数字外贸服务平台在行业内率先崭露头角，以杭州为示范，逐步扩大到全国范围，为全国的外贸企业提供更全面优质的服务。\n综合来看，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年在境外自办展领域取得了领先地位，并通过自办展数量和规模的增加以及境外展会的认证展示了其行业地位的提升。公司通过创新的O2O展会外贸撮合平台和数字外贸服务平台，进一步加强了其市场影响力和国际化程度。", "根据提供的信息，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年的公司地位情况如下：\n公司业务转型：\n公司在近年来逐渐缩小效益较低的代理展业务，将业务重心转向境外自办展，并努力将自办展业务打造为公司的核心业务。这个转型战略使得公司逐年增加境外自办展的数量和规模。\n境外自办展领域的地位：\n公司通过成功打造Homelife和Machinex系列会展品牌，取得了在国内会展行业中的领先地位。根据境外自主办展面积的数据，公司米奥会展的境外自主办展面积为22.73万平方米，占据了出境展总面积的21.64%，位居第一名。这反映了公司在境外自办展方面的规模和影响力。\nUFI认证的展会数量：\nUFI（国际展览业协会）认证是国际上展览行业的认可和标准。在2019年，中国经UFI认证的境外展会共有16个，而这16个展会全部属于公司米奥会展。这意味着公司在UFI认证的境外展会数量上占据了全部的份额，展现出了其品牌优势和市场地位。\n数字外贸服务平台和O2O撮合平台：\n公司还推出了数字外贸服务平台和“China Homelife 247” 展会外贸O2O撮合平台，这些平台旨在推动互联网与传统会展业务的融合，并提高公司海外办展品牌的知名度和国际影响力。这些举措表明公司在数字化和互联网化方面积极探索和推进，以提供更优质的服务。\n综合来看，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年在境外自办展领域取得了显著的地位和成绩。公司的自办展业务规模逐年增加，成功打造了知名品牌，取得了在国内会展行业的领先地位。通过UFI认证的境外展会数量上占据全部份额，进一步证明了公司在国际展览行业的品牌优势。另外，数字外贸服务平台和O2O撮合平台的推出也展示了公司在数字化转型方面的积极态度。总体而言，公司在2019年的公司地位较为稳固，通过战略调整和业务拓展，取得了显著的进展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1469, "question": "根据2019年的年报，东方智造的研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东方智造", "ent_name": "广西东方智造科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "9343194.17元", "财务费用": "48974831.09元", "prom_answer": "研发费用：9343194.17元；财务费用：48974831.09元；"}, "answer": ["东方智造2019年财务费用为48974831.09元，研发费用为9343194.17元。", "2019年广西东方智造科技股份有限公司的研发费用和财务费用分别为9343194.17元和48974831.09元。", "9343194.17元、48974831.09元是广西东方智造科技股份有限公司2019年的研发费用和财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1470, "question": "浙江莎普爱思药业股份有限公司2020年流动负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动负债": "361918221.0元", "总负债": "366784743.81元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "98.67%", "ent_short_name": "莎普爱思", "ent_name": "浙江莎普爱思药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债366784743.81元和流动负债361918221.0元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年浙江莎普爱思药业股份有限公司的流动负债比率是98.67%", "浙江莎普爱思药业股份有限公司2020年的总负债为366784743.81元，流动负债为361918221.0元，所以，流动负债比率为98.67%", "由总负债366784743.81元和流动负债361918221.0元计算出2020年浙江莎普爱思药业股份有限公司的流动负债比率是98.67%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1471, "question": "湖南天雁在2020年的现金比率是多少？请给出具体数字并保留2位小数。", "prompt": {"货币资金": "363289059.8元", "流动负债": "483025954.85元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "75.21%", "ent_short_name": "湖南天雁", "ent_name": "湖南天雁机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["湖南天雁机械股份有限公司2020年的货币资金为363289059.8元，流动负债为483025954.85元，所以，现金比率为75.21%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出湖南天雁2020年的现金比率是75.21%，其中2020年的货币资金为363289059.8元，流动负债为483025954.85元。", "已知货币资金363289059.8元和流动负债483025954.85元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年湖南天雁机械股份有限公司的现金比率是75.21%"], "type": "2-1"}
{"id": 1472, "question": "宁波水表(集团)股份有限公司2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "宁水集团", "ent_name": "宁波水表(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "http://www.chinawatermeter.com", "prom_answer": "http://www.chinawatermeter.com"}, "answer": ["宁波水表(集团)股份有限公司2019年的公司网址是http://www.chinawatermeter.com", "2019年宁波水表(集团)股份有限公司的公司网址是http://www.chinawatermeter.com", "http://www.chinawatermeter.com是宁波水表(集团)股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1473, "question": "贤丰控股在2020年的营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "贤丰控股", "ent_name": "贤丰控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "963661415.21元", "prom_answer": "963661415.21元"}, "answer": ["2020年贤丰控股的营业收入是963661415.21元", "贤丰控股2020年的营业收入是963661415.21元", "2020年贤丰控股股份有限公司的营业收入是963661415.21元"], "type": "1"}
{"id": 1474, "question": "2019年中公教育科技股份有限公司证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中公教育", "ent_name": "中公教育科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "中公教育", "prom_answer": "中公教育"}, "answer": ["2019年中公教育科技股份有限公司证券简称是中公教育", "2019年中公教育科技股份有限公司证券简称是中公教育", "中公教育是2019年中公教育科技股份有限公司证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1475, "question": "三川智慧科技股份有限公司在2019年的技术人员数量是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "三川智慧", "ent_name": "三川智慧科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "204", "prom_answer": "204"}, "answer": ["2019年三川智慧科技股份有限公司的技术人员数量是204人", "三川智慧2019年的技术人员数量是204人", "2019年三川智慧的技术人员数量是204人"], "type": "1"}
{"id": 1476, "question": "在2020年，英唐智控的销售费用增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "155033402.42元", "上年销售费用": "202261532.25元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-23.35%", "ent_short_name": "英唐智控", "ent_name": "深圳市英唐智能控制股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出英唐智控2020年的销售费用增长率是-23.35%，其中2020年的销售费用为155033402.42元，上年销售费用为202261532.25元。", "2020年深圳市英唐智能控制股份有限公司的销售费用增长率是-23.35%，将销售费用155033402.42元和上年销售费用202261532.25元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。", "已知上年销售费用202261532.25元和销售费用155033402.42元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年深圳市英唐智能控制股份有限公司的销售费用增长率是-23.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 1477, "question": "2019年每日互动企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "124541116.24元", "营业收入": "500871034.65元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.25", "ent_short_name": "每日互动", "ent_name": "每日互动股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["每日互动股份有限公司2019年的研发费用为124541116.24元，营业收入为500871034.65元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.25", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出每日互动2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.25，其中2019年的研发费用为124541116.24元，营业收入为500871034.65元。", "已知研发费用124541116.24元和营业收入500871034.65元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年每日互动股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.25"], "type": "2-1"}
{"id": 1478, "question": "请简要分析中铁高新工业股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中铁工业", "ent_name": "中铁高新工业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，中铁高新工业股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：300万元人民币\n境内会计师事务所审计年限：第二年\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）\n报酬：100万元人民币\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n公司经过第七届董事会第二十四次会议及2018年年度股东大会审议通过，同意聘任普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）为公司2019年度审计机构。相关公告细节可以在公司于2019年6月29日披露的《中铁高新工业股份有限公司2018年年度股东大会决议公告》（公告编号：2019-025号）中查询。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用，公司没有在审计期间改聘会计师事务所。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的背景和原因做出详细分析。若需要全面了解相关财务信息以及会计师事务所的评估和业务情况，还需要查阅更多的资料和公开报告。", "根据提供的信息，中铁高新工业股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：300万元人民币\n境内会计师事务所审计年限：第二年\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）\n报酬：100万元人民币\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n公司第七届董事会第二十四次会议及2018年年度股东大会审议通过，同意公司聘任普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）为公司2019年度审计机构。相关决议公告可以在公司于2019年6月29日披露的《中铁高新工业股份有限公司2018年年度股东大会决议公告》（公告编号：2019-025号）中查阅。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用，公司在审计期间没有改聘会计师事务所。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的背景和原因做出详细分析。若需要全面了解相关财务信息以及会计师事务所的评估和业务情况，还需要查阅更多的资料和公开报告。", "根据提供的信息，中铁高新工业股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：300万人民币\n境内会计师事务所审计年限：第二年\n内部控制审计会计师事务所：\n名称：普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）\n报酬：100万人民币\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n公司经过第七届董事会第二十四次会议及2018年年度股东大会审议通过，同意公司聘任普华永道中天会计师事务所（特殊普通合伙）为公司2019年度审计机构。相关决议公告可在公司于2019年6月29日披露的《中铁高新工业股份有限公司2018年年度股东大会决议公告》（公告编号：2019-025号）中查阅。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用，公司没有在审计期间改聘会计师事务所。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的背景和原因做出详细分析。若需要全面了解相关财务信息以及会计师事务所的评估和业务情况，还需要查阅更多的资料和公开报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 1479, "question": "2020年克劳斯玛菲股份有限公司的非流动负债比率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "5527892428.12元", "总负债": "10697097605.59元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "51.68%", "ent_short_name": "克劳斯", "ent_name": "克劳斯玛菲股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债10697097605.59元和非流动负债5527892428.12元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年克劳斯玛菲股份有限公司的非流动负债比率是51.68%", "克劳斯玛菲股份有限公司2020年的非流动负债为5527892428.12元，总负债为10697097605.59元，所以，非流动负债比率为51.68%", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出克劳斯2020年的非流动负债比率是51.68%，其中2020年的非流动负债为5527892428.12元，总负债为10697097605.59元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1480, "question": "请告诉我茂业商业股份有限公司2019年的管理费用率，要求精确到小数点后两位。", "prompt": {"管理费用": "330179500.25元", "营业收入": "12233770885.95元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "2.70%", "ent_short_name": "茂业商业", "ent_name": "茂业商业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["由管理费用330179500.25元和营业收入12233770885.95元计算出2019年茂业商业股份有限公司的管理费用率是2.70%。", "茂业商业股份有限公司2019年的管理费用为330179500.25元，营业收入为12233770885.95元，所以，管理费用率为2.70%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出茂业商业2019年的管理费用率是2.70%，其中2019年的管理费用为330179500.25元，营业收入为12233770885.95元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1481, "question": "请问，中信国安信息产业股份有限公司在2021年的投资收益增长率是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "-212194615.44元", "上年投资收益": "30616505.11元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-793.07%", "ent_short_name": "中信国安", "ent_name": "中信国安信息产业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出中信国安2021年的投资收益增长率是-793.07%，其中2021年的投资收益为-212194615.44元，上年投资收益为30616505.11元。", "中信国安信息产业股份有限公司2021年的投资收益为-212194615.44元，上年投资收益为30616505.11元，所以，投资收益增长率为-793.07%", "2021年中信国安信息产业股份有限公司的投资收益增长率是-793.07%，将投资收益-212194615.44元和上年投资收益30616505.11元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1482, "question": "根据2019年的年报数据，金陵药业的法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "金陵药业", "ent_name": "金陵药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "梁玉堂", "prom_answer": "梁玉堂"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，金陵药业的法定代表人是梁玉堂", "梁玉堂是根据2019年的年报数据，金陵药业的法定代表人", "2019年金陵药业的法定代表人是梁玉堂"], "type": "1"}
{"id": 1483, "question": "中国农业银行股份有限公司2021年利息支出和利息收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "农业银行", "ent_name": "中国农业银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出、利息收入", "利息支出": "430027000000.0元", "利息收入": "1008014000000.0元", "prom_answer": "利息支出：430027000000.0元；利息收入：1008014000000.0元；"}, "answer": ["430027000000.0元、1008014000000.0元是中国农业银行股份有限公司2021年的利息支出和利息收入。", "中国农业银行股份有限公司2021年的利息支出是430027000000.0元，利息收入是1008014000000.0元。", "2021年中国农业银行股份有限公司的利息支出是430027000000.0元，利息收入是1008014000000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1484, "question": "国家电投集团产融控股股份有限公司在2020年的利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "电投产融", "ent_name": "国家电投集团产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "349017520.97元", "prom_answer": "349017520.97元"}, "answer": ["国家电投集团产融控股股份有限公司在2020年的利息支出是349017520.97元", "2020年国家电投集团产融控股的利息支出是349017520.97元", "349017520.97元是国家电投集团产融控股股份有限公司2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1485, "question": "2019年建投能源的固定资产和无形资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "建投能源", "ent_name": "河北建投能源投资股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "18760872122.4元", "无形资产": "974641044.78元", "prom_answer": "固定资产：18760872122.4元；无形资产：974641044.78元；"}, "answer": ["2019年河北建投能源投资股份有限公司的固定资产是18760872122.4元，无形资产是974641044.78元。", "2019年河北建投能源投资股份有限公司的固定资产和无形资产分别为18760872122.4元和974641044.78元。", "建投能源2019年无形资产为974641044.78元，固定资产为18760872122.4元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1486, "question": "2021年浙江锦盛新材料股份有限公司的资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "锦盛新材", "ent_name": "浙江锦盛新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "776853506.32元", "prom_answer": "776853506.32元"}, "answer": ["2021年浙江锦盛新材料股份有限公司的资产总计是776853506.32元", "锦盛新材2021年的资产总计是776853506.32元", "2021年浙江锦盛新材料股份有限公司的资产总计是776853506.32元"], "type": "1"}
{"id": 1487, "question": "请问，根据宇信科技2019年的年报，在第一节重要提示、目录和释义中，都提及了哪些公司可能存在的风险？", "prompt": {"ent_short_name": "宇信科技", "ent_name": "北京宇信科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据宇信科技2019年的年报信息，公司在市场竞争中面临着加剧的风险，需提升专业技术水平和市场影响力。公司对银行业客户的依赖性较高，客户需求变化可能导致收入下降。技术与产品开发的质量风险存在，需要准确把握行业技术发展趋势。公司面临知识产权侵权风险，产品和技术易受盗版和仿冒。人才流失风险较大，公司需要制定有效的人力资源管理战略。公司的业绩存在季节性波动风险，第四季度收入较高。监管风险对公司业绩可能产生影响，特别是创新业务方面。公司在开拓海外市场时面临监管、文化和市场环境方面的风险。公司应保持对市场竞争、技术发展和客户需求的足够风险认识。公司的财务报告和年度报告需真实、准确、完整，相关人员需承担法律责任。", "根据宇信科技2019年的年报信息，公司面临市场竞争加剧、技术与产品开发质量、侵权以及监管风险等多个挑战。公司的市场地位可能下滑，如果不能提升技术水平和利用市场影响力。公司对银行业客户的依赖性较高，客户需求变化可能带来收入下降和客户集中风险。人才流失风险较大，公司需要有效的人力资源管理战略以吸引和保留优秀人才。公司业绩存在季节性波动风险，且在开拓海外市场时需要面对监管、文化和市场环境方面的不确定性。", "根据宇信科技2019年的年报信息，公司存在着多方面的风险。首先，市场竞争加剧可能导致公司市场地位下滑，需要提升技术水平和市场影响力以保持竞争力。其次，公司对银行业客户的依赖性较高，客户需求变化或经营情况变动可能带来收入下降和客户集中风险。此外，技术开发质量风险、知识产权侵权风险、人才流失和季节性业绩波动等因素也对公司的经营产生潜在影响。同时，监管变化和海外市场开拓所带来的不确定性也需要引起公司的重视。综合来看，公司需要有效应对这些风险，并制定相应的策略来保障经营稳定和持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1488, "question": "华鼎股份2021年营业收入增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "8654136549.5元", "上年营业收入": "9763247761.88元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-11.36%", "ent_short_name": "华鼎股份", "ent_name": "义乌华鼎锦纶股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["义乌华鼎锦纶股份有限公司2021年的上年营业收入为9763247761.88元，营业收入为8654136549.5元，所以，营业收入增长率为-11.36%", "2021年义乌华鼎锦纶股份有限公司的营业收入增长率是-11.36%，将上年营业收入9763247761.88元和营业收入8654136549.5元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "由上年营业收入9763247761.88元和营业收入8654136549.5元计算出2021年义乌华鼎锦纶股份有限公司的营业收入增长率是-11.36%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1489, "question": "请问2020年海南椰岛(集团)股份有限公司的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海南椰岛", "ent_name": "海南椰岛(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "-7876775.02元", "prom_answer": "-7876775.02元"}, "answer": ["2020年海南椰岛(集团)股份有限公司的投资收益是-7876775.02元", "海南椰岛(集团)股份有限公司2020年投资收益是-7876775.02元", "-7876775.02元是2020年海南椰岛(集团)股份有限公司的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1490, "question": "请问，2021年航天机电的每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "航天机电", "ent_name": "上海航天汽车机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.041827元", "每股净资产": "3.7693元", "prom_answer": "每股收益：0.041827元；每股净资产：3.7693元；"}, "answer": ["2021年上海航天汽车机电股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.041827元和3.7693元。", "2021年上海航天汽车机电股份有限公司的每股收益是0.041827元，每股净资产是3.7693元。", "上海航天汽车机电股份有限公司2021年的每股收益是0.041827元，每股净资产是3.7693元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1491, "question": "聚合顺2020年营业税金及附加是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "聚合顺", "ent_name": "杭州聚合顺新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "3583454.22元", "prom_answer": "3583454.22元"}, "answer": ["聚合顺2020年营业税金及附加是3583454.22元", "2020年聚合顺的营业税金及附加是3583454.22元", "3583454.22元是聚合顺2020年营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 1492, "question": "根据横店东磁2020年的年报，能否简要介绍公司报告期内主要销售客户的客户集中度以及与同行业情况的简要分析？", "prompt": {"ent_short_name": "横店东磁", "ent_name": "横店集团东磁股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年横店东磁的销售客户呈现一定的集中度。前五名客户的销售金额合计达到8.92亿元，占年度销售总额的11%。这表明公司的销售收入主要依赖于少数几个重要客户。然而，这些客户的销售额中并没有关联方销售额，占年度销售总额的比例为0%。这意味着公司与这些客户的交易相对独立，不存在过多的关联交易。前五名客户的销售额分别占年度销售总额的3.07%、2.06%、2.04%、1.96%和1.87%。为降低销售集中度的风险，公司可以继续拓展客户群体，开拓新的市场，增加销售渠道的多样性，以实现销售收入的稳定增长。", "2020年横店东磁的销售客户主要集中在前五名客户上。这五个客户的销售金额合计达到8.92亿元，占年度销售总额的11%。然而，这些客户的销售额中并没有包含关联方销售额，说明公司与这些客户的交易相对独立，不存在过多的关联交易。其中，销售额最高的客户为单位一，销售额占年度销售总额的3.07%。这些数据显示公司对少数几个重要客户高度依赖，因此，在经营中需谨慎管理与这些客户的关系，确保客户的稳定性和业务的多样化，以减少销售集中度带来的风险。同时，公司还应积极拓展其他客户，开拓新市场，以降低对少数客户的依赖，实现销售收入的稳定增长。", "2020年横店东磁的销售主要集中在前五名客户上，销售金额合计达到8.92亿元，占年度销售总额的11%。这五个客户的销售额中没有包括关联方销售额，表明公司与这些客户的交易相对独立。其中，销售额最高的客户为单位一，占年度销售总额的3.07%。这种销售客户的集中度带来了一定的风险，因此公司应谨慎管理与这些客户的关系，寻求多样化的客户群体和市场，以减少对少数客户的依赖，确保销售收入的稳定增长和业务的可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1493, "question": "与2019年相比，2020年珠海光库科技股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "珠海光库科技股份有限公司", "ent_short_name": "光库科技", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "Wang Xinglong", "2020年法定代表人": "WANG XINGLONG", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年年珠海光库科技股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是WANG XINGLONG2019年法定代表人是Wang Xinglong。", "2019年法定代表人Wang Xinglong与2020年法定代表人WANG XINGLONG不相同，所以2020年年珠海光库科技股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年年光库科技法定代表人为WANG XINGLONG，2019年年光库科技法定代表人为Wang Xinglong，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1494, "question": "2021年瑞茂通应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "瑞茂通", "ent_name": "瑞茂通供应链管理股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "57472541.31元", "prom_answer": "57472541.31元"}, "answer": ["2021年瑞茂通应付职工薪酬是57472541.31元", "瑞茂通在2021年的应付职工薪酬是57472541.31元", "57472541.31元是2021年瑞茂通应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1495, "question": "在2021年，中汽股份的销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中汽股份", "ent_name": "中汽研汽车试验场股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "2666906.96元", "管理费用": "54650090.13元", "prom_answer": "销售费用：2666906.96元；管理费用：54650090.13元；"}, "answer": ["中汽股份2021年管理费用为54650090.13元，销售费用为2666906.96元。", "中汽研汽车试验场股份有限公司2021年的销售费用是2666906.96元，管理费用是54650090.13元。", "2021年中汽研汽车试验场股份有限公司的销售费用是2666906.96元，管理费用是54650090.13元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1496, "question": "劲仔食品集团股份有限公司2021年每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "劲仔食品", "ent_name": "劲仔食品集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.210662元", "每股净资产": "2.1903元", "prom_answer": "每股收益：0.210662元；每股净资产：2.1903元；"}, "answer": ["2021年劲仔食品集团股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.210662元和2.1903元。", "劲仔食品2021年每股净资产为2.1903元，每股收益为0.210662元。", "2021年劲仔食品集团股份有限公司的每股收益是0.210662元，每股净资产是2.1903元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1497, "question": "银座股份2019年技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "银座股份", "ent_name": "银座集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "1781", "prom_answer": "1781"}, "answer": ["2019年银座集团股份有限公司的技术人员数量是1781人", "银座股份2019年的技术人员数量是1781人", "2019年银座股份的技术人员数量是1781人"], "type": "1"}
{"id": 1498, "question": "2019年东方电气股份有限公司利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东方电气", "ent_name": "东方电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "1062215899.11元", "prom_answer": "1062215899.11元"}, "answer": ["2019年东方电气股份有限公司利息收入是1062215899.11元", "东方电气在2019年的利息收入是1062215899.11元", "1062215899.11元是2019年东方电气的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 1499, "question": "桂林三金药业股份有限公司2020年财务费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "-17735048.7元", "上年财务费用": "-26080154.21元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-32.00%", "ent_short_name": "桂林三金", "ent_name": "桂林三金药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由上年财务费用-26080154.21元和财务费用-17735048.7元计算出2020年桂林三金药业股份有限公司的财务费用增长率是-32.00%。", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出桂林三金2020年的财务费用增长率是-32.00%，其中2020年的财务费用为-17735048.7元，上年财务费用为-26080154.21元。", "桂林三金药业股份有限公司2020年的财务费用为-17735048.7元，上年财务费用为-26080154.21元，所以，财务费用增长率为-32.00%"], "type": "2-1"}
{"id": 1500, "question": "热景生物2021年的其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "热景生物", "ent_name": "北京热景生物技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "260000000.0元", "prom_answer": "260000000.0元"}, "answer": ["热景生物2021年的其他非流动金融资产是260000000.0元。", "2021年热景生物的其他非流动金融资产为260000000.0元。", "其他非流动金融资产是260000000.0元，属于热景生物2021年的财务数据。"], "type": "1"}
{"id": 1501, "question": "浙江东亚药业股份有限公司2021年每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东亚药业", "ent_name": "浙江东亚药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.208元", "prom_answer": "-0.208元"}, "answer": ["浙江东亚药业股份有限公司2021年每股经营现金流量是-0.208元", "2021年浙江东亚药业股份有限公司每股经营现金流量是-0.208元", "-0.208元是2021年浙江东亚药业股份有限公司每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1502, "question": "运达股份2020年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "浙江运达风电股份有限公司", "ent_short_name": "运达股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "杨震宇", "2020年法定代表人": "高玲", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年年运达股份法定代表人为高玲，2019年年运达股份法定代表人为杨震宇，答案是不相同。", "不相同，2019年法定代表人是杨震宇，2020年法定代表人是高玲", "2019年法定代表人杨震宇与2020年法定代表人高玲不相同，所以2020年年浙江运达风电股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1503, "question": "绝味食品股份有限公司在2020年的营业税金及附加总计为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "绝味食品", "ent_name": "绝味食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "39946316.43元", "prom_answer": "39946316.43元"}, "answer": ["绝味食品股份有限公司在2020年的营业税金及附加总计为39946316.43元", "2020年绝味食品的营业税金及附加总计为39946316.43元", "39946316.43元为绝味食品股份有限公司在2020年的营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 1504, "question": "亿嘉和2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "亿嘉和", "ent_name": "亿嘉和科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "91", "prom_answer": "91"}, "answer": ["2019年亿嘉和科技股份有限公司的硕士人数是91人", "亿嘉和2019年的硕士人数是91人", "2019年亿嘉和的硕士人数是91人"], "type": "1"}
{"id": 1505, "question": "东莞勤上光电股份有限公司在2021年的资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "勤上股份", "ent_name": "东莞勤上光电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "3478232999.99元", "prom_answer": "3478232999.99元"}, "answer": ["东莞勤上光电股份有限公司在2021年的资产总计是3478232999.99元", "2021年东莞勤上光电的资产总计是3478232999.99元", "2021年东莞勤上光电股份有限公司的资产总计是3478232999.99元"], "type": "1"}
{"id": 1506, "question": "北京万东医疗科技股份有限公司2021年资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "万东医疗", "ent_name": "北京万东医疗科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2875979734.33元", "prom_answer": "2875979734.33元"}, "answer": ["北京万东医疗科技股份有限公司2021年资产总计是2875979734.33元", "2021年北京万东医疗科技的资产总计是2875979734.33元", "2021年北京万东医疗科技股份有限公司的资产总计是2875979734.33元"], "type": "1"}
{"id": 1507, "question": "江苏亚威机床股份有限公司2021年每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "亚威股份", "ent_name": "江苏亚威机床股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "0.296元", "prom_answer": "0.296元"}, "answer": ["江苏亚威机床股份有限公司2021年每股经营现金流量是0.296元", "2021年江苏亚威机床股份有限公司每股经营现金流量是0.296元", "0.296元是江苏亚威机床股份有限公司2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1508, "question": "请问，广东东箭汽车科技股份有限公司在2021年的净利润增长率是多少，结果需保留至小数点后两位?", "prompt": {"净利润": "116866647.76元", "上年净利润": "191405309.98元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-38.94%", "ent_short_name": "东箭科技", "ent_name": "广东东箭汽车科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["由上年净利润191405309.98元和净利润116866647.76元计算出2021年广东东箭汽车科技股份有限公司的净利润增长率是-38.94%。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出东箭科技2021年的净利润增长率是-38.94%，其中2021年的净利润为116866647.76元，上年净利润为191405309.98元。", "2021年广东东箭汽车科技股份有限公司的净利润增长率是-38.94%，将净利润116866647.76元和上年净利润191405309.98元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1509, "question": "2021年蜀道装备营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "蜀道装备", "ent_name": "四川蜀道装备科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "-82802062.4元", "prom_answer": "-82802062.4元"}, "answer": ["四川蜀道装备科技股份有限公司2021年的营业利润是-82802062.4元", "2021年蜀道装备的营业利润是-82802062.4元", "2021年四川蜀道装备科技股份有限公司的营业利润为-82802062.4元"], "type": "1"}
{"id": 1510, "question": "在2019-2021年期间，金雷股份的法定代表人是否存在都相同的情况?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "金雷科技股份公司", "ent_short_name": "金雷股份", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "伊廷雷", "2020年法定代表人": "伊廷雷", "2021年法定代表人": "伊廷雷", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人都是伊廷雷，所以2021年年金雷科技股份公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2021年年金雷科技股份公司法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人是相同的，都是伊廷雷。", "2021年年金雷股份法定代表人与前两年相比是一样的，都是伊廷雷，所以答案是相同"], "type": "2-2"}
{"id": 1511, "question": "请简要分析唐山三友化工股份有限公司2021年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况及其影响", "prompt": {"ent_short_name": "三友化工", "ent_name": "唐山三友化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，唐山三友化工股份有限公司在2021年报告期内并未实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。在公司公告中并未披露相关的股权激励或员工持股计划，也没有提及其他激励措施的情况。因此，在该特定时期内，该公司没有采取任何股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。\n由于缺乏相关激励措施，员工可能没有通过股权激励或持股计划获得与公司绩效表现相关的股权奖励，这可能会影响员工的激励动力和忠诚度。此外，缺少激励措施可能导致公司难以留住优秀的人才或吸引新的高绩效员工加入。\n请注意，该回答基于提供的信息，且在我的知识截止日期（2021年9月）之后的事件可能未包含在内。若有任何后续举措或变化，请查阅最新公开资料以获取最准确的信息。如有其他问题，请随时提问。", "根据提供的信息，唐山三友化工股份有限公司在2021年没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司在该特定时期内没有披露任何相关激励事项，且没有实施股权激励、员工持股计划或其他激励措施。\n由于没有实施相关激励措施，这可能会导致在该年度内缺乏针对员工和管理层的特定激励方案。缺乏激励措施可能影响员工的激励和动力，以及公司的绩效和发展。然而，请注意，这仅基于提供的信息，如有其他未提及的激励措施或后续公告，可能会对分析产生影响。如果有更多信息或其他问题，请提供详细内容，我将尽力提供帮助。", "根据提供的信息，唐山三友化工股份有限公司在2021年报告期内没有披露任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况。因此，该公司在该特定时期内没有实施股权激励或员工持股方案，也没有采取其他激励措施来激励员工或管理层。\n由于没有披露相关激励计划或措施，对于员工和管理层而言，可能没有涉及与股权相关的激励机制，也没有特定的员工持股计划或其他激励措施。这可能导致员工在获得公司股权方面没有特定的激励机制或受益计划。\n然而，需要注意的是，公司未披露股权激励或员工持股计划并不代表公司没有其他形式的员工激励措施。公司可能仍然采取其他激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来鼓励员工的积极工作表现。\n最终影响将取决于公司未披露的具体激励措施和员工对这些措施的感受。如果员工感觉到缺乏激励或股权参与机会，可能会对员工士气和员工忠诚度产生影响。此外，股权激励计划和员工持股计划通常被视为吸引和留住高级管理人员的有效手段。缺乏这些激励机制可能在一定程度上影响公司吸引和保留高层管理层的能力。\n总体而言，未披露相关激励措施的具体情况下，难以对其影响进行准确评估，而具体的影响因素也可能因公司内部的管理政策和员工激励策略而有所不同。"], "type": "3-1"}
{"id": 1512, "question": "威尔药业2020年营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "威尔药业", "ent_name": "南京威尔药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "736063748.91元", "prom_answer": "736063748.91元"}, "answer": ["威尔药业2020年的营业收入是736063748.91元", "2020年威尔药业的营业收入是736063748.91元", "南京威尔药业集团股份有限公司2020年的营业收入是736063748.91元"], "type": "1"}
{"id": 1513, "question": "广州天赐高新材料股份有限公司在2020年的管理费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "241889675.37元", "上年管理费用": "207673342.2元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "16.48%", "ent_short_name": "天赐材料", "ent_name": "广州天赐高新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知上年管理费用207673342.2元和管理费用241889675.37元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年广州天赐高新材料股份有限公司的管理费用增长率是16.48%", "广州天赐高新材料股份有限公司2020年的管理费用为241889675.37元，上年管理费用为207673342.2元，所以，管理费用增长率为16.48%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出天赐材料2020年的管理费用增长率是16.48%，其中2020年的管理费用为241889675.37元，上年管理费用为207673342.2元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1514, "question": "结合2021年上海同达创业投资股份有限公司的年报信息，请简要分析该公司主要销售客户及主要供应商情况。", "prompt": {"ent_short_name": "同达创业", "ent_name": "上海同达创业投资股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年上海同达创业投资股份有限公司的年报信息，公司的销售额的大部分（61.75%）来自于前五名客户，而供应商方面没有明确提及。由于缺乏详细信息，无法判断是否存在过度依赖供应商的情况。", "根据2021年上海同达创业投资股份有限公司的年报信息，公司的销售额的大部分（61.75%）来自于前五名客户，存在过度依赖少数客户的情况，而供应商方面没有明确提及。", "根据2021年上海同达创业投资股份有限公司的年报信息，公司主要销售客户指广州德裕销售房产客户，而供应商方面没有明确提及。"], "type": "3-1"}
{"id": 1515, "question": "想知道2020年恒铭达的现金比率是多少，需要保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "327414822.44元", "流动负债": "376882039.37元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "86.87%", "ent_short_name": "恒铭达", "ent_name": "苏州恒铭达电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出恒铭达2020年的现金比率是86.87%，其中2020年的货币资金为327414822.44元，流动负债为376882039.37元。", "2020年苏州恒铭达电子科技股份有限公司的现金比率是86.87%，将货币资金327414822.44元和流动负债376882039.37元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债计算得出。", "苏州恒铭达电子科技股份有限公司2020年的货币资金为327414822.44元，流动负债为376882039.37元，所以，现金比率为86.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 1516, "question": "2020年广弘控股流动比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"流动资产": "3074946568.61元", "流动负债": "1230957382.45元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "2.50", "ent_short_name": "广弘控股", "ent_name": "广东广弘控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["广东广弘控股股份有限公司2020年的流动资产为3074946568.61元，流动负债为1230957382.45元，所以，流动比率为2.50", "由流动资产3074946568.61元和流动负债1230957382.45元计算出2020年广东广弘控股股份有限公司的流动比率是2.50。", "已知流动资产3074946568.61元和流动负债1230957382.45元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年广东广弘控股股份有限公司的流动比率是2.50"], "type": "2-1"}
{"id": 1517, "question": "2020年上海广电电气(集团)股份有限公司管理费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "125945623.71元", "上年管理费用": "93375242.18元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "34.88%", "ent_short_name": "广电电气", "ent_name": "上海广电电气(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["2020年上海广电电气(集团)股份有限公司的管理费用增长率是34.88%，将管理费用125945623.71元和上年管理费用93375242.18元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "上海广电电气(集团)股份有限公司2020年的管理费用为125945623.71元，上年管理费用为93375242.18元，所以，管理费用增长率为34.88%", "由上年管理费用93375242.18元和管理费用125945623.71元计算出2020年上海广电电气(集团)股份有限公司的管理费用增长率是34.88%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1518, "question": "分众传媒在2020年的管理费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "684306297.03元", "上年管理费用": "576072150.24元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "18.79%", "ent_short_name": "分众传媒", "ent_name": "分众传媒信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["2020年分众传媒信息技术股份有限公司的管理费用增长率是18.79%，将管理费用684306297.03元和上年管理费用576072150.24元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。", "已知上年管理费用576072150.24元和管理费用684306297.03元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年分众传媒信息技术股份有限公司的管理费用增长率是18.79%", "由上年管理费用576072150.24元和管理费用684306297.03元计算出2020年分众传媒信息技术股份有限公司的管理费用增长率是18.79%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1519, "question": "2020年中原内配财务费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "56265667.06元", "上年财务费用": "39208166.53元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "43.50%", "ent_short_name": "中原内配", "ent_name": "中原内配集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用39208166.53元和财务费用56265667.06元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年中原内配集团股份有限公司的财务费用增长率是43.50%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出中原内配2020年的财务费用增长率是43.50%，其中2020年的财务费用为56265667.06元，上年财务费用为39208166.53元。", "由上年财务费用39208166.53元和财务费用56265667.06元计算出2020年中原内配集团股份有限公司的财务费用增长率是43.50%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1520, "question": "北京恒华伟业科技股份有限公司在2020年的营业税金及附加是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒华科技", "ent_name": "北京恒华伟业科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业税金及附加", "营业税金及附加": "7022536.67元", "prom_answer": "7022536.67元"}, "answer": ["北京恒华伟业科技股份有限公司在2020年的营业税金及附加是7022536.67元", "2020年北京恒华伟业科技的营业税金及附加是7022536.67元", "7022536.67元是北京恒华伟业科技股份有限公司在2020年的营业税金及附加"], "type": "1"}
{"id": 1521, "question": "上海移为通信技术股份有限公司在2020年的管理费用增长率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "21282338.14元", "上年管理费用": "24579159.87元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-13.41%", "ent_short_name": "移为通信", "ent_name": "上海移为通信技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由上年管理费用24579159.87元和管理费用21282338.14元计算出2020年上海移为通信技术股份有限公司的管理费用增长率是-13.41%。", "已知上年管理费用24579159.87元和管理费用21282338.14元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年上海移为通信技术股份有限公司的管理费用增长率是-13.41%", "2020年上海移为通信技术股份有限公司的管理费用增长率是-13.41%，将管理费用21282338.14元和上年管理费用24579159.87元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1522, "question": "2019年青岛港外文名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.", "prom_answer": "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd."}, "answer": ["2019年青岛港的外文名称是QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.", "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.是2019年青岛港的外文名称", "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.是青岛港在2019年的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 1523, "question": "根据2021年科瑞技术的年报，其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "科瑞技术", "ent_name": "深圳科瑞技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "176066935.86元", "prom_answer": "176066935.86元"}, "answer": ["根据2021年科瑞技术的年报，其他非流动金融资产是176066935.86元。", "2021年科瑞技术的其他非流动金融资产是176066935.86元。", "2021年，深圳科瑞技术股份有限公司的其他非流动金融资产是176066935.86元。"], "type": "1"}
{"id": 1524, "question": "楚天龙2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "72756810.39元", "上年营业利润": "115980798.34元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-37.27%", "ent_short_name": "楚天龙", "ent_name": "楚天龙股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2021年楚天龙股份有限公司的营业利润增长率是-37.27%，将营业利润72756810.39元和上年营业利润115980798.34元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。", "楚天龙股份有限公司2021年的营业利润为72756810.39元，上年营业利润为115980798.34元，所以，营业利润增长率为-37.27%", "由上年营业利润115980798.34元和营业利润72756810.39元计算出2021年楚天龙股份有限公司的营业利润增长率是-37.27%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1525, "question": "2019年西部证券企业中，拥有硕士及以上学历的员工占职工总数的比例是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "701", "博士及以上人数": "10", "职工总数": "2749", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.26", "ent_short_name": "西部证券", "ent_name": "西部证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["西部证券股份有限公司2019年的硕士人数为701，博士及以上人数为10，职工总数为2749，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.26", "由职工总数2749、硕士人数701、博士及以上人数10计算出2019年西部证券股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.26。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出西部证券2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.26，其中2019年的硕士人数为701，博士及以上人数为10，职工总数为2749。"], "type": "2-1"}
{"id": 1526, "question": "福建火炬电子科技股份有限公司2019年的证券简称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "火炬电子", "ent_name": "福建火炬电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "火炬电子", "prom_answer": "火炬电子"}, "answer": ["福建火炬电子科技股份有限公司2019年的证券简称是火炬电子", "2019年福建火炬电子科技股份有限公司的证券简称是火炬电子", "火炬电子是福建火炬电子科技股份有限公司2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1527, "question": "2021年金浦钛业期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金浦钛业", "ent_name": "金浦钛业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "219808193.2元", "prom_answer": "219808193.2元"}, "answer": ["2021年金浦钛业期末现金及现金等价物余额是219808193.2元", "金浦钛业在2021年期末的现金及现金等价物余额是219808193.2元", "219808193.2元是2021年金浦钛业的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1528, "question": "TCL中环新能源科技股份有限公司在2020年的利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "TCL中环", "ent_name": "TCL中环新能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "1692106786.54元", "净利润": "1475511030.88元", "prom_answer": "利润总额：1692106786.54元；净利润：1475511030.88元；"}, "answer": ["1692106786.54元、1475511030.88元是TCL中环新能源科技股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "TCL中环2020年净利润为1475511030.88元，利润总额为1692106786.54元。", "2020年TCL中环新能源科技股份有限公司的利润总额和净利润为1692106786.54元和1475511030.88元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1529, "question": "请提供2020年北京威卡威汽车零部件股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "京威股份", "ent_name": "北京威卡威汽车零部件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "51030877.74元", "prom_answer": "51030877.74元"}, "answer": ["2020年北京威卡威汽车零部件股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益是51030877.74元", "北京威卡威汽车零部件股份有限公司2020年的对联营企业和合营企业的投资收益是51030877.74元", "51030877.74元是2020年北京威卡威汽车零部件股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1530, "question": "河南凯旺电子科技股份有限公司在2021年的营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "凯旺科技", "ent_name": "河南凯旺电子科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "493484273.88元", "prom_answer": "493484273.88元"}, "answer": ["河南凯旺电子科技股份有限公司2021年的营业成本是493484273.88元", "2021年河南凯旺电子科技的营业成本是493484273.88元", "2021年河南凯旺电子科技股份有限公司在的营业成本为493484273.88元"], "type": "1"}
{"id": 1531, "question": "在2019年，北京九强生物技术股份有限公司的营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "九强生物", "ent_name": "北京九强生物技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "262560309.12元", "营业利润": "377753534.23元", "prom_answer": "营业成本：262560309.12元；营业利润：377753534.23元；"}, "answer": ["2019年北京九强生物技术股份有限公司的营业成本和营业利润分别为262560309.12元和377753534.23元。", "2019年北京九强生物技术股份有限公司的营业成本是262560309.12元，营业利润是377753534.23元。", "262560309.12元、377753534.23元是北京九强生物技术股份有限公司2019年的营业成本和营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1532, "question": "瑞玛精密在2019年的营业成本率保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"营业成本": "409440296.44元", "营业收入": "609897588.4元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "67.13%", "ent_short_name": "瑞玛精密", "ent_name": "苏州瑞玛精密工业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["苏州瑞玛精密工业股份有限公司2019年的营业成本为409440296.44元，营业收入为609897588.4元，所以，营业成本率为67.13%", "已知营业成本409440296.44元和营业收入609897588.4元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年苏州瑞玛精密工业股份有限公司的营业成本率是67.13%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出瑞玛精密2019年的营业成本率是67.13%，其中2019年的营业成本为409440296.44元，营业收入为609897588.4元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1533, "question": "根据2020年楚天龙的年报，请简要介绍报告期内公司的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "楚天龙", "ent_name": "楚天龙股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "679670188.09元", "营业利润": "115980798.34元", "prom_answer": "营业成本：679670188.09元；营业利润：115980798.34元；"}, "answer": ["楚天龙股份有限公司2020年的营业成本是679670188.09元，营业利润是115980798.34元。", "2020年楚天龙股份有限公司的营业成本和营业利润分别为679670188.09元和115980798.34元。", "楚天龙2020年营业利润为115980798.34元，营业成本为679670188.09元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1534, "question": "根据2021年的年报数据，新疆鑫泰天然气股份有限公司报告期内公司董事会会议议案的情况，请简要介绍。", "prompt": {"ent_short_name": "新天然气", "ent_name": "新疆鑫泰天然气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年新疆鑫泰天然气股份有限公司第四届董事会第三次会议的议案，公司拟根据经审计的年度可供分配利润516,809,594.20元，以每10股派发现金红利5.5元（含税）给全体股东。根据截至2021年12月31日的总股本和回购股份情况，计算出的派发现金红利金额为232,386,734.25元（含税）。剩余的未分配利润将滚存至以后年度进行分配。这一方案旨在向股东回报公司的盈利，并确保分配比例不受分配股数变动的影响。", "2021年新疆鑫泰天然气股份有限公司董事会会议通过了2021年度利润分配方案，经审计，公司截至2021年12月31日的可供分配利润为516,809,594.20元。根据方案，公司拟以实施权益分派股权登记日的应分配股数为基础，向全体股东每10股派发5.5元现金红利（含税）。公司总股本为423,921,327股，扣除回购股份后的基数为422,521,335股，计划派发的现金红利为232,386,734.25元（含税），剩余利润将滚存至以后年度分配。该方案旨在回报股东并维持分配比例稳定。", "2021年新疆鑫泰天然气股份有限公司第四届董事会第三次会议通过了2021年度利润分配方案。公司截至2021年12月31日的可供分配利润为516,809,594.20元。根据方案，公司将以实施权益分派股权登记日的应分配股数为基数，向全体股东每10股派发现金红利5.5元（含税）。股权登记日前股数发生变动时，每股分配比例保持不变，相应调整分配总额。以公司总股本422,521,335股计算，拟派发现金红利为232,386,734.25元（含税），剩余未分配利润将滚存至以后年度分配。"], "type": "3-1"}
{"id": 1535, "question": "山东航空在2019年的外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "山东航空", "ent_name": "山东航空股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "SHANDONG AIRLINES CO.,LTD.", "prom_answer": "SHANDONG AIRLINES CO.,LTD."}, "answer": ["山东航空在2019年的外文名称是SHANDONG AIRLINES CO.,LTD.", "SHANDONG AIRLINES CO.,LTD.是山东航空在2019年的外文名称", "山东航空在2019年的外文名称是SHANDONG AIRLINES CO.,LTD."], "type": "1"}
{"id": 1536, "question": "在2020年，新华医疗的硕士及以上人员占职工人数的比例是多少，保留两位小数?", "prompt": {"硕士人数": "2544", "博士及以上人数": "", "职工总数": "6676", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.38", "ent_short_name": "新华医疗", "ent_name": "山东新华医疗器械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["山东新华医疗器械股份有限公司2020年的硕士人数为2544，博士及以上人数为，职工总数为6676，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.38", "2020年山东新华医疗器械股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.38，将硕士人数2544、博士及以上人数、职工总数6676代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "已知职工总数6676、硕士人数2544、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2020年山东新华医疗器械股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.38"], "type": "2-1"}
{"id": 1537, "question": "深圳新星2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "1076826139.91元", "资产总额": "2748022590.96元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "39.19%", "ent_short_name": "深圳新星", "ent_name": "深圳市新星轻合金材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债1076826139.91元和资产总额2748022590.96元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年深圳市新星轻合金材料股份有限公司的资产负债比率是39.19%", "2020年深圳市新星轻合金材料股份有限公司的资产负债比率是39.19%，将资产总额2748022590.96元和总负债1076826139.91元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "由总负债1076826139.91元和资产总额2748022590.96元计算出2020年深圳市新星轻合金材料股份有限公司的资产负债比率是39.19%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1538, "question": "2021年南京高科股份有限公司营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南京高科", "ent_name": "南京高科股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "2679072519.99元", "prom_answer": "2679072519.99元"}, "answer": ["南京高科股份有限公司2021年的营业利润是2679072519.99元", "2021年南京高科的营业利润是2679072519.99元", "2021年南京高科股份有限公司的营业利润为2679072519.99元"], "type": "1"}
{"id": 1539, "question": "2019年东莞控股固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东莞控股", "ent_name": "东莞发展控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1371113672.25元", "无形资产": "610751228.61元", "prom_answer": "固定资产：1371113672.25元；无形资产：610751228.61元；"}, "answer": ["东莞控股2019年无形资产为610751228.61元，固定资产为1371113672.25元。", "东莞发展控股股份有限公司2019年的固定资产是1371113672.25元，无形资产是610751228.61元。", "2019年东莞发展控股股份有限公司的固定资产和无形资产分别为1371113672.25元和610751228.61元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1540, "question": "京投发展在2019年的注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "京投发展", "ent_name": "京投发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "北京市朝阳区建国门外大街2号银泰中心C座17层", "prom_answer": "北京市朝阳区建国门外大街2号银泰中心C座17层"}, "answer": ["京投发展股份有限公司2019年的注册地址是北京市朝阳区建国门外大街2号银泰中心C座17层", "2019年京投发展的注册地址是北京市朝阳区建国门外大街2号银泰中心C座17层", "北京市朝阳区建国门外大街2号银泰中心C座17层是京投发展股份有限公司2019年的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1541, "question": "航发科技2020年年报中营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "14864821.85元", "营业收入": "2721058485.82元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "0.55%", "ent_short_name": "航发科技", "ent_name": "中国航发航空科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["已知营业利润14864821.85元和营业收入2721058485.82元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年中国航发航空科技股份有限公司的营业利润率是0.55%", "由营业利润14864821.85元和营业收入2721058485.82元计算出2020年中国航发航空科技股份有限公司的营业利润率是0.55%。", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出航发科技2020年的营业利润率是0.55%，其中2020年的营业利润为14864821.85元，营业收入为2721058485.82元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1542, "question": "2021年广东顺控发展股份有限公司营业利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "438510136.96元", "上年营业利润": "419694928.67元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "4.48%", "ent_short_name": "顺控发展", "ent_name": "广东顺控发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润419694928.67元和营业利润438510136.96元计算出2021年广东顺控发展股份有限公司的营业利润增长率是4.48%。", "已知上年营业利润419694928.67元和营业利润438510136.96元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年广东顺控发展股份有限公司的营业利润增长率是4.48%", "2021年广东顺控发展股份有限公司的营业利润增长率是4.48%，将营业利润438510136.96元和上年营业利润419694928.67元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1543, "question": "2021年扬州海昌新材股份有限公司净利润增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"净利润": "84375806.28元", "上年净利润": "62626061.05元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "34.73%", "ent_short_name": "海昌新材", "ent_name": "扬州海昌新材股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知上年净利润62626061.05元和净利润84375806.28元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年扬州海昌新材股份有限公司的净利润增长率是34.73%", "2021年扬州海昌新材股份有限公司的净利润增长率是34.73%，将净利润84375806.28元和上年净利润62626061.05元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润计算得出。", "扬州海昌新材股份有限公司2021年的净利润为84375806.28元，上年净利润为62626061.05元，所以，净利润增长率为34.73%"], "type": "2-1"}
{"id": 1544, "question": "中航沈飞股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中航沈飞", "ent_name": "中航沈飞股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-74503199.92元", "prom_answer": "-74503199.92元"}, "answer": ["中航沈飞股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是-74503199.92元", "2020年中航沈飞的投资收益是-74503199.92元", "-74503199.92元是中航沈飞股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1545, "question": "2020年绿能慧充公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "绿能慧充", "ent_name": "绿能慧充数字能源技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "35075.0元", "prom_answer": "35075.0元"}, "answer": ["2020年绿能慧充公允价值变动收益是35075.0元", "绿能慧充在2020年的公允价值变动收益是35075.0元", "35075.0元是2020年绿能慧充公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1546, "question": "2019年江苏澳洋健康产业股份有限公司营业利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "-568138937.43元", "营业收入": "2982034952.03元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "-19.05%", "ent_short_name": "澳洋健康", "ent_name": "江苏澳洋健康产业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["2019年江苏澳洋健康产业股份有限公司的营业利润率是-19.05%，将营业利润-568138937.43元和营业收入2982034952.03元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。", "已知营业利润-568138937.43元和营业收入2982034952.03元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年江苏澳洋健康产业股份有限公司的营业利润率是-19.05%", "由营业利润-568138937.43元和营业收入2982034952.03元计算出2019年江苏澳洋健康产业股份有限公司的营业利润率是-19.05%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1547, "question": "2019年上海锦江国际酒店股份有限公司的法定代表人是谁？", "prompt": {"ent_short_name": "锦江酒店", "ent_name": "上海锦江国际酒店股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "俞敏亮", "prom_answer": "俞敏亮"}, "answer": ["2019年上海锦江国际酒店股份有限公司的法定代表人是俞敏亮", "俞敏亮是2019年上海锦江国际酒店股份有限公司的法定代表人", "上海锦江国际酒店股份有限公司2019年的法定代表人是俞敏亮"], "type": "1"}
{"id": 1548, "question": "安徽建工集团股份有限公司2020年的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安徽建工", "ent_name": "安徽建工集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "43686816.02元", "prom_answer": "43686816.02元"}, "answer": ["安徽建工集团股份有限公司2020年的投资收益是43686816.02元", "2020年安徽建工集团股份有限公司的投资收益是43686816.02元", "43686816.02元是安徽建工集团股份有限公司2020年的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1549, "question": "狮头股份2020年管理费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "20396839.65元", "上年管理费用": "9761096.0元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "108.96%", "ent_short_name": "狮头股份", "ent_name": "狮头科技发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由上年管理费用9761096.0元和管理费用20396839.65元计算出2020年狮头科技发展股份有限公司的管理费用增长率是108.96%。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出狮头股份2020年的管理费用增长率是108.96%，其中2020年的管理费用为20396839.65元，上年管理费用为9761096.0元。", "2020年狮头科技发展股份有限公司的管理费用增长率是108.96%，将管理费用20396839.65元和上年管理费用9761096.0元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1550, "question": "2021年东莞宜安科技股份有限公司年报数据中，资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宜安科技", "ent_name": "东莞宜安科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2196663310.8元", "prom_answer": "2196663310.8元"}, "answer": ["2021年东莞宜安科技股份有限公司年报数据中，资产总计是2196663310.8元", "东莞宜安科技2021年年报数据中，资产总计是2196663310.8元", "2021年东莞宜安科技股份有限公司的资产总计是2196663310.8元"], "type": "1"}
{"id": 1551, "question": "弘讯科技在2021年的流动负债增长率是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "587513724.09元", "上年流动负债": "557685277.2元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "5.35%", "ent_short_name": "弘讯科技", "ent_name": "宁波弘讯科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债587513724.09元和上年流动负债557685277.2元计算出2021年宁波弘讯科技股份有限公司的流动负债增长率是5.35%。", "已知流动负债587513724.09元和上年流动负债557685277.2元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年宁波弘讯科技股份有限公司的流动负债增长率是5.35%", "宁波弘讯科技股份有限公司2021年的上年流动负债为557685277.2元，流动负债为587513724.09元，所以，流动负债增长率为5.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 1552, "question": "请问，2020年杭州士兰微电子股份有限公司利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "士兰微", "ent_name": "杭州士兰微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "-37716179.33元", "净利润": "-22636636.57元", "prom_answer": "利润总额：-37716179.33元；净利润：-22636636.57元；"}, "answer": ["-37716179.33元、-22636636.57元是杭州士兰微电子股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "士兰微2020年净利润为-22636636.57元，利润总额为-37716179.33元。", "2020年杭州士兰微电子股份有限公司的利润总额和净利润为-37716179.33元和-22636636.57元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1553, "question": "天润乳业在2020年的营业收入和营业外收入各为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天润乳业", "ent_name": "新疆天润乳业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "1767673596.18元", "营业外收入": "2361755.86元", "prom_answer": "营业收入：1767673596.18元；营业外收入：2361755.86元；"}, "answer": ["1767673596.18元、2361755.86元是新疆天润乳业股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。", "2020年新疆天润乳业股份有限公司的营业收入是1767673596.18元，营业外收入是2361755.86元。", "2020年新疆天润乳业股份有限公司的营业收入和营业外收入为1767673596.18元和2361755.86元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1554, "question": "2019年万泽股份的企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "万泽股份", "ent_name": "万泽实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "万泽实业股份有限公司", "prom_answer": "万泽实业股份有限公司"}, "answer": ["万泽股份2019年的企业名称是万泽实业股份有限公司", "2019年万泽股份的企业名称是万泽实业股份有限公司", "万泽实业股份有限公司是万泽股份2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1555, "question": "请问，2020年集友股份的营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "集友股份", "ent_name": "安徽集友新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "464167939.36元", "营业外收入": "8991.73元", "prom_answer": "营业收入：464167939.36元；营业外收入：8991.73元；"}, "answer": ["2020年安徽集友新材料股份有限公司的营业收入和营业外收入为464167939.36元和8991.73元。", "2020年安徽集友新材料股份有限公司的营业收入是464167939.36元，营业外收入是8991.73元。", "安徽集友新材料股份有限公司2020年的营业收入是464167939.36元，营业外收入是8991.73元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1556, "question": "2019年上海华培动力科技(集团)股份有限公司办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华培动力", "ent_name": "上海华培动力科技(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "上海市青浦区崧秀路218号", "prom_answer": "上海市青浦区崧秀路218号"}, "answer": ["上海华培动力科技(集团)股份有限公司2019年的办公地址是上海市青浦区崧秀路218号", "2019年上海华培动力科技(集团)股份有限公司的办公地址是上海市青浦区崧秀路218号", "上海市青浦区崧秀路218号是上海华培动力科技(集团)股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1557, "question": "北京雪迪龙科技股份有限公司在2019年的外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "雪迪龙", "ent_name": "北京雪迪龙科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Beijing SDL Technology Co., Ltd.", "prom_answer": "Beijing SDL Technology Co., Ltd."}, "answer": ["北京雪迪龙科技股份有限公司在2019年的外文名称是Beijing SDL Technology Co.,Ltd.", "Beijing SDL Technology Co.,Ltd.是北京雪迪龙科技股份有限公司在2019年的外文名称", "北京雪迪龙科技股份有限公司在2019年的外文名称是Beijing SDL Technology Co.,Ltd."], "type": "1"}
{"id": 1558, "question": "请问中信特钢在2019年的企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "中信特钢", "ent_name": "中信泰富特钢集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "中信泰富特钢集团股份有限公司", "prom_answer": "中信泰富特钢集团股份有限公司"}, "answer": ["中信特钢2019年的企业名称是中信泰富特钢集团股份有限公司", "2019年中信特钢的企业名称是中信泰富特钢集团股份有限公司", "中信泰富特钢集团股份有限公司是中信特钢2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1559, "question": "2020年蒙娜丽莎集团股份有限公司营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "蒙娜丽莎", "ent_name": "蒙娜丽莎集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "5916882.97元", "prom_answer": "5916882.97元"}, "answer": ["2020年蒙娜丽莎集团股份有限公司的营业外支出是5916882.97元", "蒙娜丽莎集团股份有限公司2020年的营业外支出是5916882.97元", "5916882.97元是2020年蒙娜丽莎集团股份有限公司的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1560, "question": "2021年达志科技每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "达志科技", "ent_name": "湖南领湃达志科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.105元", "prom_answer": "-0.105元"}, "answer": ["2021年达志科技每股经营现金流量是-0.105元", "达志科技2021年每股经营现金流量是-0.105元", "-0.105元是2021年达志科技每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1561, "question": "2019年深圳市特力(集团)股份有限公司办公地址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "深特力", "ent_name": "深圳市特力(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "深圳市罗湖区水贝二路特力大厦三、四楼", "prom_answer": "深圳市罗湖区水贝二路特力大厦三、四楼"}, "answer": ["深圳市特力(集团)股份有限公司2019年的办公地址是深圳市罗湖区水贝二路特力大厦三、四楼", "2019年深圳市特力(集团)股份有限公司的办公地址是深圳市罗湖区水贝二路特力大厦三、四楼", "深圳市罗湖区水贝二路特力大厦三、四楼是深圳市特力(集团)股份有限公司2019年的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1562, "question": "长华集团2021年货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长华集团", "ent_name": "长华控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "221195081.97元", "prom_answer": "221195081.97元"}, "answer": ["长华集团2021年货币资金是221195081.97元", "2021年长华集团的货币资金是221195081.97元", "2021年长华控股集团股份有限公司的货币资金是221195081.97元"], "type": "1"}
{"id": 1563, "question": "武汉凡谷电子技术股份有限公司2021年每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "武汉凡谷", "ent_name": "武汉凡谷电子技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "3.3992元", "prom_answer": "3.3992元"}, "answer": ["武汉凡谷电子技术股份有限公司2021年每股净资产是3.3992元", "2021年武汉凡谷电子技术每股净资产为3.3992元", "3.3992元是武汉凡谷电子技术股份有限公司2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1564, "question": "金花股份2021年资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金花股份", "ent_name": "金花企业(集团)股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "1870188073.55元", "prom_answer": "1870188073.55元"}, "answer": ["金花股份2021年资产总计是1870188073.55元", "2021年金花股份的资产总计是1870188073.55元", "2021年金花企业(集团)股份有限公司的资产总计是1870188073.55元"], "type": "1"}
{"id": 1565, "question": "经纬纺织机械股份有限公司在2019年的固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "经纬纺机", "ent_name": "经纬纺织机械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1397071599.31元", "无形资产": "412522026.65元", "prom_answer": "固定资产：1397071599.31元；无形资产：412522026.65元；"}, "answer": ["2019年经纬纺织机械股份有限公司的固定资产是1397071599.31元，无形资产是412522026.65元。", "经纬纺机2019年无形资产为412522026.65元，固定资产为1397071599.31元。", "2019年经纬纺织机械股份有限公司的固定资产和无形资产分别为1397071599.31元和412522026.65元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1566, "question": "无锡和晶科技股份有限公司在2021年的每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "和晶科技", "ent_name": "无锡和晶科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.01元", "prom_answer": "-0.01元"}, "answer": ["无锡和晶科技股份有限公司在2021年的每股经营现金流量是-0.01元", "2021年无锡和晶科技股份有限公司每股经营现金流量是-0.01元", "-0.01元是无锡和晶科技股份有限公司在2021年的每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1567, "question": "军信股份在2021年的每股净资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "军信股份", "ent_name": "湖南军信环保股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "11.4928元", "prom_answer": "11.4928元"}, "answer": ["军信股份在2021年的每股净资产是11.4928元", "2021年军信股份每股净资产为11.4928元", "11.4928元是军信股份在2021年的每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1568, "question": "深圳莱宝高科技股份有限公司2019年公司网址是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "莱宝高科", "ent_name": "深圳莱宝高科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.laibao.com.cn", "prom_answer": "www.laibao.com.cn"}, "answer": ["深圳莱宝高科技股份有限公司2019年的公司网址是www.laibao.com.cn", "2019年莱宝高科技股份有限公司的公司网址是www.laibao.com.cn", "www.laibao.com.cn是深圳莱宝高科技股份有限公司2019年的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1569, "question": "在2021年，保龄宝生物股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产各是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "保龄宝", "ent_name": "保龄宝生物股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "258720.0元", "其他非流动金融资产": "6000000.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：258720.0元；其他非流动金融资产：6000000.0元；"}, "answer": ["保龄宝生物股份有限公司2021年的衍生金融资产是258720.0元，其他非流动金融资产是6000000.0元。", "保龄宝2021年其他非流动金融资产为6000000.0元，衍生金融资产为258720.0元。", "2021年保龄宝生物股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为258720.0元和6000000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1570, "question": "中航工业产融控股股份有限公司2020年的资产负债比率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "316477989330.97元", "资产总额": "379595095466.82元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "83.37%", "ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["中航工业产融控股股份有限公司2020年的资产总额为379595095466.82元，总负债为316477989330.97元，所以，资产负债比率为83.37%", "由总负债316477989330.97元和资产总额379595095466.82元计算出2020年中航工业产融控股股份有限公司的资产负债比率是83.37%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出中航产融2020年的资产负债比率是83.37%，其中2020年的资产总额为379595095466.82元，总负债为316477989330.97元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1571, "question": "请简要分析台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的风险情况。", "prompt": {"ent_short_name": "台海核电", "ent_name": "台海玛努尔核电设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，因公司2021年度经审计的期末净资产为负值，根据《深圳证券交易所股票上市规则》（2022 年修订）第 9.3.1 条第一款第（二）项的规定，公司股票交易在公司2021年度报告披露后将被实施退市风险警示；另因中喜会计师事务所对公司 2021 年度财务报告出具的审计报告中显示公司持续经营能力存在不确定性，且公司自 2019 年度至今连续三个会计年度扣除非经常性损益净利润均为负值，根据《深圳证券交易所股票上市规则》（2022 年修订）第 9.8.1 条第（七）项的规定，深圳证券交易所将对公司股票交易实施其他风险警示。本报告中涉及的未来计划、发展战略等前瞻性描述，不构成公司对投资者的实质承诺，敬请投资者注意投资风险。", "根据台海玛努尔核电设备股份有限公司2021年的年报信息，公司的风险提示主要有以下几个方面：\n退市风险：公司2021年度经审计的期末净资产为负值，根据《深圳证券交易所股票上市规则》的规定，公司的股票将被实施退市风险警示。这意味着该公司可能面临从深圳证券交易所退市的风险。\n持续经营能力的不确定性：中喜会计师事务所对公司2021年度财务报告的审计报告中提出公司的持续经营能力存在不确定性。这可能是由于公司的业务状况、资金链问题或者其他重大风险。\n持续亏损：公司自2019年度至今连续三个会计年度扣除非经常性损益后的净利润均为负值。这意味着公司的经营情况不佳，财务状况可能存在问题，可能会对股票的价值产生负面影响。\n投资风险：公司在报告中提到的未来计划、发展战略等前瞻性描述，并不构成对投资者的实质承诺，投资者需要注意这其中可能存在的风险。\n总的来说，台海玛努尔核电设备股份有限公司目前面临着退市、持续经营能力不确定以及持续亏损等重大风险。投资者在考虑投资时，需要对这些风险有清晰的认识，并根据自己的风险承受能力作出决定。", "台海玛努尔核电设备股份有限公司面临以下风险：\n退市风险：2021年净资产负值可能导致退市。\n经营风险：持续经营能力不确定。\n财务风险：2019-2021年连续三年净利润为负。\n投资风险：未来计划和战略并无实质承诺。\n投资者应根据自身风险承受能力谨慎考虑投资。"], "type": "3-1"}
{"id": 1572, "question": "中科软2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中科软", "ent_name": "中科软科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "656", "prom_answer": "656"}, "answer": ["2019年中科软科技股份有限公司的硕士人数是656人", "中科软2019年的硕士人数是656人", "2019年中科软的硕士人数是656人"], "type": "1"}
{"id": 1573, "question": "2019年中信出版职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中信出版", "ent_name": "中信出版集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "1645", "prom_answer": "1645"}, "answer": ["2019年中信出版职工总数是1645人", "中信出版2019年职工总数是1645人", "2019年中信出版职工总数有1645人"], "type": "1"}
{"id": 1574, "question": "科创信息2020年销售费用增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "35478085.82元", "上年销售费用": "30747306.45元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "15.39%", "ent_short_name": "科创信息", "ent_name": "湖南科创信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["已知上年销售费用30747306.45元和销售费用35478085.82元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年湖南科创信息技术股份有限公司的销售费用增长率是15.39%", "湖南科创信息技术股份有限公司2020年的销售费用为35478085.82元，上年销售费用为30747306.45元，所以，销售费用增长率为15.39%", "2020年湖南科创信息技术股份有限公司的销售费用增长率是15.39%，将销售费用35478085.82元和上年销售费用30747306.45元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1575, "question": "2019年山东晨鸣纸业集团股份有限公司法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "晨鸣纸业", "ent_name": "山东晨鸣纸业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "陈洪国", "prom_answer": "陈洪国"}, "answer": ["2019年山东晨鸣纸业集团股份有限公司的法定代表人是陈洪国", "陈洪国是2019年山东晨鸣纸业集团股份有限公司的法定代表人", "山东晨鸣纸业集团股份有限公司2019年的法定代表人是陈洪国"], "type": "1"}
{"id": 1576, "question": "宁波建工2020年研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宁波建工", "ent_name": "宁波建工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "354433583.59元", "prom_answer": "354433583.59元"}, "answer": ["宁波建工2020年研发费用是354433583.59元", "2020年宁波建工的研发费用是354433583.59元", "2020年宁波建工股份有限公司的研发费用是354433583.59元"], "type": "1"}
{"id": 1577, "question": "从2021年的年报数据可知，苏州春兴精工股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "春兴精工", "ent_name": "苏州春兴精工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产、其他非流动金融资产", "衍生金融资产": "9766832.28元", "其他非流动金融资产": "165454545.0元", "prom_answer": "衍生金融资产：9766832.28元；其他非流动金融资产：165454545.0元；"}, "answer": ["9766832.28元、165454545.0元是苏州春兴精工股份有限公司2021年的衍生金融资产和其他非流动金融资产。", "2021年苏州春兴精工股份有限公司的衍生金融资产和其他非流动金融资产分别为9766832.28元和165454545.0元。", "苏州春兴精工股份有限公司2021年的衍生金融资产是9766832.28元，其他非流动金融资产是165454545.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1578, "question": "请简要分析2021年上海复旦微电子集团股份有限公司主要会计数据及财务指标增长的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "复旦微电", "ent_name": "上海复旦微电子集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年上海复旦微电子集团股份有限公司的年报信息，主要会计数据及财务指标的增长，主要由于以下因素引起：1、集成电路下游应用市场需求旺盛，公司抓住行业发展机遇，积极开拓市场与新客户，优化产品和客户结构，各产品线营业收入均实现了增长；2、受益于新产品推出和部分产品单价上调，综合毛利率较上年增加 12.95 个百分点；3、为保持和提升公司核心竞争力，公司持续保持研发投入强度，当年度投入约为 7.49 亿元，较上年度增加 41.46%；4、因报告期实施限制性股票激励计划，公司股份支付费用上升至 1,407.15 万元，该费用计入经常性损益,较上年度增加 974.79%。", "根据2021年上海复旦微电子集团股份有限公司的年报信息，主要会计数据及财务指标的增长，主要归因于旺盛的集成电路下游应用市场需求、市场开拓和客户结构优化带来的营业收入增长，新产品推出和产品单价调整提升的综合毛利率，持续增加的研发投入以提升核心竞争力，以及实施的限制性股票激励计划导致的股份支付费用上升。这些因素共同促进了净利润、净资产和营业收入等主要会计数据和财务指标的增长。", "根据2021年上海复旦微电子集团股份有限公司的年报信息，主要会计数据及财务指标的增长，主要是由以下因素引起的：1、集成电路下游应用市场需求旺盛，公司积极开拓市场与新客户，优化产品和客户结构，使各产品线的营业收入都实现了增长。2、公司受益于新产品推出和部分产品单价上调，综合毛利率增加了12.95个百分点。3、公司为保持和提升核心竞争力，持续加大研发投入，当年度研发投入增加了41.46%。4、由于实施了限制性股票激励计划，公司股份支付费用上升，计入经常性损益，较上年度增加了974.79%。综上所述，公司在近三年的增长主要得益于市场需求的增加，产品结构的优化，研发投入的增加以及股份支付费用的上升等因素的积极影响。这些因素共同推动了营业收入、净利润和净资产等主要会计数据和财务指标的增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1579, "question": "南方传媒在2021年的其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南方传媒", "ent_name": "南方出版传媒股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "704854100.0元", "prom_answer": "704854100.0元"}, "answer": ["南方传媒在2021年的其他非流动金融资产是704854100.0元。", "2021年南方传媒的其他非流动金融资产是704854100.0元。", "2021年，南方出版传媒股份有限公司的其他非流动金融资产是704854100.0元。"], "type": "1"}
{"id": 1580, "question": "请分析浙江海盐力源环保科技股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "力源科技", "ent_name": "浙江海盐力源环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，浙江海盐力源环保科技股份有限公司在2021年没有披露任何重大关联交易的具体情况。根据给出的选项，与日常经营相关的关联交易、资产或股权收购、出售发生的关联交易、共同对外投资的重大关联交易、关联债权债务往来以及公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务均没有适用的情况。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅浙江海盐力源环保科技股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，浙江海盐力源环保科技股份有限公司在2021年没有披露任何重大关联交易。根据给出的选项，所有的适用情况都被标记为不适用。因此，在该年度报告中，该公司没有涉及与日常经营相关的关联交易、资产或股权的收购、出售交易、共同对外投资的重大关联交易、关联债权债务往来、公司与存在关联关系的财务公司以及公司控股的财务公司与关联方之间的金融业务。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，并不包含更详细的财务分析或评估。对于更准确和全面的了解浙江海盐力源环保科技股份有限公司的重大关联交易情况，建议查阅该公司的年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，浙江海盐力源环保科技股份有限公司在2021年未披露任何重大关联交易。在与日常经营相关的关联交易、资产或股权收购、出售、共同对外投资、关联债权债务往来以及公司与存在关联关系的财务公司之间的金融业务等方面，均未披露相关事项。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息进行，可能存在遗漏或未披露的交易情况。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅浙江海盐力源环保科技股份有限公司的相关公告、年度报告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 1581, "question": "北方化学工业股份有限公司2021年的货币资金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "北化股份", "ent_name": "北方化学工业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "1384735032.27元", "prom_answer": "1384735032.27元"}, "answer": ["北方化学工业股份有限公司2021年的货币资金是1384735032.27元", "2021年北方化学工业的货币资金是1384735032.27元", "2021年北方化学工业股份有限公司的货币资金是1384735032.27元"], "type": "1"}
{"id": 1582, "question": "广州赛意信息科技股份有限公司2021年的应付职工薪酬是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "赛意信息", "ent_name": "广州赛意信息科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "162303012.27元", "prom_answer": "162303012.27元"}, "answer": ["广州赛意信息科技股份有限公司2021年的应付职工薪酬是162303012.27元", "2021年广州赛意信息科技的应付职工薪酬是162303012.27元", "162303012.27元是广州赛意信息科技股份有限公司2021年的应付职工薪酬"], "type": "1"}
{"id": 1583, "question": "西部证券在2019年的利息收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "西部证券", "ent_name": "西部证券股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利息收入", "利息收入": "840959705.2元", "prom_answer": "840959705.2元"}, "answer": ["西部证券在2019年的利息收入是840959705.2元", "2019年西部证券的利息收入是840959705.2元", "840959705.2元是2019年西部证券的利息收入"], "type": "1"}
{"id": 1584, "question": "2021年凯盛新材的每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "凯盛新材", "ent_name": "山东凯盛新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.459726元", "每股净资产": "3.0312元", "prom_answer": "每股收益：0.459726元；每股净资产：3.0312元；"}, "answer": ["0.459726元、3.0312元是山东凯盛新材料股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "凯盛新材2021年每股净资产为3.0312元，每股收益为0.459726元。", "2021年山东凯盛新材料股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.459726元和3.0312元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1585, "question": "2021年鲁泰纺织投资收益增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "50449943.7元", "上年投资收益": "145968403.88元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-65.44%", "ent_short_name": "鲁泰纺织", "ent_name": "鲁泰纺织股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["已知上年投资收益145968403.88元和投资收益50449943.7元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年鲁泰纺织股份有限公司的投资收益增长率是-65.44%", "由上年投资收益145968403.88元和投资收益50449943.7元计算出2021年鲁泰纺织股份有限公司的投资收益增长率是-65.44%。", "2021年鲁泰纺织股份有限公司的投资收益增长率是-65.44%，将投资收益50449943.7元和上年投资收益145968403.88元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1586, "question": "江西三鑫医疗科技股份有限公司2019年法定代表人是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "三鑫医疗", "ent_name": "江西三鑫医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "彭义兴", "prom_answer": "彭义兴"}, "answer": ["江西三鑫医疗科技股份有限公司2019年的法定代表人是彭义兴", "彭义兴是江西三鑫医疗科技股份有限公司2019年的法定代表人", "2019年江西三鑫医疗科技股份有限公司的法定代表人是彭义兴"], "type": "1"}
{"id": 1587, "question": "请简要分析三棵树涂料股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三棵树", "ent_name": "三棵树涂料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，三棵树涂料股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是应收账款坏账准备的计提和产品销售收入确认。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：应收账款坏账准备的计提\n事项描述：\n截至2019年12月31日，三棵树公司应收账款账面余额为1,627,731,818.82元，坏账准备余额为118,790,060.03元。由于应收账款坏账计提方法从\"已发生损失法\"改为\"预期损失法\"，并根据前瞻性信息调整损失率，计提应收账款坏账准备涉及复杂且重大的管理层判断，且应收账款余额重大，因此被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与应收款项坏账准备计提相关的内部控制，评价其设计有效性，并测试相关控制运行的有效性，包括有关识别减值客观证据和计算减值准备的控制。\n评价应收账款坏账准备会计估计的合理性，包括复核确定应收账款组合的依据、金额重大的判断、单独计提坏账准备的判断等。\n复核公司计算预期信用损失率的过程，包括账龄迁徙率及前瞻性信息调整损失率的计算等。\n复核管理层对应收账款可收回性进行评估的相关考虑及客观证据。\n选取应收账款期末余额较大或本期发生额较大的客户实施函证程序，将函证结果与公司账面记录的金额进行核对。\n结合期后回款情况检查，评价管理层对坏账准备计提的合理性。\n关键审计事项：产品销售收入确认\n事项描述：\n三棵树公司在2019年度涂料、胶粘剂、防水卷材等产品销售收入为5,082,453,732.82元，占2019年度营业收入的比例为85.10%。由于产品销售收入金额重大且为公司关键业绩指标，可能存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此被认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与收入确认有关的内部控制，评价其设计有效性，并测试了相关控制运行的有效性。\n通过选取样本检查销售合同及与管理层的访谈，对与收入确认有关的主要风险和报酬转移时点进行了分析评估，进而评估公司的收入确认政策。\n选取样本检查与收入确认相关的支持性文件，包括销售合同、销售发货单、销售发票、客户签收记录等，进而评价相关收入确认是否符合公司收入确认的会计政策。\n针对资产负债表日前后确认的销售收入核对至客户签收记录等支持性文件，以评估销售收入是否在恰当的期间确认。\n对与重要客户的收入交易实施函证程序，将函证结果与公司账面记录的金额进行核对。\n基于已执行的审计工作，审计人员认为，三棵树公司对应收账款坏账准备的计提和产品销售收入确认的列报与披露是适当的。通过审计程序的实施，审计人员能够评估三棵树公司财务报表中涉及应收账款坏账准备和产品销售收入确认的合规性和准确性。", "根据提供的信息，三棵树涂料股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是应收账款坏账准备的计提和产品销售收入确认。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：应收账款坏账准备的计提\n事项描述：\n截至2019年12月31日，三棵树公司的应收账款账面余额为1,627,731,818.82元，坏账准备余额为118,790,060.03元。由于应收账款坏账准备计提方法由“已发生损失法”改为“预期损失法”，并根据前瞻性信息调整损失率，计提应收账款坏账准备需要涉及复杂且重大的管理层判断。考虑到应收账款余额重大，因此，应收账款坏账准备的计提被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与应收款项坏账准备计提相关的内部控制，评价其设计有效性，并测试相关控制运行的有效性，包括有关识别减值客观证据和计算减值准备的控制。\n评价应收账款坏账准备会计估计的合理性，包括复核确定应收账款组合的依据、金额重大的判断、单独计提坏账准备的判断等。\n复核公司计算预期信用损失率的过程，包括账龄迁徙率及前瞻性信息调整损失率的计算等。\n复核管理层对应收账款可收回性进行评估的相关考虑及客观证据。\n选取应收账款期末余额较大或本期发生额较大的客户实施函证程序，将函证结果与公司账面记录的金额进行核对。\n结合期后回款情况检查，评价管理层对坏账准备计提的合理性。\n关键审计事项：产品销售收入确认\n事项描述：\n三棵树公司2019年度涂料、胶粘剂、防水卷材等产品销售收入为5,082,453,732.82元，占2019年度营业收入的比例为85.10%。由于产品销售收入额重大且为公司关键业绩指标，可能存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此，产品销售收入确认被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与收入确认有关的内部控制，评价其设计有效性，并测试相关控制运行的有效性。\n通过选取样本检查销售合同及与管理层的访谈，对与收入确认有关的主要风险和报酬转移时点进行了分析评估，进而评估公司的收入确认政策。\n选取样本检查与收入确认相关的支持性文件，包括销售合同、销售发货单、销售发票、客户签收记录等，进而评价相关收入确认是否符合公司收入确认的会计政策。\n针对资产负债表日前后确认的销售收入核对至客户签收记录等支持性文件，以评估销售收入是否在恰当的期间确认。\n对与重要客户的收入交易实施函证程序，将函证结果与公司账面记录的金额进行核对。\n通过执行这些审计程序，审计人员能够评估三棵树公司财务报表中涉及应收账款坏账准备计提和产品销售收入确认的合规性和准确性。", "根据提供的信息，三棵树涂料股份有限公司在2019年的关键审计事项包括应收账款坏账准备的计提和产品销售收入确认。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：应收账款坏账准备的计提\n事项描述：\n截至2019年12月31日，三棵树公司应收账款账面余额为1,627,731,818.82元，坏账准备余额为118,790,060.03元。由于应收账款坏账计提方法本年由“已发生损失法”改为“预期损失法”，并根据前瞻性信息调整损失率，应收账款坏账准备的计提需要管理层识别已发生减值的项目和客观证据、评估其未来可获取的现金流量并确定其现值。这涉及复杂且重大的管理层判断，且应收账款余额重大，因此被认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与应收款项坏账准备计提相关的内部控制，评价其设计有效性，并测试相关控制运行的有效性，包括识别减值客观证据和计算减值准备的控制。\n评价应收账款坏账准备会计估计的合理性，包括复核确定应收账款组合的依据、金额重大的判断、单独计提坏账准备的判断等。\n复核公司计算预期信用损失率的过程，包括账龄迁徙率及前瞻性信息调整损失率的计算等。\n复核管理层对应收账款可收回性进行评估的相关考虑及客观证据。\n选取应收账款期末余额较大或本期发生额较大的客户实施函证程序，将函证结果与公司账面记录的金额进行核对。\n结合期后回款情况检查，评价管理层对坏账准备计提的合理性。\n关键审计事项：产品销售收入确认\n事项描述：\n三棵树公司2019年度涂料、胶粘剂、防水卷材等产品销售收入为5,082,453,732.82元，占2019年度营业收入的比例为85.10%。涂料、胶粘剂、防水卷材等产品销售收入金额重大且为公司关键业绩指标，可能存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n了解公司与收入确认有关的内部控制，评价其设计有效性，并测试相关控制运行的有效性。\n通过选取样本检查销售合同及与管理层的访谈，对与收入确认有关的主要风险和报酬转移时点进行了分析评估，进而评估公司的收入确认政策。\n选取样本检查与收入确认相关的支持性文件，包括销售合同、销售发货单、销售发票、客户签收记录等，进而评价相关收入确认是否符合公司收入确认的会计政策。\n针对资产负债表日前后确认的销售收入核对至客户签收记录等支持性文件，以评估销售收入是否在恰当的期间确认。\n对与重要客户的收入交易实施函证程序，将函证结果与公司账面记录的金额进行核对。\n基于已执行的审计工作，审计人员认为三棵树公司对应收账款坏账准备的计提和产品销售收入确认的列报与披露是适当的。通过审计程序的实施，审计人员能够评估三棵树公司财务报表中涉及应收账款坏账准备和产品销售收入确认的合规性和准确性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1588, "question": "我想知道光威复材在2019年的法定代表人是谁?", "prompt": {"ent_short_name": "光威复材", "ent_name": "威海光威复合材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "陈亮", "prom_answer": "陈亮"}, "answer": ["光威复材在2019年的法定代表人是陈亮", "陈亮是光威复材在2019年的法定代表人", "2019年光威复材的法定代表人是陈亮"], "type": "1"}
{"id": 1589, "question": "富瑞特装在2020年的营业利润率是多少？请在答案中保留两位小数。", "prompt": {"营业利润": "125425478.5元", "营业收入": "1806080635.56元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "6.94%", "ent_short_name": "富瑞特装", "ent_name": "张家港富瑞特种装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出富瑞特装2020年的营业利润率是6.94%，其中2020年的营业利润为125425478.5元，营业收入为1806080635.56元。", "2020年张家港富瑞特种装备股份有限公司的营业利润率是6.94%，将营业利润125425478.5元和营业收入1806080635.56元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。", "已知营业利润125425478.5元和营业收入1806080635.56元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年张家港富瑞特种装备股份有限公司的营业利润率是6.94%"], "type": "2-1"}
{"id": 1590, "question": "2020年宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司对联营企业和合营企业的投资收益金额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "太平鸟", "ent_name": "宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-902614.8元", "prom_answer": "-902614.8元"}, "answer": ["宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司在2020年对联营企业和合营企业的投资收益金额是-902614.8元", "2020年宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司的对联营企业和合营企业的投资收益金额是-902614.8元", "-902614.8元是宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司在2020年对联营企业和合营企业的投资收益金额"], "type": "1"}
{"id": 1591, "question": "2020年，鞍重股份的销售费用和管理费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "鞍重股份", "ent_name": "鞍山重型矿山机器股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "18613469.82元", "管理费用": "24342742.29元", "prom_answer": "销售费用：18613469.82元；管理费用：24342742.29元；"}, "answer": ["鞍重股份2020年管理费用为24342742.29元，销售费用为18613469.82元。", "2020年鞍山重型矿山机器股份有限公司的销售费用和管理费用为18613469.82元和24342742.29元。", "2020年鞍山重型矿山机器股份有限公司的销售费用是18613469.82元，管理费用是24342742.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1592, "question": "浙江迦南科技股份有限公司2020年研发费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "迦南科技", "ent_name": "浙江迦南科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "49712681.86元", "prom_answer": "49712681.86元"}, "answer": ["浙江迦南科技股份有限公司2020年研发费用是49712681.86元", "2020年迦南科技的研发费用是49712681.86元", "2020年浙江迦南科技股份有限公司的研发费用是49712681.86元"], "type": "1"}
{"id": 1593, "question": "四川省新能源动力股份有限公司在2020年的非流动负债比率保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"非流动负债": "5692289329.98元", "总负债": "9218939588.83元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "61.75%", "ent_short_name": "川能动力", "ent_name": "四川省新能源动力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债9218939588.83元和非流动负债5692289329.98元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年四川省新能源动力股份有限公司的非流动负债比率是61.75%", "由总负债9218939588.83元和非流动负债5692289329.98元计算出2020年四川省新能源动力股份有限公司的非流动负债比率是61.75%。", "2020年四川省新能源动力股份有限公司的非流动负债比率是61.75%，将非流动负债5692289329.98元和总负债9218939588.83元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1594, "question": "请简要分析圣元环保股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "圣元环保", "ent_name": "圣元环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势，这些优势有助于公司在市场中保持领先地位，并为业务拓展提供坚实的基础。以下是该公司在2020年报中提到的核心竞争力优势：\n项目技术优势：\n公司在生活垃圾焚烧发电和生活污水处理项目中采用了国际通用、成熟先进的技术。对于生活垃圾焚烧发电项目，公司采用机械炉排炉技术，保证垃圾得到充分燃烧和污染物的处理。该技术被认可并评为环保实用技术示范工程。对于生活污水处理项目，公司采用广泛应用的活性污泥技术，并根据项目的运营需求采用不同的细分处理工艺，积累了丰富的技术经验。多个项目被评为环保实用技术示范工程，获得认可。\n项目经验优势：\n公司在生活垃圾焚烧发电和生活污水处理领域拥有十几年的项目经验。目前已运营多个生活垃圾焚烧项目和生活污水处理项目。丰富的项目投资、建设和运营经验使得政府部门重视该公司在环境服务提供商中的地位，为未来业务拓展奠定了坚实基础。\n项目品牌优势：\n公司在城镇固液废专业化处理领域形成了品牌优势。凭借成熟先进的业务技术和安全稳健的项目运营管理，公司获得了多项荣誉和认可，包括重点环保实用技术示范工程、中国固废行业最具社会责任投资运营企业和环保优秀品牌企业等。\n业务协同优势：\n公司采用“生活垃圾焚烧发电+生活污水处理”的业务协同运作模式。这两种业务都属于市政公用环保行业，主要客户为政府部门。采用BOT模式运营项目，并通过两种业务的协同运作，能够有效地共享经验、资源，进一步提升公司的核心竞争力。\n经营管理优势：\n公司的核心管理团队长期从事生活垃圾焚烧发电和生活污水处理项目的投资、建设和运营管理。他们对中国市场有着深刻的理解和前瞻性的战略眼光，积累了丰富的经验。公司建立了完善、严谨的项目选择、实施和运营的控制标准，可以根据不同条件评估项目风险和回报，保证资源的高效利用。\n综上所述，该公司在2020年报中展现了在技术、经验、品牌、业务协同和经营管理方面的核心竞争力优势，这些优势为公司的持续稳健发展提供了有力支撑。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势：\n项目技术优势：公司在生活垃圾焚烧发电和生活污水处理项目中采用了国际通用、成熟先进的技术，例如机械炉排炉技术和活性污泥技术。这些技术能够有效保证垃圾燃烧和污水处理的效果，并且得到了相关机构的认可和评定。\n项目经验优势：公司在生活垃圾焚烧发电和生活污水处理业务上有十几年的项目经验，已经成功运营了多个项目。这使得公司在项目投资、建设和运营方面积累了丰富的经验，为业务拓展提供了坚实的基础。\n项目品牌优势：通过多年的深耕积累，公司在城镇固液废专业化处理领域建立了品牌优势。公司凭借成熟先进的技术和安全稳健的项目运营管理获得了多项荣誉和认可。\n业务协同优势：公司采用了\"生活垃圾焚烧发电+生活污水处理\"的业务协同运作模式，并且主要客户为政府部门。同时，公司通过采用BOT模式运营项目，可以有效地共享运营经验、客户资源和品牌资源，提升公司的核心竞争力。\n经营管理优势：公司的核心管理团队长期从事生活垃圾焚烧发电和生活污水处理项目的投资、建设和运营管理，对市场有深刻的理解和前瞻性的战略眼光。公司建立了一整套完善、严谨的项目选择、实施和运营的控制标准，从而保证了资源的高效利用，并且在市场经营拓展和运营成本管控方面积累了丰富经验。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势，具体包括：\n项目技术优势：\n该公司在生活垃圾焚烧发电项目中采用了国际通用、成熟先进的机械炉排炉技术，有效保证了垃圾的充分燃烧和污染物的处理。该技术被中国环保产业协会评为“重点环境保护实用技术示范工程”和被列入《国家先进污染防治技术目录》。同时，在生活污水处理项目中，公司采用了目前国际应用较为广泛、成熟的活性污泥技术，并在不同项目中采用了不同的细分处理工艺，积累了丰富的技术经验。\n项目经验优势：\n公司专注于生活垃圾焚烧发电和生活污水处理业务，拥有十几年的项目经验。目前已运营7个生活垃圾焚烧项目和5个生活污水处理项目，为公司的业务拓展奠定了坚实的基础。政府部门非常重视环境服务提供商的项目投资、建设、运营经验，这使得公司丰富的经验成为其核心竞争力之一。\n项目品牌优势：\n公司经过十几年深耕积累，在城镇固液废专业化处理领域形成了品牌优势。凭借成熟先进的业务技术和安全稳健的项目运营管理，公司获得了多项荣誉，如重点环境保护实用技术示范工程、中国固废行业最具社会责任投资运营企业、环保优秀品牌企业等。\n业务协同优势：\n公司采用“生活垃圾焚烧发电+生活污水处理”的业务协同运作模式，两种业务都属于市政公用环保行业，主要客户都为政府部门。通过采用BOT模式运营两种业务，公司能够有效地共享BOT项目运营经验、客户资源和品牌资源，进一步提升了公司的核心竞争力。\n经营管理优势：\n公司的核心管理团队长期从事生活垃圾焚烧发电和生活污水处理项目的投资、建设和运营管理。他们对中国生活垃圾焚烧发电和生活污水处理市场有深刻和独到的理解，具有前瞻性的战略眼光。同时，公司已建立了一整套完善、严谨的项目选择、实施及运营的控制标准，可以充分评估项目风险和回报，保证公司资源的高效利用。\n综合以上优势，该公司在2020年报中展现出了在生活垃圾焚烧发电和生活污水处理领域的强大竞争力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1595, "question": "新时达2021年固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新时达", "ent_name": "上海新时达电气股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "574024439.64元", "prom_answer": "574024439.64元"}, "answer": ["新时达2021年的固定资产是574024439.64元。", "2021年新时达的固定资产为574024439.64元。", "固定资产金额为574024439.64元的是新时达在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1596, "question": "2020年上海凯宝药业股份有限公司财务费用增长率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"财务费用": "-38821123.79元", "上年财务费用": "-20244448.58元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "91.76%", "ent_short_name": "上海凯宝", "ent_name": "上海凯宝药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用-20244448.58元和财务费用-38821123.79元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年上海凯宝药业股份有限公司的财务费用增长率是91.76%", "上海凯宝药业股份有限公司2020年的财务费用为-38821123.79元，上年财务费用为-20244448.58元，所以，财务费用增长率为91.76%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出上海凯宝2020年的财务费用增长率是91.76%，其中2020年的财务费用为-38821123.79元，上年财务费用为-20244448.58元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1597, "question": "2019年深圳市卫光生物制品股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "卫光生物", "ent_name": "深圳市卫光生物制品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "1009733.43元", "营业外收入": "159292.75元", "prom_answer": "营业外支出：1009733.43元；营业外收入：159292.75元；"}, "answer": ["深圳市卫光生物制品股份有限公司2019年的营业外支出是1009733.43元，营业外收入是159292.75元。", "卫光生物2019年营业外收入为159292.75元，营业外支出为1009733.43元。", "2019年深圳市卫光生物制品股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为1009733.43元和159292.75元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1598, "question": "广东广州日报传媒股份有限公司在2019-2021年间的法定代表人是不是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "广东广州日报传媒股份有限公司", "ent_short_name": "粤传媒", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "张强", "2020年法定代表人": "张强", "2021年法定代表人": "张强", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，法定代表人是张强。", "2021年法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人都是张强，所以2021年年广东广州日报传媒股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2021年年粤传媒法定代表人与前两年相比是一样的，都是张强，所以答案是相同"], "type": "2-2"}
{"id": 1599, "question": "在2021年，哈三联的固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "哈三联", "ent_name": "哈尔滨三联药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "822983597.52元", "prom_answer": "822983597.52元"}, "answer": ["在2021年，哈三联的固定资产是822983597.52元", "2021年哈三联的固定资产是822983597.52元", "2021年哈尔滨三联药业股份有限公司的固定资产是822983597.52元"], "type": "1"}
{"id": 1600, "question": "在2020年，广东塔牌集团股份有限公司的利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "塔牌集团", "ent_name": "广东塔牌集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "2371046887.94元", "净利润": "1783157054.11元", "prom_answer": "利润总额：2371046887.94元；净利润：1783157054.11元；"}, "answer": ["2020年广东塔牌集团股份有限公司的利润总额和净利润为2371046887.94元和1783157054.11元。", "2371046887.94元、1783157054.11元是广东塔牌集团股份有限公司2020年的利润总额和净利润。", "2020年广东塔牌集团股份有限公司的利润总额是2371046887.94元，净利润是1783157054.11元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1601, "question": "航发动力在2020年的企业硕士及以上人员占职工人数的比例是多少?请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "2091", "博士及以上人数": "40", "职工总数": "34977", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "航发动力", "ent_name": "中国航发动力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数34977、硕士人数2091、博士及以上人数40，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2020年中国航发动力股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.06", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出航发动力2020年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.06，其中2020年的硕士人数为2091，博士及以上人数为40，职工总数为34977。", "2020年中国航发动力股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.06，将硕士人数2091、博士及以上人数40、职工总数34977代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1602, "question": "请问，2019年江苏吴中医药发展股份有限公司证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "江苏吴中", "ent_name": "江苏吴中医药发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "江苏吴中", "prom_answer": "江苏吴中"}, "answer": ["江苏吴中医药发展股份有限公司在2019年的证券简称是江苏吴中", "2019年江苏吴中医药发展股份有限公司的证券简称是江苏吴中", "江苏吴中是江苏吴中医药发展股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1603, "question": "根据2019年的年报数据，宜通世纪企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "宜通世纪", "ent_name": "宜通世纪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "宜通世纪科技股份有限公司", "prom_answer": "宜通世纪科技股份有限公司"}, "answer": ["宜通世纪2019年的企业名称是宜通世纪科技股份有限公司", "2019年宜通世纪的企业名称是宜通世纪科技股份有限公司", "宜通世纪科技股份有限公司是宜通世纪2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1604, "question": "2019年中国银行企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "31093", "博士及以上人数": "", "职工总数": "309384", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "中国银行", "ent_name": "中国银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数309384、硕士人数31093、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年中国银行股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10", "由职工总数309384、硕士人数31093、博士及以上人数计算出2019年中国银行股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10。", "中国银行股份有限公司2019年的硕士人数为31093，博士及以上人数为，职工总数为309384，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.10"], "type": "2-1"}
{"id": 1605, "question": "2019年中国平安保险(集团)股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例为多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "25262", "博士及以上人数": "", "职工总数": "372194", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "中国平安", "ent_name": "中国平安保险(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数372194、硕士人数25262、博士及以上人数计算出2019年中国平安保险(集团)股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.07。", "中国平安保险(集团)股份有限公司2019年的硕士人数为25262，博士及以上人数为，职工总数为372194，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.07", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出中国平安2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.07，其中2019年的硕士人数为25262，博士及以上人数为，职工总数为372194。"], "type": "2-1"}
{"id": 1606, "question": "爱建集团2019年的企业硕士及以上人员占职工人数的比例是多少? 保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "310", "博士及以上人数": "", "职工总数": "823", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.38", "ent_short_name": "爱建集团", "ent_name": "上海爱建集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["已知职工总数823、硕士人数310、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年上海爱建集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.38", "2019年上海爱建集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.38，将硕士人数310、博士及以上人数、职工总数823代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "上海爱建集团股份有限公司2019年的硕士人数为310，博士及以上人数为，职工总数为823，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.38"], "type": "2-1"}
{"id": 1607, "question": "2020年合肥常青机械股份有限公司管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "常青股份", "ent_name": "合肥常青机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "95688887.94元", "prom_answer": "95688887.94元"}, "answer": ["2020年合肥常青机械股份有限公司管理费用是95688887.94元", "2020年常青股份的管理费用是95688887.94元", "2020年合肥常青机械股份有限公司的管理费用是95688887.94元"], "type": "1"}
{"id": 1608, "question": "长青股份2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "1304833051.08元", "资产总额": "5674741428.1元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "22.99%", "ent_short_name": "长青股份", "ent_name": "江苏长青农化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2020年江苏长青农化股份有限公司的资产负债比率是22.99%，将资产总额5674741428.1元和总负债1304833051.08元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "已知总负债1304833051.08元和资产总额5674741428.1元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年江苏长青农化股份有限公司的资产负债比率是22.99%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出长青股份2020年的资产负债比率是22.99%，其中2020年的资产总额为5674741428.1元，总负债为1304833051.08元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1609, "question": "张家港保税科技(集团)股份有限公司2020年营业收入和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "保税科技", "ent_name": "张家港保税科技(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "2064349366.6元", "营业外收入": "201257.0元", "prom_answer": "营业收入：2064349366.6元；营业外收入：201257.0元；"}, "answer": ["保税科技2020年营业外收入为201257.0元，营业收入为2064349366.6元。", "2020年张家港保税科技(集团)股份有限公司的营业收入是2064349366.6元，营业外收入是201257.0元。", "2064349366.6元、201257.0元是张家港保税科技(集团)股份有限公司2020年的营业收入和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1610, "question": "楚天科技2019年的法定代表人是谁？", "prompt": {"ent_short_name": "楚天科技", "ent_name": "楚天科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "唐岳", "prom_answer": "唐岳"}, "answer": ["楚天科技2019年的法定代表人是唐岳", "唐岳是楚天科技2019年的法定代表人", "2019年楚天科技的法定代表人是唐岳"], "type": "1"}
{"id": 1611, "question": "请问，立达信物联科技股份有限公司在2021年的货币资金总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "立达信", "ent_name": "立达信物联科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "708662034.58元", "prom_answer": "708662034.58元"}, "answer": ["立达信物联科技股份有限公司在2021年的货币资金总额是708662034.58元", "2021年立达信物联的货币资金总额是708662034.58元", "2021年立达信物联科技股份有限公司的货币资金总额是708662034.58元"], "type": "1"}
{"id": 1612, "question": "慈星股份2021年其他非流动金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "慈星股份", "ent_name": "宁波慈星股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "100000000.0元", "prom_answer": "100000000.0元"}, "answer": ["慈星股份2021年其他非流动金融资产是100000000.0元。", "2021年慈星股份的其他非流动金融资产是100000000.0元。", "2021年，宁波慈星股份有限公司的其他非流动金融资产是100000000.0元。"], "type": "1"}
{"id": 1613, "question": "贵州航天电器股份有限公司在2019年的企业研发经费与营业收入的比值保留到小数点后两位是多少？", "prompt": {"研发费用": "377982655.34元", "营业收入": "3533710584.98元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "航天电器", "ent_name": "贵州航天电器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["由研发费用377982655.34元和营业收入3533710584.98元计算出2019年贵州航天电器股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11。", "贵州航天电器股份有限公司2019年的研发费用为377982655.34元，营业收入为3533710584.98元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.11", "2019年贵州航天电器股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11，将研发费用377982655.34元和营业收入3533710584.98元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1614, "question": "上纬新材料科技股份有限公司2020年所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "上纬新材", "ent_name": "上纬新材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "32966760.27元", "prom_answer": "32966760.27元"}, "answer": ["上纬新材料科技股份有限公司2020年的所得税费用是32966760.27元。", "2020年上纬新材料科技的所得税费用是32966760.27元。", "2020年，上纬新材料科技股份有限公司的所得税费用是32966760.27元。"], "type": "1"}
{"id": 1615, "question": "凯文教育公司在2020年的销售费用增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "20082049.5元", "上年销售费用": "20100505.83元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-0.09%", "ent_short_name": "凯文教育", "ent_name": "北京凯文德信教育科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["由上年销售费用20100505.83元和销售费用20082049.5元计算出2020年北京凯文德信教育科技股份有限公司的销售费用增长率是-0.09%。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出凯文教育2020年的销售费用增长率是-0.09%，其中2020年的销售费用为20082049.5元，上年销售费用为20100505.83元。", "北京凯文德信教育科技股份有限公司2020年的销售费用为20082049.5元，上年销售费用为20100505.83元，所以，销售费用增长率为-0.09%"], "type": "2-1"}
{"id": 1616, "question": "重庆市迪马实业股份有限公司2020年公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "迪马股份", "ent_name": "重庆市迪马实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "260737309.8元", "prom_answer": "260737309.8元"}, "answer": ["重庆市迪马实业股份有限公司2020年公允价值变动收益是260737309.8元", "2020年重庆市迪马实业的公允价值变动收益是260737309.8元", "260737309.8元是重庆市迪马实业股份有限公司2020年公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1617, "question": "请问在2021年，密封科技的营业收入增长率是多少？请保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "488786681.58元", "上年营业收入": "488170942.02元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "0.13%", "ent_short_name": "密封科技", "ent_name": "烟台石川密封科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知上年营业收入488170942.02元和营业收入488786681.58元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年烟台石川密封科技股份有限公司的营业收入增长率是0.13%", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出密封科技2021年的营业收入增长率是0.13%，其中2021年的上年营业收入为488170942.02元，营业收入为488786681.58元。", "由上年营业收入488170942.02元和营业收入488786681.58元计算出2021年烟台石川密封科技股份有限公司的营业收入增长率是0.13%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1618, "question": "安徽荃银高科种业股份有限公司2021年每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "荃银高科", "ent_name": "安徽荃银高科种业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "3.0245元", "prom_answer": "3.0245元"}, "answer": ["安徽荃银高科种业股份有限公司2021年每股净资产是3.0245元", "2021年安徽荃银高科每股净资产为3.0245元", "3.0245元是安徽荃银高科种业股份有限公司2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1619, "question": "仕净科技2021年的营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "仕净科技", "ent_name": "苏州仕净科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "67750697.87元", "prom_answer": "67750697.87元"}, "answer": ["苏州仕净科技股份有限公司2021年的营业利润是67750697.87元", "2021年仕净科技的营业利润是67750697.87元", "2021年苏州仕净科技股份有限公司的营业利润为67750697.87元"], "type": "1"}
{"id": 1620, "question": "东华能源股份有限公司在2020年的利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东华能源", "ent_name": "东华能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "1554271492.91元", "prom_answer": "1554271492.91元"}, "answer": ["东华能源股份有限公司在2020年的利润总额是1554271492.91元", "2020年东华能源的利润总额是1554271492.91元", "1554271492.91元是东华能源股份有限公司在2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1621, "question": "恒辉安防公司在2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒辉安防", "ent_name": "江苏恒辉安防股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "21245140.74元", "prom_answer": "21245140.74元"}, "answer": ["恒辉安防公司在2020年的所得税费用是21245140.74元。", "2020年恒辉安防的所得税费用是21245140.74元。", "2020年，江苏恒辉安防股份有限公司的所得税费用是21245140.74元。"], "type": "1"}
{"id": 1622, "question": "2020年加加食品集团股份有限公司非流动负债比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"非流动负债": "73583840.22元", "总负债": "571665063.1元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "12.87%", "ent_short_name": "加加食品", "ent_name": "加加食品集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知总负债571665063.1元和非流动负债73583840.22元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年加加食品集团股份有限公司的非流动负债比率是12.87%", "2020年加加食品集团股份有限公司的非流动负债比率是12.87%，将非流动负债73583840.22元和总负债571665063.1元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债计算得出。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出加加食品2020年的非流动负债比率是12.87%，其中2020年的非流动负债为73583840.22元，总负债为571665063.1元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1623, "question": "在2021年，新里程的期末现金及现金等价物余额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新里程", "ent_name": "新里程健康科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "1991100592.05元", "prom_answer": "1991100592.05元"}, "answer": ["在2021年，新里程的期末现金及现金等价物余额是1991100592.05元", "新里程在2021年期末的现金及现金等价物余额是1991100592.05元", "1991100592.05元是在2021年新里程的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1624, "question": "2020年麦趣尔集团股份有限公司投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "麦趣尔", "ent_name": "麦趣尔集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "18249847.2元", "prom_answer": "18249847.2元"}, "answer": ["2020年麦趣尔集团股份有限公司的投资收益是18249847.2元", "麦趣尔集团2020年投资收益为18249847.2元", "18249847.2元是2020年麦趣尔集团股份有限公司的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1625, "question": "平安银行股份有限公司2019年投资收益占营业收入比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "9710000000.0元", "营业收入": "137958000000.0元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "7.04%", "ent_short_name": "平安银行", "ent_name": "平安银行股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["2019年平安银行股份有限公司的投资收益占营业收入比率是7.04%，将投资收益9710000000.0元和营业收入137958000000.0元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。", "平安银行股份有限公司2019年的投资收益为9710000000.0元，营业收入为137958000000.0元，所以，投资收益占营业收入比率为7.04%", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出平安银行2019年的投资收益占营业收入比率是7.04%，其中2019年的投资收益为9710000000.0元，营业收入为137958000000.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1626, "question": "与2020年相比，2021年司尔特的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "安徽省司尔特肥业股份有限公司", "ent_short_name": "司尔特", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "金国清", "2021年法定代表人": "朱国全", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年安徽省司尔特肥业股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是朱国全2020年法定代表人是金国清。", "2021年年司尔特法定代表人为朱国全，2020年年司尔特法定代表人为金国清，答案是不相同。", "不相同，2020年法定代表人是金国清，2021年法定代表人是朱国全"], "type": "2-2"}
{"id": 1627, "question": "深圳南山热电股份有限公司在2019年的固定资产和无形资产各是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "深南电", "ent_name": "深圳南山热电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1381675872.68元", "无形资产": "43602166.44元", "prom_answer": "固定资产：1381675872.68元；无形资产：43602166.44元；"}, "answer": ["深南电2019年无形资产为43602166.44元，固定资产为1381675872.68元。", "深圳南山热电股份有限公司2019年的固定资产是1381675872.68元，无形资产是43602166.44元。", "2019年深圳南山热电股份有限公司的固定资产是1381675872.68元，无形资产是43602166.44元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1628, "question": "2021年安徽壹石通材料科技股份有限公司每股净资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "壹石通", "ent_name": "安徽壹石通材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股净资产", "每股净资产": "6.7274元", "prom_answer": "6.7274元"}, "answer": ["2021年安徽壹石通材料科技股份有限公司每股净资产是6.7274元", "安徽壹石通材料科技股份有限公司2021年每股净资产为6.7274元", "6.7274元是安徽壹石通材料科技股份有限公司2021年每股净资产"], "type": "1"}
{"id": 1629, "question": "中科创达2020年利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中科创达", "ent_name": "中科创达软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "462046440.43元", "净利润": "449742042.07元", "prom_answer": "利润总额：462046440.43元；净利润：449742042.07元；"}, "answer": ["中科创达软件股份有限公司2020年的利润总额是462046440.43元，净利润是449742042.07元。", "中科创达2020年净利润为449742042.07元，利润总额为462046440.43元。", "2020年中科创达软件股份有限公司的利润总额是462046440.43元，净利润是449742042.07元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1630, "question": "深圳市英维克科技股份有限公司在2020年的财务费用增长率是多少，保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "7515984.98元", "上年财务费用": "479624.36元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "1467.06%", "ent_short_name": "英维克", "ent_name": "深圳市英维克科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用479624.36元和财务费用7515984.98元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年深圳市英维克科技股份有限公司的财务费用增长率是1467.06%", "由上年财务费用479624.36元和财务费用7515984.98元计算出2020年深圳市英维克科技股份有限公司的财务费用增长率是1467.06%。", "2020年深圳市英维克科技股份有限公司的财务费用增长率是1467.06%，将财务费用7515984.98元和上年财务费用479624.36元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1631, "question": "2021年宁波富佳实业股份有限公司归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "富佳股份", "ent_name": "宁波富佳实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "231698964.97元", "prom_answer": "231698964.97元"}, "answer": ["2021年宁波富佳实业股份有限公司归属母公司所有者净利润是231698964.97元", "宁波富佳实业股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润是231698964.97元", "231698964.97元是宁波富佳实业股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1632, "question": "华丽家族2021年的固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华丽家族", "ent_name": "华丽家族股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "55236388.5元", "prom_answer": "55236388.5元"}, "answer": ["华丽家族2021年的固定资产是55236388.5元。", "2021年华丽家族的固定资产为55236388.5元。", "固定资产金额为55236388.5元的是华丽家族在2021年。"], "type": "1"}
{"id": 1633, "question": "厦门光莆电子股份有限公司2019年营业成本率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "619353868.96元", "营业收入": "982801717.09元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "63.02%", "ent_short_name": "光莆股份", "ent_name": "厦门光莆电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本619353868.96元和营业收入982801717.09元计算出2019年厦门光莆电子股份有限公司的营业成本率是63.02%。", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出光莆股份2019年的营业成本率是63.02%，其中2019年的营业成本为619353868.96元，营业收入为982801717.09元。", "2019年厦门光莆电子股份有限公司的营业成本率是63.02%，将营业成本619353868.96元和营业收入982801717.09元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1634, "question": "罗曼股份2021年法定代表人对比2020年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海罗曼照明科技股份有限公司", "ent_short_name": "罗曼股份", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "孙凯君", "2021年法定代表人": "孙凯君", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["罗曼股份2021年年法定代表人是孙凯君，与2020年年对比是相同的。", "2021年年上海罗曼照明科技股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是相同的，都是孙凯君。", "相同，法定代表人是孙凯君。"], "type": "2-2"}
{"id": 1635, "question": "2019年锦浪科技股份有限公司的研发人员数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "锦浪科技", "ent_name": "锦浪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "131", "prom_answer": "131"}, "answer": ["锦浪科技股份有限公司在2019年的研发人员数是131人", "2019年，锦浪科技的研发人员数为131人", "锦浪科技股份有限公司2019年的研发人员数量是131"], "type": "1"}
{"id": 1636, "question": "牧高笛户外用品股份有限公司2021年每股经营现金流量是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "牧高笛", "ent_name": "牧高笛户外用品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股经营现金流量", "每股经营现金流量": "-0.829元", "prom_answer": "-0.829元"}, "answer": ["牧高笛户外用品股份有限公司2021年每股经营现金流量是-0.829元", "2021年牧高笛户外用品股份有限公司每股经营现金流量是-0.829元", "-0.829元是牧高笛户外用品股份有限公司2021年每股经营现金流量"], "type": "1"}
{"id": 1637, "question": "华体科技2020年资产负债比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "790402323.26元", "资产总额": "1578122399.91元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "50.08%", "ent_short_name": "华体科技", "ent_name": "四川华体照明科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2020年四川华体照明科技股份有限公司的资产负债比率是50.08%，将资产总额1578122399.91元和总负债790402323.26元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额计算得出。", "已知总负债790402323.26元和资产总额1578122399.91元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年四川华体照明科技股份有限公司的资产负债比率是50.08%", "四川华体照明科技股份有限公司2020年的资产总额为1578122399.91元，总负债为790402323.26元，所以，资产负债比率为50.08%"], "type": "2-1"}
{"id": 1638, "question": "内蒙新华2021年营业成本是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "内蒙新华", "ent_name": "内蒙古新华发行集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "973043473.75元", "prom_answer": "973043473.75元"}, "answer": ["内蒙新华2021年的营业成本是973043473.75元", "2021年内蒙新华的营业成本是973043473.75元", "2021年内蒙新华发行集团股份有限公司的营业成本是973043473.75元"], "type": "1"}
{"id": 1639, "question": "元利科技2019年的技术人员数量是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "元利科技", "ent_name": "元利化学集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "95", "prom_answer": "95"}, "answer": ["2019年元利化学集团股份有限公司的技术人员数量为95人", "元利科技2019年的技术人员数量是95人", "元利科技2019年的技术人员数量为95人"], "type": "1"}
{"id": 1640, "question": "2021年东莞金太阳研磨股份有限公司归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金太阳", "ent_name": "东莞金太阳研磨股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "67502812.98元", "prom_answer": "67502812.98元"}, "answer": ["2021年东莞金太阳研磨股份有限公司归属母公司所有者净利润是67502812.98元", "东莞金太阳研磨股份有限公司在2021年的归属母公司所有者净利润是67502812.98元", "67502812.98元是2021年东莞金太阳研磨股份有限公司归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1641, "question": "根据2019年的年报，中国联合网络通信股份有限公司的管理费用率是多少，结果保留2位小数？", "prompt": {"管理费用": "22977013828.0元", "营业收入": "290514554553.0元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "7.91%", "ent_short_name": "中国联通", "ent_name": "中国联合网络通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出中国联通2019年的管理费用率是7.91%，其中2019年的管理费用为22977013828.0元，营业收入为290514554553.0元。", "由管理费用22977013828.0元和营业收入290514554553.0元计算出2019年中国联合网络通信股份有限公司的管理费用率是7.91%。", "已知管理费用22977013828.0元和营业收入290514554553.0元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年中国联合网络通信股份有限公司的管理费用率是7.91%"], "type": "2-1"}
{"id": 1642, "question": "潍柴重机2019-2021年法定代表人是否都相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "潍柴重机股份有限公司", "ent_short_name": "潍柴重机", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "徐宏", "2020年法定代表人": "李宗立", "2021年法定代表人": "王志坚", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人王志坚与2020年法定代表人李宗立以及2019年法定代表人徐宏都不相同，所以2020年年潍柴重机股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2019年法定代表人是徐宏，2020年法定代表人是李宗立，2021年法定代表人是王志坚", "2021年年潍柴重机法定代表人为王志坚，2020年年潍柴重机法定代表人为李宗立，2019年年潍柴重机法定代表人为徐宏，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1643, "question": "对比2019年，2020年东方证券法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "东方证券股份有限公司", "ent_short_name": "东方证券", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "潘鑫军", "2020年法定代表人": "金文忠", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人潘鑫军与2020年法定代表人金文忠不相同，所以2020年年东方证券股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年年东方证券法定代表人为金文忠，2019年年东方证券法定代表人为潘鑫军，答案是不相同。", "东方证券2020年年法定代表人是金文忠，与2019年法定代表人潘鑫军不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1644, "question": "2019年中成进出口股份有限公司管理费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "68288087.05元", "营业收入": "1183601165.48元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "5.77%", "ent_short_name": "中成股份", "ent_name": "中成进出口股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用68288087.05元和营业收入1183601165.48元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年中成进出口股份有限公司的管理费用率是5.77%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出中成股份2019年的管理费用率是5.77%，其中2019年的管理费用为68288087.05元，营业收入为1183601165.48元。", "中成进出口股份有限公司2019年的管理费用为68288087.05元，营业收入为1183601165.48元，所以，管理费用率为5.77%"], "type": "2-1"}
{"id": 1645, "question": "请简要分析上海水星家用纺织品股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "水星家纺", "ent_name": "上海水星家用纺织品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，上海水星家用纺织品股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为1,300人，主要子公司在职员工数量为2,184人，总在职员工数量合计为3,484人。\n员工的专业构成主要包括生产人员（1,636人）、销售人员（1,214人）、技术人员（241人）、财务人员（62人）和行政人员（331人）。\n教育程度方面，拥有硕士及以上学历的员工有14人，本科学历有385人，大专学历有555人，中专及以下学历有2,530人。\n薪酬政策：\n公司建立和完善与市场经济、公司发展相适应的薪酬体系，依照按岗定酬、效率贡献原则设定薪酬体系。\n薪酬体现各岗位对公司的价值，薪酬与岗位价值高低、承担责任大小相符，体现“责、权、利”的统一和公司利益与个人利益的统一。\n培训计划：\n公司加强了培训需求调研及计划体系、培训讲师体系、培训课程体系、培训实施体系等建设，制定了相关制度。\n公司建立了由各部门各岗位优秀人员组成的培训师团队，开展了五大系列培训，包括领导力及管理系列培训、专业系列培训、操作系列培训等。\n在2019年，公司共培训了254课次，受训员工累计约7,180人次，全年累计培训时数近1,432小时。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，报告期内劳务外包的工时总数为550,659小时，劳务外包支付的报酬总额为14,648,543.35元。\n以上是对上海水星家用纺织品股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，上海水星家用纺织品股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为1,300人，主要子公司在职员工数量为2,184人，总在职员工数量合计为3,484人。\n员工的专业构成主要包括生产人员（1,636人）、销售人员（1,214人）、技术人员（241人）、财务人员（62人）和行政人员（331人）。\n教育程度方面，拥有硕士及以上学历的员工有14人，本科学历有385人，大专学历有555人，中专及以下学历有2,530人。\n薪酬政策：\n公司建立和完善与市场经济、公司发展相适应的薪酬体系，依照按岗定酬、效率贡献原则设定薪酬体系。\n公司采取管理岗位年薪制和一线岗位计件制，结合岗位目标责任考核，激发员工工作积极性，引导员工提高工作业绩和效率。\n培训计划：\n公司加强了培训需求调研及计划体系、培训讲师体系、培训课程体系、培训实施体系等建设。\n公司制定了教育经费管理制度和内部培训师管理等制度，建立了由各部门各岗位优秀人员组成的培训师团队。\n培训采取内部培训与外部培训相结合的方式，覆盖全体员工，开展了领导力及管理系列培训和专业系列培训等多个系列的培训项目。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，报告期内劳务外包的工时总数为550,659小时，劳务外包支付的报酬总额为14,648,543.35元。\n以上是对上海水星家用纺织品股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，上海水星家用纺织品股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为1,300人，主要子公司在职员工数量为2,184人，总在职员工数量合计为3,484人。\n员工的专业构成主要包括生产人员（1,636人）、销售人员（1,214人）、技术人员（241人）、财务人员（62人）和行政人员（331人）。\n教育程度方面，拥有硕士及以上学历的员工有14人，本科学历有385人，大专学历有555人，中专及以下学历有2,530人。\n薪酬政策：\n公司建立和完善与市场经济、公司发展相适应的薪酬体系，采取管理岗位年薪制和一线岗位计件制。\n薪酬体现各岗位对公司的价值，薪酬与岗位价值高低、承担责任大小相符，体现“责、权、利”的统一和公司利益与个人利益的统一。\n培训计划：\n公司加强了培训需求调研及计划体系、培训讲师体系、培训课程体系、培训实施体系等建设。\n公司建立了内部培训师团队，培训采取内部培训与外部培训相结合的方式，覆盖全体员工，开展了五大系列培训。\n2019年，共培训254课次，受训员工累计约7,180人次，全年累计培训时数近1,432小时。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，报告期内劳务外包的工时总数为550,659小时，劳务外包支付的报酬总额为14,648,543.35元。\n以上是对上海水星家用纺织品股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1646, "question": "深圳市星源材质科技股份有限公司2021年的销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "星源材质", "ent_name": "深圳市星源材质科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "39797639.23元", "管理费用": "162766276.46元", "prom_answer": "销售费用：39797639.23元；管理费用：162766276.46元；"}, "answer": ["星源材质2021年管理费用为162766276.46元，销售费用为39797639.23元。", "2021年深圳市星源材质科技股份有限公司的销售费用是39797639.23元，管理费用是162766276.46元。", "深圳市星源材质科技股份有限公司2021年的销售费用是39797639.23元，管理费用是162766276.46元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1647, "question": "新华保险2019年的职工总数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "新华保险", "ent_name": "新华人寿保险股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "36504", "prom_answer": "36504"}, "answer": ["新华保险2019年的职工总数是36504人", "2019年新华保险职工总数是36504人", "2019年新华保险职工总数有36504人"], "type": "1"}
{"id": 1648, "question": "请简要分析广东嘉元科技股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "嘉元科技", "ent_name": "广东嘉元科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，嘉元科技是一家专注于高性能电解铜箔的研究、生产和销售的公司，其主要产品为超薄锂电铜箔和极薄锂电铜箔，主要用于锂离子电池的负极集流体，是锂离子电池行业的重要基础材料。同时，公司还生产少量PCB用标准铜箔产品。在2019年，嘉元科技在国内高性能锂电铜箔行业中处于领先地位，已与国内主要大型锂离子电池制造厂商建立了长期合作关系，并成为其锂电铜箔的核心供应商。公司的行业地位和竞争实力得到进一步夯实和提升。\n与其他同行业可比公司相比，嘉元科技在技术实力和市场地位上也表现出竞争优势。以下是对比情况：\n市场地位比较：\n诺德股份：在国内动力锂电铜箔领域市场占有率较高，稳居国内市场领先水平。在广东省惠州市、青海省西宁市拥有两个铜箔生产基地，是国内主要知名锂离子电池厂商的供应商。\n超华科技：凭借稳定的产品质量、准时的交货期，具有较高的知名度和美誉度。产品在行业内树立了良好的品牌形象。\n技术实力比较：\n诺德股份：多年技术积累使其锂电铜箔系列产品具备较为明显的技术与成本优势，并掌握了6μm极薄铜箔规模化生产技术。正在推进更薄铜箔产品的规模经营和超厚铜箔的批量销售，以提升核心竞争力。\n超华科技：在电子基材和印制电路板行业经过近三十年的技术积累，建立了完善的技术研发平台，产品技术处于行业领先水平。\n嘉元科技：作为国家高新技术企业，坚持自主创新为宗旨，多年来在自主研发上投入较大。公司设立技术研发中心，与多所高校合作，为公司的技术领先优势提供支撑。目前公司稳定生产和供应超薄电解铜箔和极薄电解铜箔，是国内主要动力电池制造厂家的锂电铜箔核心供应商。\n总体来说，嘉元科技在2019年在锂电铜箔行业具有良好的市场地位和竞争优势，并持续投入自主研发以保持技术领先地位。然而，市场竞争激烈，公司仍需持续努力，维持与同行业可比公司的竞争实力和地位。", "根据提供的信息，以下是2019年嘉元科技的公司地位情况的简要分析：\n公司行业地位及变化：\n嘉元科技是国内高性能电解铜箔行业的领先企业之一。公司主要从事各类高性能电解铜箔的研究、生产和销售，主要产品为超薄锂电铜箔和极薄锂电铜箔，用于锂离子电池的负极集流体。公司已与国内主要大型锂离子电池制造商建立了长期合作关系，并成为其锂电铜箔的核心供应商。在2019年，公司的行业地位进一步夯实和提升，获得了中国电子材料行业50强企业和中国电子铜箔行业10强企业的评定，同时荣获了中国有色金属协会科学技术奖三等奖，并成为国家企业技术中心认定的企业技术中心。\n同行业可比公司情况：\n与诺德股份和超华科技相比，嘉元科技在锂电铜箔行业的市场地位较为稳固。诺德股份是国内动力锂电铜箔领域的市场领先者，其产品广泛供应给主要知名锂离子电池厂商。超华科技在电子基材和印制电路板行业有较高的知名度和美誉度，其产品技术处于行业领先水平。\n技术实力比较：\n诺德股份在锂电铜箔领域具备较为明显的技术和成本优势，是少数掌握6μm极薄铜箔规模化生产技术的企业。超华科技在电子基材和印制电路板行业拥有近三十年的技术积累，并建立了完善的技术研发平台，产品技术处于行业领先水平。嘉元科技作为国家高新技术企业，注重自主研发，并与多个高等院校合作建立研发合作关系。公司稳定生产和供应超薄电解铜箔和极薄电解铜箔，并成为国内主要动力电池制造厂家锂电铜箔的核心供应商。\n综上所述，2019年嘉元科技在锂电铜箔行业中处于领先地位，与主要客户建立了长期合作关系，并在行业地位、竞争实力和技术实力方面取得了进一步提升。", "根据提供的信息，嘉元科技在2019年的公司地位情况如下：\n公司行业地位及变化：\n嘉元科技是一家主要从事高性能电解铜箔的研究、生产和销售的公司，其主要产品是超薄锂电铜箔和极薄锂电铜箔，主要应用于锂离子电池的负极集流体，是锂离子电池行业的重要基础材料。同时，公司还生产少量用于PCB的标准铜箔产品。在国内高性能锂电铜箔行业中，嘉元科技是领先企业之一，与国内主要大型锂离子电池制造商建立了长期合作关系，并成为其锂电铜箔的核心供应商。公司的行业地位在2019年得到进一步夯实和提升，获得了多个荣誉和认定，如被评为中国电子材料行业前50强企业、中国电子铜箔行业前10强企业，自主研发的项目获得中国有色金属协会科学技术奖三等奖，企业技术中心认定为国家企业技术中心。\n同行业可比公司情况：\n嘉元科技的主要同行业可比公司为诺德投资股份有限公司（以下简称“诺德股份”）和广东超华科技股份有限公司（以下简称“超华科技”）。这些公司在锂离子电池行业的不同领域有着各自的优势和市场地位。\n市场地位比较：\n诺德股份在国内动力锂电铜箔领域市场占有率较高，稳居国内市场领先水平。它拥有两个铜箔生产基地，供应国内主要知名锂离子电池厂商。\n超华科技在电子基材和印制电路板行业有着较高的知名度和美誉度，产品被评为广东省名牌产品和广东省著名商标，技术处于行业领先水平。\n嘉元科技是国内高性能锂电铜箔行业的领先企业之一，与国内主要锂离子电池制造厂商建立了长期合作关系，并成为其锂电铜箔的核心供应商。下游客户对公司产品和服务的认可度较高。\n技术实力比较：\n诺德股份是少数掌握6μm极薄铜箔规模化生产技术的企业，持续推进6μm、5μm、4μm锂电铜箔产品的规模化经营和超厚铜箔的批量化销售，不断提升公司核心竞争力。\n超华科技在电子基材和印制电路板行业有着近三十年的技术积累，建立了完善的技术研发平台，产品技术处于行业领先水平，具备最高精度6μm锂电铜箔的量产能力。\n嘉元科技也非常注重自主研发，在高端锂电铜箔材料领域有着相关技术和产品的研发，是国内主要动力电池制造厂家锂电铜箔核心供应商。公司与南开大学共建院士工作站等合作，保持产品的技术领先优势。\n综合来看，嘉元科技在2019年在高性能电解铜箔行业处于领先地位，通过与主要锂离子电池制造商的合作和持续的自主研发，使其在市场竞争中保持优势，并夯实了其行业地位及竞争实力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1649, "question": "根据2020年的年报数据，聆达集团股份有限公司的利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "聆达股份", "ent_name": "聆达集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "-52806241.29元", "净利润": "-58199139.91元", "prom_answer": "利润总额：-52806241.29元；净利润：-58199139.91元；"}, "answer": ["聆达集团股份有限公司2020年的利润总额是-52806241.29元，净利润是-58199139.91元。", "2020年聆达集团股份有限公司的利润总额是-52806241.29元，净利润是-58199139.91元。", "聆达股份2020年净利润为-58199139.91元，利润总额为-52806241.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1650, "question": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司在2019年的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安靠智电", "ent_name": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "288733.45元", "营业外收入": "35271.14元", "prom_answer": "营业外支出：288733.45元；营业外收入：35271.14元；"}, "answer": ["安靠智电2019年营业外收入为35271.14元，营业外支出为288733.45元。", "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司2019年的营业外支出是288733.45元，营业外收入是35271.14元。", "2019年江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为288733.45元和35271.14元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1651, "question": "在2019年度报告中，普洛药业股份有限公司的证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "普洛药业", "ent_name": "普洛药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "普洛药业", "prom_answer": "普洛药业"}, "answer": ["在2019年度报告中，普洛药业股份有限公司的证券简称是普洛药业", "2019年度报告中普洛药业股份有限公司的证券简称是普洛药业", "普洛药业是2019年度报告中普洛药业股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1652, "question": "中国卫通2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "225", "博士及以上人数": "", "职工总数": "540", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.42", "ent_short_name": "中国卫通", "ent_name": "中国卫通集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数540、硕士人数225、博士及以上人数计算出2019年中国卫通集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.42。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，得出中国卫通2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.42，其中2019年的硕士人数为225，博士及以上人数为，职工总数为540。", "已知职工总数540、硕士人数225、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2019年中国卫通集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.42"], "type": "2-1"}
{"id": 1653, "question": "请问上海中谷物流股份有限公司在2020年的营业收入是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中谷物流", "ent_name": "上海中谷物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "10419184227.03元", "prom_answer": "10419184227.03元"}, "answer": ["上海中谷物流股份有限公司在2020年的营业收入是10419184227.03元", "上海中谷物流2020年的营业收入是10419184227.03元", "2020年上海中谷物流股份有限公司的营业收入是10419184227.03元"], "type": "1"}
{"id": 1654, "question": "广东嘉元科技股份有限公司2019年研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "嘉元科技", "ent_name": "广东嘉元科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "88", "prom_answer": "88"}, "answer": ["广东嘉元科技股份有限公司2019年的研发人员数是88人", "2019年，广东嘉元科技股份有限公司的研发人员数为88人", "广东嘉元科技股份有限公司在2019年的研发团队人数为88人"], "type": "1"}
{"id": 1655, "question": "请提供2020年航天工程的利润总额，以元为单位。", "prompt": {"ent_short_name": "航天工程", "ent_name": "航天长征化学工程股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "194918195.99元", "prom_answer": "194918195.99元"}, "answer": ["航天工程2020年的利润总额是194918195.99元", "2020年航天工程的利润总额是194918195.99元", "194918195.99元是航天工程2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1656, "question": "2019年奥福环保的企业研发经费与营业收入比值是多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "28986898.7元", "营业收入": "268078301.1元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "奥福环保", "ent_name": "山东奥福环保科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用28986898.7元和营业收入268078301.1元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年山东奥福环保科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出奥福环保2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.11，其中2019年的研发费用为28986898.7元，营业收入为268078301.1元。", "2019年山东奥福环保科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.11，将研发费用28986898.7元和营业收入268078301.1元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1657, "question": "依据2020年的财务数据，科大讯飞的资产负债比率是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"总负债": "11864280854.58元", "资产总额": "24836091818.68元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "47.77%", "ent_short_name": "科大讯飞", "ent_name": "科大讯飞股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债11864280854.58元和资产总额24836091818.68元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年科大讯飞股份有限公司的资产负债比率是47.77%", "由总负债11864280854.58元和资产总额24836091818.68元计算出2020年科大讯飞股份有限公司的资产负债比率是47.77%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出科大讯飞2020年的资产负债比率是47.77%，其中2020年的资产总额为24836091818.68元，总负债为11864280854.58元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1658, "question": "江苏国泰2021年利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "江苏国泰", "ent_name": "江苏国泰国际集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "96604.91元", "prom_answer": "96604.91元"}, "answer": ["江苏国泰2021年利息支出是96604.91元", "2021年江苏国泰的利息支出是96604.91元", "96604.91元是江苏国泰国际集团股份有限公司2021年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1659, "question": "在2020年，兰生股份的企业硕士及以上人员占职工人数的比例是多少?请保留2位小数。", "prompt": {"硕士人数": "56", "博士及以上人数": "", "职工总数": "499", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "兰生股份", "ent_name": "东浩兰生会展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数499、硕士人数56、博士及以上人数计算出2020年东浩兰生会展集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.11。", "已知职工总数499、硕士人数56、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2020年东浩兰生会展集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.11", "2020年东浩兰生会展集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.11，将硕士人数56、博士及以上人数、职工总数499代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1660, "question": "在2021年，浙江东日的每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浙江东日", "ent_name": "浙江东日股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "1.585577元", "每股净资产": "5.1171元", "prom_answer": "每股收益：1.585577元；每股净资产：5.1171元；"}, "answer": ["2021年浙江东日股份有限公司的每股收益是1.585577元，每股净资产是5.1171元。", "浙江东日股份有限公司2021年的每股收益是1.585577元，每股净资产是5.1171元。", "浙江东日2021年每股净资产为5.1171元，每股收益为1.585577元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1661, "question": "2020年招商蛇口的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "招商蛇口", "ent_name": "招商局蛇口工业区控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "6107154331.13元", "prom_answer": "6107154331.13元"}, "answer": ["2020年招商蛇口的投资收益是6107154331.13元", "招商蛇口2020年的投资收益是6107154331.13元", "6107154331.13元是2020年招商蛇口的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1662, "question": "2020年金石资源集团股份有限公司投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金石资源", "ent_name": "金石资源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "-10752.78元", "prom_answer": "-10752.78元"}, "answer": ["2020年金石资源集团股份有限公司投资收益是-10752.78元", "金石资源集团2020年投资收益是-10752.78元", "-10752.78元是2020年金石资源集团股份有限公司投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1663, "question": "2020年北京汉邦高科数字技术股份有限公司的研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "汉邦高科", "ent_name": "北京汉邦高科数字技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "20294930.24元", "prom_answer": "20294930.24元"}, "answer": ["2020年北京汉邦高科数字技术股份有限公司的研发费用是20294930.24元", "2020年汉邦高科的研发费用是20294930.24元", "2020年北京汉邦高科数字技术股份有限公司的研发费用是20294930.24元"], "type": "1"}
{"id": 1664, "question": "国药现代2019年年报中企业研发经费占费用比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "417166076.71元", "销售费用": "3609650072.4元", "财务费用": "126209402.87元", "管理费用": "725027520.41元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "国药现代", "ent_name": "上海现代制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知财务费用126209402.87元、销售费用3609650072.4元、管理费用725027520.41元、研发费用417166076.71元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年上海现代制药股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.09", "上海现代制药股份有限公司2019年的销售费用为3609650072.4元，管理费用为725027520.41元，财务费用为126209402.87元，研发费用为417166076.71元，所以，企业研发经费占费用比例为0.09", "2019年上海现代制药股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.09，将销售费用3609650072.4元、管理费用725027520.41元、财务费用126209402.87元、研发费用417166076.71元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1665, "question": "在2020年，永创智能企业的硕士及以上学历人员占职工人数的比例是多少？结果请保留两位小数。", "prompt": {"硕士人数": "368", "博士及以上人数": "", "职工总数": "3422", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "永创智能", "ent_name": "杭州永创智能设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士人数、博士及以上人数、职工总数"}, "answer": ["由职工总数3422、硕士人数368、博士及以上人数计算出2020年杭州永创智能设备股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.11。", "2020年杭州永创智能设备股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.11，将硕士人数368、博士及以上人数、职工总数3422代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数计算得出。", "已知职工总数3422、硕士人数368、博士及以上人数，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士人数 + 博士及以上人数)/职工总数，最后得出2020年杭州永创智能设备股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 1666, "question": "远兴能源在2020年的财务费用增长率是多少，结果请保留2位小数?", "prompt": {"财务费用": "291289607.36元", "上年财务费用": "256238448.19元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "13.68%", "ent_short_name": "远兴能源", "ent_name": "内蒙古远兴能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知上年财务费用256238448.19元和财务费用291289607.36元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年内蒙古远兴能源股份有限公司的财务费用增长率是13.68%", "由上年财务费用256238448.19元和财务费用291289607.36元计算出2020年内蒙古远兴能源股份有限公司的财务费用增长率是13.68%。", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出远兴能源2020年的财务费用增长率是13.68%，其中2020年的财务费用为291289607.36元，上年财务费用为256238448.19元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1667, "question": "在2021年，袁隆平农业高科技股份有限公司的固定资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "隆平高科", "ent_name": "袁隆平农业高科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "1494769045.19元", "prom_answer": "1494769045.19元"}, "answer": ["在2021年，袁隆平农业高科技股份有限公司的固定资产是1494769045.19元", "2021年袁隆平农业高科技的固定资产是1494769045.19元", "2021年袁隆平农业高科技股份有限公司的固定资产是1494769045.19元"], "type": "1"}
{"id": 1668, "question": "深圳市铂科新材料股份有限公司2021年的营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "铂科新材", "ent_name": "深圳市铂科新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "139610373.53元", "prom_answer": "139610373.53元"}, "answer": ["深圳市铂科新材料股份有限公司2021年的营业利润是139610373.53元", "2021年铂科新材的营业利润是139610373.53元", "2021年深圳市铂科新材料股份有限公司的营业利润为139610373.53元"], "type": "1"}
{"id": 1669, "question": "汤臣倍健股份有限公司2019年投资收益占营业收入比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "18447741.7元", "营业收入": "5261799439.25元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.35%", "ent_short_name": "汤臣倍健", "ent_name": "汤臣倍健股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["2019年汤臣倍健股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.35%，将投资收益18447741.7元和营业收入5261799439.25元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。", "由投资收益18447741.7元和营业收入5261799439.25元计算出2019年汤臣倍健股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.35%。", "汤臣倍健股份有限公司2019年的投资收益为18447741.7元，营业收入为5261799439.25元，所以，投资收益占营业收入比率为0.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 1670, "question": "中信海直在2019年的投资收益占营业收入比率是多少，结果请保留2位小数?", "prompt": {"投资收益": "3752192.9元", "营业收入": "1567253301.11元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.24%", "ent_short_name": "中信海直", "ent_name": "中信海洋直升机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出中信海直2019年的投资收益占营业收入比率是0.24%，其中2019年的投资收益为3752192.9元，营业收入为1567253301.11元。", "中信海洋直升机股份有限公司2019年的投资收益为3752192.9元，营业收入为1567253301.11元，所以，投资收益占营业收入比率为0.24%", "2019年中信海洋直升机股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.24%，将投资收益3752192.9元和营业收入1567253301.11元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1671, "question": "2021年襄阳轴承的期末现金及现金等价物余额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "襄阳轴承", "ent_name": "襄阳汽车轴承股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "期末现金及现金等价物余额", "期末现金及现金等价物余额": "134341244.67元", "prom_answer": "134341244.67元"}, "answer": ["2021年襄阳轴承的期末现金及现金等价物余额是134341244.67元", "襄阳轴承在2021年期末的现金及现金等价物余额是134341244.67元", "134341244.67元是2021年襄阳轴承的期末现金及现金等价物余额"], "type": "1"}
{"id": 1672, "question": "苏州易德龙科技股份有限公司2019年营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "146390955.95元", "营业收入": "1027475295.68元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "14.25%", "ent_short_name": "易德龙", "ent_name": "苏州易德龙科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润146390955.95元和营业收入1027475295.68元计算出2019年苏州易德龙科技股份有限公司的营业利润率是14.25%。", "苏州易德龙科技股份有限公司2019年的营业利润为146390955.95元，营业收入为1027475295.68元，所以，营业利润率为14.25%", "2019年苏州易德龙科技股份有限公司的营业利润率是14.25%，将营业利润146390955.95元和营业收入1027475295.68元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1673, "question": "福龙马在2019年的毛利率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "4227925740.42元", "营业成本": "3139877818.8元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "25.73%", "ent_short_name": "福龙马", "ent_name": "福龙马集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出福龙马2019年的毛利率是25.73%，其中2019年的营业成本为3139877818.8元，营业收入为4227925740.42元。", "由营业成本3139877818.8元和营业收入4227925740.42元计算出2019年福龙马集团股份有限公司的毛利率是25.73%。", "已知营业成本3139877818.8元和营业收入4227925740.42元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年福龙马集团股份有限公司的毛利率是25.73%"], "type": "2-1"}
{"id": 1674, "question": "2019年中国巨石股份有限公司投资收益占营业收入比率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "64239387.0元", "营业收入": "10493293115.71元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.61%", "ent_short_name": "中国巨石", "ent_name": "中国巨石股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["中国巨石股份有限公司2019年的投资收益为64239387.0元，营业收入为10493293115.71元，所以，投资收益占营业收入比率为0.61%", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出中国巨石2019年的投资收益占营业收入比率是0.61%，其中2019年的投资收益为64239387.0元，营业收入为10493293115.71元。", "由投资收益64239387.0元和营业收入10493293115.71元计算出2019年中国巨石股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.61%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1675, "question": "海目星2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "113258428.43元", "上年营业利润": "83195730.34元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "36.13%", "ent_short_name": "海目星", "ent_name": "海目星激光科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润83195730.34元和营业利润113258428.43元计算出2021年海目星激光科技集团股份有限公司的营业利润增长率是36.13%。", "海目星激光科技集团股份有限公司2021年的营业利润为113258428.43元，上年营业利润为83195730.34元，所以，营业利润增长率为36.13%", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出海目星2021年的营业利润增长率是36.13%，其中2021年的营业利润为113258428.43元，上年营业利润为83195730.34元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1676, "question": "中超控股2019年三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "261998659.92元", "管理费用": "165366719.73元", "财务费用": "192152803.53元", "营业收入": "7380895485.76元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "8.39%", "ent_short_name": "中超控股", "ent_name": "江苏中超控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用192152803.53元、销售费用261998659.92元、管理费用165366719.73元、营业收入7380895485.76元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年江苏中超控股股份有限公司的三费比重是8.39%", "2019年江苏中超控股股份有限公司的三费比重是8.39%，将销售费用261998659.92元、管理费用165366719.73元、财务费用192152803.53元、营业收入7380895485.76元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "江苏中超控股股份有限公司2019年的销售费用为261998659.92元，管理费用为165366719.73元，财务费用为192152803.53元，营业收入为7380895485.76元，所以，三费比重为8.39%"], "type": "2-1"}
{"id": 1677, "question": "湛江国联水产开发股份有限公司2021年的营业收入增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "4474169975.45元", "上年营业收入": "4494106122.88元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-0.44%", "ent_short_name": "国联水产", "ent_name": "湛江国联水产开发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出国联水产2021年的营业收入增长率是-0.44%，其中2021年的上年营业收入为4494106122.88元，营业收入为4474169975.45元。", "2021年湛江国联水产开发股份有限公司的营业收入增长率是-0.44%，将上年营业收入4494106122.88元和营业收入4474169975.45元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "已知上年营业收入4494106122.88元和营业收入4474169975.45元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年湛江国联水产开发股份有限公司的营业收入增长率是-0.44%"], "type": "2-1"}
{"id": 1678, "question": "2021年青岛农村商业银行股份有限公司利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "青农商行", "ent_name": "青岛农村商业银行股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利息支出", "利息支出": "8575093000.0元", "prom_answer": "8575093000.0元"}, "answer": ["2021年青岛农村商业银行股份有限公司利息支出是8575093000.0元", "青岛农村商业银行股份有限公司在2021年的利息支出是8575093000.0元", "8575093000.0元是2021年青岛农村商业银行股份有限公司的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1679, "question": "晶瑞电子材料股份有限公司2019年的企业研发经费与利润比值是多少？保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "30977441.3元", "净利润": "38111879.67元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.81", "ent_short_name": "晶瑞电材", "ent_name": "晶瑞电子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2019年晶瑞电子材料股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.81，将研发费用30977441.3元和净利润38111879.67元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "已知净利润38111879.67元和研发费用30977441.3元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年晶瑞电子材料股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.81", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出晶瑞电材2019年的企业研发经费与利润比值是0.81，其中2019年的研发费用为30977441.3元，净利润为38111879.67元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1680, "question": "中国东航2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中国东航", "ent_name": "中国东方航空股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "2460", "prom_answer": "2460"}, "answer": ["2019年中国东方航空股份有限公司的硕士人数是2460人", "中国东航2019年的硕士人数是2460人", "2019年中国东航的硕士人数是2460人"], "type": "1"}
{"id": 1681, "question": "根据2020年的年报数据，南华生物的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南华生物", "ent_name": "南华生物医药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "14635465.29元", "prom_answer": "14635465.29元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，南华生物的净利润是14635465.29元", "南华生物2020年的净利润是14635465.29元", "14635465.29元是南华生物2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1682, "question": "请简要分析广东奥飞数据科技股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "奥飞数据", "ent_name": "广东奥飞数据科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，广东奥飞数据科技股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n奥飞数据主要从事互联网数据中心（IDC）运营业务，其中营业收入是其关键业绩指标之一。由于收入确认涉及大量的数据对账统计工作，可能存在错报的风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证收入确认的准确性：\n评价与收入确认相关的关键内部控制的设计和有效性；\n检查主要客户合同，评价公司的收入确认是否符合会计准则的要求；\n抽样核对销售合同、流量数据、对账单、发票等支持性文件，并进行函证程序，以评估收入确认的真实性和完整性；\n检查工程收入台账，获取工程销售及采购合同、结算单、验收单、发票等支持性文件，并评价工程定价的公允性和收入确认的真实性及完整性；\n进行多项分析性程序，比如各月份收入、成本、毛利率波动分析，分区域的收入、成本、毛利率分析，以及主要客户的产品服务价格对比分析，以评价收入确认的准确性；\n进行截止测试，确认收入是否记录在正确的会计期间；\n背景了解本年新增的大客户，关注是否存在关联交易。\n关键审计事项：应收账款减值\n事项描述：\n截至2019年12月31日，奥飞数据的应收账款余额为14,987.93万元，坏账准备余额为1,310.91万元。应收账款坏账准备反映了根据《企业会计准则第22号-金融工具确认和计量》预期信用损失模型，在报表日对预期信用损失的最佳估计。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证应收账款减值的合理性：\n复核管理层有关应收账款坏账准备计提会计政策的合理性及一致性；\n获取并复核管理层编制的应收账款账龄分析表的准确性；\n根据历史上同类应收账款组合的实际坏账发生情况、客户回款情况和市场条件等因素，评估管理层将应收账款划分为若干组合进行减值评估的方法和计算是否合理；\n评估管理层在预期信用损失模型中采用的前瞻性信息；\n选取样本对金额较大的应收账款余额实施函证程序，并将函证结果与公司账面记录的金额进行核对；\n对应收账款余额较大且账龄较长的客户进行调查，查询公开渠道获取与债务人有关的信息，并与管理层沟通，了解账龄时间长的原因以及管理层对其可回收性的评估。\n关键审计事项：商誉减值测试\n事项描述：\n截至2019年12月31日，奥飞数据合并财务报表中的商誉账面净值为13,570.73万元。根据企业会计准则，奥飞数据每年需要对商誉进行减值测试。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证商誉减值测试的合理性：\n测试和评价与商誉减值相关的关联内部控制的有效性；\n与公司管理层及外部评估专家讨论，了解各形成商誉的被投资单位历史业绩情况及发展规划，评估宏观经济对行业发展的影响；\n评价评估专家的工作结果的相关性和合理性，工作结果与其他审计证据的一致性，专家的工作涉及使用重要的假设和方法的相关性和合理性等；\n复核管理层减值测试所依据的基础数据。\n通过以上审计应对措施，审计师将对关键审计事项进行深入评估和验证，确保收入确认、应收账款减值和商誉减值等重要事项的处理准确无误，从而形成准确的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性。", "根据提供的信息，广东奥飞数据科技股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：奥飞数据从事互联网数据中心运营业务和增值服务，营业收入是其关键业绩指标之一。收入确认涉及数据对账统计工作，存在较高的错报风险。\n审计应对：\n评价管理层与收入确认相关的关键内部控制的设计和有效性。\n检查主要客户合同相关条款，评价收入确认是否符合会计准则的要求。\n核对销售合同、流量数据、对账单、发票等支持性文件，评价收入确认的真实性和完整性。\n检查工程收入台账，评价工程定价的公允性以及收入确认的真实性和完整性。\n执行分析性程序，评价收入确认的准确性，包括对各月份收入、成本、毛利率波动的分析，区域间收入、成本、毛利率的比较分析，主要客户产品服务价格的对比分析等。\n进行截止测试，确认收入确认是否记录在正确的会计期间。\n对新增的大客户进行背景了解，关注是否存在关联交易。\n关键审计事项：应收账款减值\n事项描述：奥飞数据的应收账款金额较大，管理层根据预期信用损失模型计量其减值准备，其中涉及重大判断。\n审计应对：\n复核管理层关于应收账款坏账准备计提的会计政策的合理性和一致性。\n复核应收账款账龄分析表的准确性。\n考虑历史上同类应收账款组合的实际坏账发生金额和情况，结合客户回款情况和市场条件，评估管理层划分应收账款组合进行减值评估的方法和计算的恰当性。\n评估管理层在预期信用损失模型中采用的前瞻性信息。\n对金额重大的应收账款余额执行函证程序，并与公司记录的金额核对，对未回函的余额执行替代程序。\n对应收账款余额较大且账龄较长的客户进行调查，查询与债务人有关的公开渠道信息，识别是否存在影响应收账款坏账准备评估结果的情况。\n关键审计事项：商誉减值测试\n事项描述：奥飞数据每年需要对商誉进行减值测试，商誉对财务报表的重要性及减值测试涉及管理层的重大判断。\n审计应对：\n评估与商誉减值相关的关联内部控制的有效性。\n与公司管理层和外部评估专家讨论，了解各形成商誉的被投资单位的历史业绩和发展规划，评估宏观经济对行业发展的影响。\n评价评估专家的工作结果的相关性和合理性，与其他审计证据的一致性，以及专家所使用假设和方法的相关性和合理性。\n复核管理层减值测试所依据的基础数据。\n通过以上审计应对措施，审计师将对关键审计事项进行深入评估和验证，确保收入确认、应收账款减值和商誉减值等关键事项在财务报表中的正确反映，从而形成准确的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性。", "根据提供的信息，广东奥飞数据科技股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项一：收入确认\n事项描述：\n奥飞数据是一家主要从事互联网数据中心（IDC）运营业务的公司，包括机柜租用、带宽租用等IDC基础服务以及内容分发网络、数据同步、云计算、网络安全等增值服务。由于营业收入是奥飞数据的关键业绩指标之一，而收入确认涉及较多数据对账统计工作，因此可能存在错报风险，因此审计师将收入的确认作为关键审计事项。\n审计应对：\n审计师为了确保财务报表的准确性和合规性，采取了以下审计程序：\n评价与收入确认相关的关键内部控制的设计和运行有效性；\n检查主要客户合同相关条款，评价公司收入确认是否符合会计准则的要求；\n对本年销售合同台账进行检查，选择样本核对销售合同、流量数据、对账单、发票等支持性文件，以评价收入确认的真实性和完整性；\n检查工程收入台账，获取全部工程销售及采购合同、工程结算单、验收单、发票等支持性文件，以评估工程定价的公允性，确认收入确认的真实性和完整性；\n对收入和成本执行分析性程序，评价收入确认的准确性；\n对营业收入执行截止测试，确认收入确认是否记录在正确的会计期间；\n对新增大客户进行背景了解，关注是否存在关联交易。\n关键审计事项二：应收账款减值\n事项描述：\n截至2019年12月31日，奥飞数据应收账款余额为14,987.93万元，坏账准备余额为1,310.91万元。应收账款坏账准备余额反映了管理层采用《企业会计准则第22号-金融工具确认和计量》预期信用损失模型，在报表日对预期信用损失作出的最佳估计。由于应收账款金额较大，且管理层在确定应收账款减值时作出了重大判断，因此审计师将应收账款坏账准备确定为关键审计事项。\n审计应对：\n为确保应收账款减值的准确性和合规性，审计师采取了以下审计程序：\n复核管理层有关应收账款坏账准备计提会计政策的合理性及一致性；\n获取并复核管理层编制的应收账款账龄分析表的准确性；\n通过考虑历史上同类应收账款组合的实际坏账发生金额及情况，结合客户回款情况及市场条件等因素，评估管理层将应收账款划分为若干组合进行减值评估的方法和计算是否恰当；\n评估管理层在预期信用损失模型中采用的前瞻性信息；\n选取样本对金额重大的应收账款余额实施了函证程序，并将函证结果与公司账面记录的金额进行核对，对于未回函的余额执行替代程序；\n对应收账款余额较大及账龄时间长的客户，通过公开渠道查询与债务人有关的信息，必要时实施走访，以识别是否存在影响公司应收账款坏账准备评估结果的情形。同时，与管理层进行沟通，了解账龄时间长的原因以及管理层对其可回收性的评估。\n关键审计事项三：商誉减值测试\n事项描述：\n截至2019年12月31日，奥飞数据合并财务报表中商誉账面净值为13,570.73万元。根据企业会计准则，奥飞数据每年需要对商誉进行减值测试。由于商誉对奥飞数据财务报表的重要性及商誉减值测试涉及管理层的重大判断，审计师将商誉减值测试确定为关键审计事项。\n审计应对：\n为确保商誉减值测试的准确性和合规性，审计师采取了以下审计程序：\n测试和评价与商誉减值相关的关联内部控制的有效性；\n与公司管理层及外部评估专家讨论，了解各形成商誉的被投资单位历史业绩情况及发展规划，评估宏观经济对行业发展的影响；\n评价评估专家的工作结果的相关性和合理性，工作结果与其他审计证据的一致性，专家的工作涉及使用重要的假设和方法的相关性和合理性等；\n复核管理层减值测试所依据的基础数据。\n通过以上审计应对措施，审计师将对关键审计事项进行深入评估和验证，以确保财务报表的准确性和公允性，并形成准确的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1683, "question": "上海外高桥集团股份有限公司2020年利息支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "外高桥", "ent_name": "上海外高桥集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利息支出", "利息支出": "12480956.93元", "prom_answer": "12480956.93元"}, "answer": ["上海外高桥集团股份有限公司2020年利息支出是12480956.93元", "2020年上海外高桥集团的利息支出是12480956.93元", "12480956.93元是上海外高桥集团2020年的利息支出"], "type": "1"}
{"id": 1684, "question": "江苏太平洋精锻科技股份有限公司2020年销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "精锻科技", "ent_name": "江苏太平洋精锻科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "8049980.58元", "prom_answer": "8049980.58元"}, "answer": ["江苏太平洋精锻科技股份有限公司2020年的销售费用是8049980.58元。", "2020年江苏太平洋精锻科技的销售费用是8049980.58元。", "2020年，江苏太平洋精锻科技股份有限公司的销售费用是8049980.58元。"], "type": "1"}
{"id": 1685, "question": "2019年津药药业职工总数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "津药药业", "ent_name": "津药药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "2520", "prom_answer": "2520"}, "answer": ["2019年津药药业职工总数是2520人", "2019年津药药业职工总数有2520人", "津药药业2019年职工总数有2520人"], "type": "1"}
{"id": 1686, "question": "2019年新通联毛利率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "684769112.24元", "营业成本": "539066835.67元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "21.28%", "ent_short_name": "新通联", "ent_name": "上海新通联包装股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业成本539066835.67元和营业收入684769112.24元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年上海新通联包装股份有限公司的毛利率是21.28%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出新通联2019年的毛利率是21.28%，其中2019年的营业成本为539066835.67元，营业收入为684769112.24元。", "由营业成本539066835.67元和营业收入684769112.24元计算出2019年上海新通联包装股份有限公司的毛利率是21.28%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1687, "question": "湖南郴电国际发展股份有限公司在2020年的利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "郴电国际", "ent_name": "湖南郴电国际发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "95858322.81元", "prom_answer": "95858322.81元"}, "answer": ["湖南郴电国际发展股份有限公司2020年的利润总额是95858322.81元", "2020年湖南郴电国际发展的利润总额是95858322.81元", "95858322.81元是湖南郴电国际发展股份有限公司2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1688, "question": "福建坤彩材料科技股份有限公司2021年报中，公司董事、监事、高级管理人员年龄分布情况如何？", "prompt": {"ent_short_name": "坤彩科技", "ent_name": "福建坤彩材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据福建坤彩材料科技股份有限公司2021年报信息，公司的董事、监事和高级管理人员的年龄分布范围从31岁到60岁不等。", "根据福建坤彩材料科技股份有限公司2021年报信息，公司的董事、监事和高级管理人员年龄分布情况较为广泛，涵盖了年龄从31岁到60岁的人员。其中，公司的董事长兼总经理谢秉昆以及副总经理ZhichengCao都是56岁，属于年龄较为成熟的管理层成员。董事谢超年仅38岁，代表了公司中一部分较为年轻的管理人员。独立董事YiningZhang和房桃峻分别为60岁和55岁，他们的经验和知识为公司提供了重要的指导。监事长戴颖杰、监事张强和监事林梨梨分别为40岁、34岁和31岁，他们在监督公司运营方面发挥着重要作用。副总经理兼财务总监蔡志明是45岁，负责管理公司的财务事务。董事会秘书黄甜甜是32岁，负责协助董事会的运作。通过这样的年龄组合，公司能够充分发挥各个管理层的经验、智慧和创造力，推动公司的发展和成长。", "根据福建坤彩材料科技股份有限公司2021年报信息，公司董事、监事和高级管理人员的年龄分布情况如下：董事长兼总经理谢秉昆和副总经理ZhichengCao均为56岁；董事谢超年仅38岁，显示了较年轻的一代管理人员的加入；独立董事YiningZhang和房桃峻分别为60岁和55岁，代表了经验丰富的资深管理人员；监事长戴颖杰年龄为40岁，监事张强为34岁，监事林梨梨为31岁，展示了相对较年轻的监事团队；副总经理兼财务总监蔡志明为45岁；董事会秘书黄甜甜年仅32岁。综上所述，公司的董事、监事和高级管理人员年龄分布范围广泛，涵盖了不同年龄段的人才，从而形成了一个兼具经验和活力的管理团队。"], "type": "3-1"}
{"id": 1689, "question": "南京云海特种金属股份有限公司2019年证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "云海金属", "ent_name": "南京云海特种金属股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "云海金属", "prom_answer": "云海金属"}, "answer": ["南京云海特种金属股份有限公司2019年证券简称是云海金属", "2019年南京云海特种金属股份有限公司证券简称是云海金属", "云海金属是南京云海特种金属股份有限公司2019年证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1690, "question": "请提供海能实业在2019年的企业研发经费与利润比值，保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "76441585.61元", "净利润": "118743427.77元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.64", "ent_short_name": "海能实业", "ent_name": "安福县海能实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由净利润118743427.77元和研发费用76441585.61元计算出2019年安福县海能实业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.64。", "安福县海能实业股份有限公司2019年的研发费用为76441585.61元，净利润为118743427.77元，所以，企业研发经费与利润比值为0.64", "2019年安福县海能实业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.64，将研发费用76441585.61元和净利润118743427.77元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1691, "question": "重庆涪陵电力实业股份有限公司在2019年的财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "涪陵电力", "ent_name": "重庆涪陵电力实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "52587010.54元", "prom_answer": "52587010.54元"}, "answer": ["重庆涪陵电力实业股份有限公司在2019年的财务费用是52587010.54元", "2019年重庆涪陵电力实业股份有限公司的财务费用是52587010.54元", "2019年涪陵电力的财务费用是52587010.54元"], "type": "1"}
{"id": 1692, "question": "奥泰生物2020年营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "奥泰生物", "ent_name": "杭州奥泰生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "201560423.01元", "营业利润": "792727770.8元", "prom_answer": "营业成本：201560423.01元；营业利润：792727770.8元；"}, "answer": ["杭州奥泰生物技术股份有限公司2020年的营业成本是201560423.01元，营业利润是792727770.8元。", "2020年杭州奥泰生物技术股份有限公司的营业成本和营业利润分别为201560423.01元和792727770.8元。", "201560423.01元、792727770.8元是杭州奥泰生物技术股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1693, "question": "西部超导2019年企业研发经费占费用比例是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "140954687.98元", "销售费用": "17643096.45元", "财务费用": "32692529.09元", "管理费用": "136477079.06元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.43", "ent_short_name": "西部超导", "ent_name": "西部超导材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["西部超导材料科技股份有限公司2019年的销售费用为17643096.45元，管理费用为136477079.06元，财务费用为32692529.09元，研发费用为140954687.98元，所以，企业研发经费占费用比例为0.43", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出西部超导2019年的企业研发经费占费用比例是0.43，其中2019年的销售费用为17643096.45元，管理费用为136477079.06元，财务费用为32692529.09元，研发费用为140954687.98元。", "2019年西部超导材料科技股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.43，将销售费用17643096.45元、管理费用136477079.06元、财务费用32692529.09元、研发费用140954687.98元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1694, "question": "请简要分析绍兴贝斯美化工股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "贝斯美", "ent_name": "绍兴贝斯美化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的研发投入金额为29,475,351.20元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为5.97%。这表示公司在2019年将5.97%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有70名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为16.06%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的16.06%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n研发投入总额占营业收入的比重较上年发生显著变化的原因：根据提供的信息，没有说明研发投入总额占营业收入的比重较上年发生显著变化的原因。\n研发投入资本化率大幅变动的原因及其合理性说明：根据提供的信息，没有说明研发投入资本化率大幅变动的原因及其合理性说明。\n情况说明：绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年的研发投入金额为29,475,351.20元，占营业收入的比例为5.97%。公司拥有70名研发人员，占公司总人数的比例为16.06%。然而，研发投入资本化比重没有提供，无法了解公司在研发投入中资本化的情况。总体来说，公司在2019年继续保持较高的研发投入，这有助于促进新产品的开发和技术创新，提升公司的竞争力和业务增长。\n", "根据提供的信息，绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发人员数量：公司拥有70名研发人员，相比2018年的68人和2017年的55人有所增加。研发人员数量占比分别为16.06%、15.53%和14.10%，表明公司在研发领域的人力资源投入较大。\n研发投入金额：公司在2019年的研发投入金额为29,475,351.20元，略高于2018年的28,536,539.60元和2017年的25,869,938.81元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例在2019年为5.97%，略低于2018年的6.13%和2017年的5.96%。这表明公司将近6%的营业收入用于研发活动。\n资本化研发支出：根据提供的信息，公司没有资本化研发支出，即没有将研发支出转化为资产。\n研发投入总体上保持稳定，公司拥有稳定的研发团队，并且将相当比例的收入用于研发活动。然而，关于研发投入资本化的具体比例以及研发投入占营业收入比重的变化原因等方面的信息并未提供，因此无法进一步分析公司在研发投入资本化和比重变化方面的情况。总体来说，绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年继续致力于研发活动，并持续增加研发投入，以推动新产品开发和技术优化。", "绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的研发投入金额为29,475,351.20元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为5.97%。这表示公司在2019年将5.97%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司拥有70名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为16.06%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的16.06%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年的研发投入为29,475,351.20元，占营业收入的比例为5.97%。公司拥有70名研发人员，占公司总人数的比例为16.06%。研发投入的资本化比重没有提供，因此无法了解公司在研发投入中资本化的情况。绍兴贝斯美化工股份有限公司在2019年持续加大研发投入，不断改进技术和开发新产品，以提高公司的竞争实力和盈利增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1695, "question": "2020年青云科技的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "青云科技", "ent_name": "北京青云科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "382480561.02元", "营业利润": "-166937890.99元", "prom_answer": "营业成本：382480561.02元；营业利润：-166937890.99元；"}, "answer": ["2020年北京青云科技股份有限公司的营业成本和营业利润分别为382480561.02元和-166937890.99元。", "382480561.02元、-166937890.99元是北京青云科技股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。", "青云科技2020年营业利润为-166937890.99元，营业成本为382480561.02元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1696, "question": "重庆三峰环境集团股份有限公司2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "1421498720.17元", "上年营业利润": "854556708.46元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "66.34%", "ent_short_name": "三峰环境", "ent_name": "重庆三峰环境集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出三峰环境2021年的营业利润增长率是66.34%，其中2021年的营业利润为1421498720.17元，上年营业利润为854556708.46元。", "已知上年营业利润854556708.46元和营业利润1421498720.17元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年重庆三峰环境集团股份有限公司的营业利润增长率是66.34%", "2021年重庆三峰环境集团股份有限公司的营业利润增长率是66.34%，将营业利润1421498720.17元和上年营业利润854556708.46元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1697, "question": "2019年电科芯片企业研发经费与营业收入比值是多少?保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "41938446.22元", "营业收入": "348475173.6元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "电科芯片", "ent_name": "中电科芯片技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出电科芯片2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.12，其中2019年的研发费用为41938446.22元，营业收入为348475173.6元。", "已知研发费用41938446.22元和营业收入348475173.6元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年中电科芯片技术股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.12", "由研发费用41938446.22元和营业收入348475173.6元计算出2019年中电科芯片技术股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.12。"], "type": "2-1"}
{"id": 1698, "question": "请简要分析广东鸿图科技股份有限公司2021年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "广东鸿图", "ent_name": "广东鸿图科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，广东鸿图科技股份有限公司所处的行业是汽车制造相关业，主要涉及汽车精密铝合金零部件和汽车内外饰件的制造。以下是对该公司所在行业在2021年的发展状况的简要分析：\n行业发展状况：\n2021年，汽车行业受到新冠疫情反复、材料价格上涨、芯片短缺等因素的影响，全球汽车产量减产超过1100万辆。然而，国内政府出台了促进消费、加强供应链保障等一系列措施，促使国内市场稳定复苏。全年国内汽车产销量分别为2,608.22万辆和2,627.48万辆，同比分别增长3.40%和3.81%。\n新能源汽车市场在全球低碳转型和国内3060双碳战略目标下成为全球性战略新兴产业，新能源汽车市场逐渐从政策驱动转向市场驱动，呈现多势力角逐、技术持续创新和产业链重构等特点。全球新能源乘用车销量达到649万辆，同比增长108%。新能源汽车市场渗透率达到13.4%。\n技术持续创新是行业的主要方向，涉及电动化、网联化、智能化和共享化。在电动化方面，电池系统结构设计不断创新，提升续航里程。智能化方面，各种智能技术应用推动用户驾乘体验的提升。产品架构方面，一体化压铸技术在车身制造与底盘制造方面得到推广，加速了整车制造的发展。\n公司行业地位：\n广东鸿图科技股份有限公司在汽车制造相关业中具有重要地位和竞争优势。\n公司的压铸板块是国内汽车精密铝合金零部件细分领域的龙头企业，业务规模、技术工艺和产能装备水平均位居国内行业前列，服务客户范围包括国内外整车厂及大型通讯设备厂商。公司引入全球首台6800T超大型压铸机，并开启了12000T超级智能压铸单元等关键核心轻量化部件的研发工作，为国内新能源汽车产业的发展贡献力量。\n公司的内外饰板块在汽车内饰件、外饰件制造方面拥有广泛的客户群，多款产品处于市场领先地位。公司在汽车智能化的浪潮中开发光电内外饰、智能内外饰等产品，广泛应用于多款车型。\n综合来看，广东鸿图科技股份有限公司所处的汽车制造相关业在2021年面临一些挑战，如全球汽车产量减产和材料价格上涨等，但在国内新能源汽车市场持续发展的趋势下，公司具备发展新能源汽车零部件的机遇。公司在压铸和内外饰板块的技术持续创新和业务拓展方面处于行业前列，为其在行业中保持竞争优势提供了支持。", "根据提供的信息，广东鸿图科技股份有限公司所处的行业是汽车零部件制造业，以下是对该公司在2021年的行业情况的简要分析：\n2021年汽车行业情况：\n2021年汽车行业受到新冠疫情反复、材料价格上涨、芯片短缺等因素的影响，全球汽车减产超过1100万辆。然而，国家出台了促进消费、加强供应链保障等措施，促使国内市场稳定复苏。\n2021年全年国内汽车产销量分别为2,608.22万辆和2,627.48万辆，同比增长分别为3.40%和3.81%。其中，新能源汽车全年产销量分别为354.5万辆和352.1万辆，同比增长均为160%，市场渗透率达到13.4%。\n在全球低碳转型和国内3060双碳战略目标的推动下，新能源汽车市场成为全球性战略新兴产业。新能源汽车市场呈现多势力角逐、技术持续创新、产业链重构等特点。\n公司行业地位：\n广东鸿图科技股份有限公司在汽车精密铝合金零部件制造领域是国内的龙头企业，专注于压铸板块。公司在汽车精密零部件领域拥有20余年的深耕经验，在业务规模、技术工艺和产能装备水平等方面处于国内行业前列。\n公司的压铸板块引入了全球首台6800T超大型压铸机，并致力于研发12000T超级智能压铸单元以及新能源汽车关键核心轻量化部件，为新能源汽车产业的发展做出贡献。\n公司的内外饰板块宁波四维尔在汽车内饰件、外饰件制造领域有着广泛的客户群，并在多个产品上处于市场领先地位。公司积极开发光电内外饰、智能内外饰等产品，应对汽车智能化的浪潮。\n综合来看，尽管汽车行业在2021年面临了一些挑战，广东鸿图科技股份有限公司在汽车零部件制造领域依然保持着行业领先地位。公司通过专注于压铸和内外饰板块的发展，在技术创新和产品多样化方面取得了积极的成果。随着新能源汽车市场的快速增长和行业的转型升级，广东鸿图有望继续发挥其优势，为中国汽车零部件产业的发展做出贡献。", "根据提供的信息，广东鸿图科技股份有限公司在2021年所处的行业是汽车制造相关业，主要涉及汽车零部件制造领域。以下是对该公司所在行业在2021年的发展状况的简要分析：\n汽车制造相关业发展状况：\n2021年，汽车行业受到多种因素的影响，包括新冠疫情反复、材料价格上涨以及芯片短缺等。全球汽车产销量减产超过1100万辆，但中国政府出台了一系列措施来促进消费和加强供应链保障，推动国内市场稳定复苏。全年中国汽车产销量分别为2,608.22万辆和2,627.48万辆，同比分别增长3.40%和3.81%。\n新能源汽车市场爆发式增长，全球新能源乘用车销量增长达108%，特斯拉以93.57万辆的销量摘得全球销冠。在中国，小鹏、蔚来、理想等新势力造车企业快速发展，交付量均超过9万辆。同时，传统车企如比亚迪、五菱、广汽埃安、荣威以及豪华品牌宝马、奔驰、奥迪等也加速新能源汽车的推广和销售。\n技术持续创新是行业的主要趋势，涉及“电动化、网联化、智能化、共享化”等方向。在电动化方面，电池系统结构不断创新，提升续航里程。智能化方面，自动驾驶技术、智能座舱等提升用户体验。一体化压铸技术成为汽车创新变革的重要驱动力，可以实现车身生产工艺流程简化、车身总成重量减轻、制造时间缩短等优势，多家车企都在推进一体化压铸技术的应用。\n广东鸿图科技股份有限公司在汽车制造相关业具有较高的地位：\n公司在汽车零部件领域深耕20余年，业务规模、技术工艺和产能装备水平位居国内行业前列，服务客户涵盖国内外整车厂及大型通讯设备厂商。\n公司的压铸板块是国内汽车精密铝合金零部件细分领域的龙头企业，致力于汽车零部件的研发和生产。\n公司的内外饰板块在汽车内饰件、外饰件制造领域有广泛的客户群，多个产品处于市场领先地位。\n广东鸿图科技股份有限公司的业务板块助力下，营业收入稳定增长，连续多年进入中国汽车零部件企业百强名单，获得多项荣誉认证。\n综合来看，尽管汽车行业在2021年受到一些挑战，但随着政府政策的推动和技术的不断创新，特别是新能源汽车市场的快速增长，广东鸿图科技股份有限公司作为汽车零部件制造企业，拥有良好的发展前景。公司在一体化压铸技术等方面的投入，也将进一步推动整个汽车产业的创新发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1699, "question": "根据上海家化联合股份有限公司2019年的年度报告，请简要分析该公司投资收益变动的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "上海家化", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年上海家化的年度报告，投资收益变动的原因主要是权益法核算的长期股权投资收益同比增加。", "根据上海家化2019年的年度报告的收入与成本分析的内容，投资收益变动的原因主要是权益法核算的长期股权投资收益同比增加。", "根据2019年上海家化的年度报告的信息，投资收益变动原因说明：主要系权益法核算的长期股权投资收益同比增加。"], "type": "3-1"}
{"id": 1700, "question": "宁波旭升集团股份有限公司在2019年的企业研发经费与利润比值是多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "47160786.82元", "净利润": "206591109.71元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.23", "ent_short_name": "旭升集团", "ent_name": "宁波旭升集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2019年宁波旭升集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.23，将研发费用47160786.82元和净利润206591109.71元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "宁波旭升集团股份有限公司2019年的研发费用为47160786.82元，净利润为206591109.71元，所以，企业研发经费与利润比值为0.23", "由净利润206591109.71元和研发费用47160786.82元计算出2019年宁波旭升集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.23。"], "type": "2-1"}
{"id": 1701, "question": "根据2021年皖通高速的年报，请简要介绍报告期内公司环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "皖通高速", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["2021年，皖通高速积极采取措施保护生态环境。在水污染风险治理方面，公司进行污水处理设施的维护和检测，严禁现场就地排放有污染风险的物质，并加强水质监测确保排放符合标准。废弃物管理方面，公司进行固废危险物质的集中存放和处理，积极推广垃圾分类，并实现废旧材料的循环利用。在防治噪音污染方面，公司加强声屏障建设，采用新型环保技术减少噪音对居民的影响。此外，公司还致力于绿色交通、绿色养护、绿色办公和节能减排等方面的工作，推进智能化、数字化和绿色化建设，以减少碳排放并提高道路通行效率。皖通高速致力于保护生态、防治污染，并履行环境责任，努力营造绿色环境。", "2021年，皖通高速积极履行环境责任，采取多项措施保护生态、防治污染。在水污染风险治理方面，公司进行污水处理设备的维护和检测，并禁止现场就地排放污水。针对跨越水源的场地，公司实施水源保护区安全防护工程。在废弃物管理方面，公司进行废弃物分类管理，积极推动废旧材料循环利用，实现零废弃。为防治噪音污染，公司增设声屏障和采用新型环保低型伸缩缝技术，降低行车噪音对居民的影响。在除冰融雪方面，公司严格控制融雪剂用量，采购环保型融雪物资，采用机械作业为主的方式进行除冰融雪工作，实现绿色养护。公司还注重路域生态维护，进行绿化带的植物补植和病虫害防治。在绿色办公方面，公司推广智能化、无纸化办公，进行办公废弃物的分类管理和回收利用。此外，公司采取了绿色交通、车辆管理和节能减排等措施，促进绿色交通建设，推动节能减排工作。通过这些举措，皖通高速努力保护环境、降低碳排放，实现可持续发展。", "2021年，皖通高速积极履行环境责任，采取了一系列措施来保护生态、防治污染。在水污染风险治理方面，公司进行污水处理设施的维护和水质监测，并严禁现场就地排放有污染风险的物质。在废弃物管理方面，公司重视固废危物的处理和分类，实施废旧材料的循环利用，并严禁随意倾倒废弃物。针对噪音污染，公司增设声屏障和研究新型环保低型伸缩缝技术，降低行车噪音对居民生活的影响。此外，公司还关注除冰融雪、绿色养护、维护路域生态和绿色办公等方面的工作，并推进绿色交通、车辆管理和节能减排。这些举措有助于保护环境、减少碳排放，并促进可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1702, "question": "请提供2020年大参林医药集团股份有限公司的销售费用，以元为单位。", "prompt": {"ent_short_name": "大参林", "ent_name": "大参林医药集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "3470885765.33元", "prom_answer": "3470885765.33元"}, "answer": ["2020年大参林医药集团股份有限公司的销售费用是3470885765.33元。。", "2020年大参林的销售费用是3470885765.33元。", "2020年，大参林医药集团股份有限公司的销售费用是3470885765.33元。"], "type": "1"}
{"id": 1703, "question": "从2019年到2020年，九阳股份的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "九阳股份有限公司", "ent_short_name": "九阳股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "王旭宁", "2020年法定代表人": "杨宁宁", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年年九阳股份法定代表人为杨宁宁，2019年年九阳股份法定代表人为王旭宁，答案是不相同。", "九阳股份2020年年法定代表人是杨宁宁，与2019年法定代表人王旭宁不相同。", "2020年年九阳股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是杨宁宁2019年法定代表人是王旭宁。"], "type": "2-2"}
{"id": 1704, "question": "在2019年，古越龙山的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "古越龙山", "ent_name": "浙江古越龙山绍兴酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-11592698.69元", "prom_answer": "-11592698.69元"}, "answer": ["在2019年，古越龙山的财务费用是-11592698.69元", "2019年古越龙山的财务费用是-11592698.69元", "2019年浙江古越龙山绍兴酒股份有限公司的财务费用是-11592698.69元"], "type": "1"}
{"id": 1705, "question": "2020年唐山三友化工股份有限公司营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "三友化工", "ent_name": "唐山三友化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "36587667.04元", "prom_answer": "36587667.04元"}, "answer": ["2020年唐山三友化工股份有限公司的营业外支出是36587667.04元", "唐山三友化工股份有限公司2020年的营业外支出是36587667.04元", "36587667.04元是2020年唐山三友化工股份有限公司的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1706, "question": "请问，2019年山东东宏管业股份有限公司的固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "东宏股份", "ent_name": "山东东宏管业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "285515251.52元", "无形资产": "97537676.25元", "prom_answer": "固定资产：285515251.52元；无形资产：97537676.25元；"}, "answer": ["2019年山东东宏管业股份有限公司的固定资产和无形资产分别为285515251.52元和97537676.25元。", "285515251.52元、97537676.25元是山东东宏管业股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。", "东宏股份2019年无形资产为97537676.25元，固定资产为285515251.52元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1707, "question": "请简要分析广东金明精机股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "金明精机", "ent_name": "广东金明精机股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，广东金明精机股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为501人，主要子公司在职员工数量为38人，总在职员工数量为539人。\n员工的专业构成包括生产人员（330人）、销售人员（28人）、技术人员（82人）、财务人员（14人）和行政人员（85人）。\n教育程度方面，本科及以上学历人数为82人，大专学历人数为130人，中专学历人数为96人，高中及以下学历人数为231人。\n薪酬政策：\n公司遵循竞争性、公平性和激励性原则，规范员工薪酬管理工作，创建公平合理的薪酬体系。\n公司通过绩效考评来激励员工，奖罚分明，提高员工、部门及公司整体绩效，发挥员工的积极性和创造性。\n公司建立与员工合理分享公司发展利益的机制，以吸引更多优秀人才，并促进公司实现发展目标。\n培训计划：\n公司实施人才扩充培养计划，按照全年计划，扩充研发、销售人员队伍和核心人才。\n公司与行业内高端人才和专家合作，开展内部培训活动，优化绩效考核制度。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，不适用劳务外包情况。\n以上是对广东金明精机股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，广东金明精机股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为501人，主要子公司在职员工数量为38人，总在职员工数量为539人。\n员工的专业构成包括生产人员（330人）、销售人员（28人）、技术人员（82人）、财务人员（14人）和行政人员（85人）。\n教育程度方面，本科及以上学历人数为82人，大专学历人数为130人，中专学历人数为96人，高中及以下学历人数为231人。\n薪酬政策：\n公司秉承竞争性、公平性和激励性原则，不断规范员工薪酬管理工作，创建公平合理的薪酬体系。\n通过绩效考评激励员工，奖罚分明，提高员工、部门和公司整体绩效，发挥员工的积极性和创造性。\n公司建立了与员工合理分享公司发展带来的利益的机制，以促进公司实现发展目标。\n培训计划：\n公司进行人才扩充培养计划，按照全年计划，继续扩充研发和销售人员队伍以及核心人才。\n公司积极与行业内的高端人才和专家进行接触与合作，开展一系列的内部培训活动，并优化绩效考核制度。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，不适用劳务外包情况。\n以上是对广东金明精机股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。如需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，广东金明精机股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为501人，主要子公司在职员工数量为38人，总在职员工数量为539人。\n员工的专业构成包括生产人员（330人）、销售人员（28人）、技术人员（82人）、财务人员（14人）、行政人员（85人）。\n教育程度方面，本科及以上学历人数为82人，大专学历人数为130人，中专学历人数为96人，高中及以下学历人数为231人。\n薪酬政策：\n公司在2019年秉承竞争性、公平性和激励性为原则，规范员工薪酬管理工作，创建公平合理的薪酬体系。\n公司通过绩效考评激励员工，奖罚分明，提高员工、部门及公司整体绩效，充分发挥员工的积极性和创造性。\n建立公司与员工合理分享公司发展带来的利益的机制，以促进公司吸引更多优秀人才，推动公司实现发展目标。\n培训计划：\n公司设立人才扩充培养计划，按照全年计划，继续扩充研发、销售人员队伍和核心人才。\n积极与行业内的高端人才和专家进行接触与合作，公司内部开展一系列的培训活动，并进一步优化绩效考核制度。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，公司在2019年不适用劳务外包情况。\n以上是对广东金明精机股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1708, "question": "青岛德固特节能装备股份有限公司在2020年的所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "德固特", "ent_name": "青岛德固特节能装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "10159915.78元", "prom_answer": "10159915.78元"}, "answer": ["青岛德固特节能装备股份有限公司在2020年的所得税费用是10159915.78元。", "2020年青岛德固特的所得税费用是10159915.78元。", "2020年，青岛德固特节能装备股份有限公司的所得税费用是10159915.78元。"], "type": "1"}
{"id": 1709, "question": "请简要分析天宸股份2020年主要销售客户的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "天宸股份", "ent_name": "上海市天宸股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据2020年天宸股份年报的数据，我们可以得出以下关于公司主要销售客户的情况分析：\n\n主要销售客户：\n北京西城区学而思学校是公司最大的客户，其营业收入金额为14,878,180.10万元，占公司全部营业收入的比例为40.34%。\n其次是上海东兴实业有限公司，其营业收入金额为3,464,184.72万元，占公司全部营业收入的比例为9.39%。\n上海浦东建筑设计研究院有限公司是第三大客户，其营业收入金额为1,440,708.64万元，占公司全部营业收入的比例为3.91%。\n上海好友多投资咨询服务有限公司是第四大客户，其营业收入金额为1,229,908.61万元，占公司全部营业收入的比例为3.33%。\n壹番屋餐饮管理（中国）有限公司是第五大客户，其营业收入金额为562,328.91万元，占公司全部营业收入的比例为1.52%。\n根据上述数据，前五名客户的销售额为2,157.53万元，占年度销售总额的58.49%。其中，前五名客户销售额中关联方销售额为0万元，占年度销售总额的0%。", "根据2020年天宸股份年报的数据，我们可以得出以下分析和结论：\n前五名客户的销售额为2,157.53万元，占年度销售总额的58.49%。这显示出公司的销售主要依赖于这些前五名客户。\n前五名客户中没有关联方销售额，意味着这些销售额来自于独立的客户，而非公司的关联方。\n北京西城区学而思学校是公司最大的客户，其营业收入金额为14,878,180.10万元，占公司全部营业收入的比例为40.34%。这表明公司高度依赖于该学校的业务。\n公司的前五名客户中，北京西城区学而思学校和上海东兴实业有限公司的营业收入金额相对较高，分别占据了公司全部营业收入的40.34%和9.39%。其他三个客户的营业收入金额较低。\n综上所述，公司主要销售客户的情况显示出高度集中性，依赖于少数几个客户，特别是北京西城区学而思学校。这种集中性可能带来潜在的风险，因为丧失任何一个重要客户可能会对公司的业务和收入产生重大影响。因此，公司应该考虑多样化客户基础，减少对少数客户的依赖，以降低经营风险。", "根据提供的数据，我们可以分析公司主要销售客户的情况如下：\n前五名客户的销售额为2,157.53万元，占年度销售总额的58.49%。这表示公司的销售收入的大部分来自这五个客户。\n在前五名客户销售额中，关联方销售额为0万元，占年度销售总额的0%。这意味着这五个客户中没有涉及与公司有关联的销售交易。\n根据提供的其他数据，我们可以看到公司前五名客户的营业收入情况。以下是各个客户的营业收入金额及其占公司全部营业收入比例的情况：\n北京西城区学而思学校：营业收入金额为14,878,180.10万元，占公司全部营业收入的比例为40.34%。\n上海东兴实业有限公司：营业收入金额为3,464,184.72万元，占公司全部营业收入的比例为9.39%。\n上海浦东建筑设计研究院有限公司：营业收入金额为1,440,708.64万元，占公司全部营业收入的比例为3.91%。\n上海好友多投资咨询服务有限公司：营业收入金额为1,229,908.61万元，占公司全部营业收入的比例为3.33%。\n壹番屋餐饮管理（中国）有限公司：营业收入金额为562,328.91万元，占公司全部营业收入的比例为1.52%。\n综上所述，这些前五名客户对公司的销售额和营业收入起着重要作用。其中，北京西城区学而思学校是公司最主要的客户，贡献了最大的销售额和营业收入比例。了解这些信息可以帮助公司更好地了解其主要销售客户，并在业务战略和市场拓展方面做出相应的决策。"], "type": "3-1"}
{"id": 1710, "question": "2020年，明泰铝业管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "明泰铝业", "ent_name": "河南明泰铝业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "184343379.12元", "prom_answer": "184343379.12元"}, "answer": ["明泰铝业2020年的管理费用是184343379.12元。", "2020年明泰铝业的管理费用是184343379.12元。", "2020年，河南明泰铝业股份有限公司的管理费用是184343379.12元。"], "type": "1"}
{"id": 1711, "question": "浙江省围海建设集团股份有限公司2020年的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "围海股份", "ent_name": "浙江省围海建设集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "-6721986.36元", "prom_answer": "-6721986.36元"}, "answer": ["浙江省围海建设集团股份有限公司2020年的投资收益是-6721986.36元", "2020年浙江省围海建设集团的投资收益是-6721986.36元", "-6721986.36元是浙江省围海建设集团股份有限公司2020年的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1712, "question": "宏辉果蔬股份有限公司在2019年的证券简称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "宏辉果蔬", "ent_name": "宏辉果蔬股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券简称", "证券简称": "宏辉果蔬", "prom_answer": "宏辉果蔬"}, "answer": ["宏辉果蔬股份有限公司在2019年的证券简称是宏辉果蔬", "2019年宏辉果蔬股份有限公司的证券简称是宏辉果蔬", "宏辉果蔬是宏辉果蔬股份有限公司在2019年的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1713, "question": "在2019年，吉比特企业的研发经费与利润比值是多少（保留到小数点后两位）?", "prompt": {"研发费用": "332176923.3元", "净利润": "1066228007.56元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.31", "ent_short_name": "吉比特", "ent_name": "厦门吉比特网络技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出吉比特2019年的企业研发经费与利润比值是0.31，其中2019年的研发费用为332176923.3元，净利润为1066228007.56元。", "2019年厦门吉比特网络技术股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.31，将研发费用332176923.3元和净利润1066228007.56元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "厦门吉比特网络技术股份有限公司2019年的研发费用为332176923.3元，净利润为1066228007.56元，所以，企业研发经费与利润比值为0.31"], "type": "2-1"}
{"id": 1714, "question": "2019年光力科技股份有限公司三费比重为多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "26536138.4元", "管理费用": "43920295.55元", "财务费用": "921696.91元", "营业收入": "296641365.05元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "24.06%", "ent_short_name": "光力科技", "ent_name": "光力科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出光力科技2019年的三费比重是24.06%，其中2019年的销售费用为26536138.4元，管理费用为43920295.55元，财务费用为921696.91元，营业收入为296641365.05元。", "由财务费用921696.91元、销售费用26536138.4元、管理费用43920295.55元、营业收入296641365.05元计算出2019年光力科技股份有限公司的三费比重是24.06%。", "已知财务费用921696.91元、销售费用26536138.4元、管理费用43920295.55元、营业收入296641365.05元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年光力科技股份有限公司的三费比重是24.06%"], "type": "2-1"}
{"id": 1715, "question": "根据2019年花园生物的年报，企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "花园生物", "ent_name": "浙江花园生物医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "浙江花园生物医药股份有限公司", "prom_answer": "浙江花园生物医药股份有限公司"}, "answer": ["根据2019年花园生物的年报，企业名称是浙江花园生物医药股份有限公司", "2019年花园生物的企业名称是浙江花园生物医药股份有限公司", "浙江花园生物医药股份有限公司是花园生物2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1716, "question": "湖南黄金股份有限公司2020年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "湖南黄金股份有限公司", "ent_short_name": "湖南黄金", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "黄启富", "2020年法定代表人": "王选祥", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["湖南黄金2020年年法定代表人是王选祥，与2019年法定代表人黄启富不相同。", "2020年年湖南黄金法定代表人为王选祥，2019年年湖南黄金法定代表人为黄启富，答案是不相同。", "2020年年湖南黄金股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是王选祥2019年法定代表人是黄启富。"], "type": "2-2"}
{"id": 1717, "question": "2019年北京首创生态环保集团股份有限公司毛利率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "14907273552.24元", "营业成本": "10491748201.53元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "29.62%", "ent_short_name": "首创环保", "ent_name": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["北京首创生态环保集团股份有限公司2019年的营业成本为10491748201.53元，营业收入为14907273552.24元，所以，毛利率为29.62%", "已知营业成本10491748201.53元和营业收入14907273552.24元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年北京首创生态环保集团股份有限公司的毛利率是29.62%", "由营业成本10491748201.53元和营业收入14907273552.24元计算出2019年北京首创生态环保集团股份有限公司的毛利率是29.62%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1718, "question": "广哈通信2019年技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "广哈通信", "ent_name": "广州广哈通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "211", "prom_answer": "211"}, "answer": ["广哈通信2019年的技术人员数为211人", "2019年广哈通信的技术人员数量是211人", "广哈通信2019年技术人员数量为211人"], "type": "1"}
{"id": 1719, "question": "中铝国际工程股份有限公司2021年法定代表人对比2020年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中铝国际工程股份有限公司", "ent_short_name": "中铝国际", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "武建强", "2021年法定代表人": "李宜华", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年中铝国际法定代表人为李宜华，2020年年中铝国际法定代表人为武建强，答案是不相同。", "2021年年中铝国际工程股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是李宜华2020年法定代表人是武建强。", "不相同，2020年法定代表人是武建强，2021年法定代表人是李宜华"], "type": "2-2"}
{"id": 1720, "question": "2019年宇通重工的营业成本率是多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业成本": "41673147.33元", "营业收入": "58113308.96元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "71.71%", "ent_short_name": "宇通重工", "ent_name": "宇通重工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本41673147.33元和营业收入58113308.96元计算出2019年宇通重工股份有限公司的营业成本率是71.71%。", "宇通重工股份有限公司2019年的营业成本为41673147.33元，营业收入为58113308.96元，所以，营业成本率为71.71%", "2019年宇通重工股份有限公司的营业成本率是71.71%，将营业成本41673147.33元和营业收入58113308.96元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1721, "question": "根据2019年的年报数据，东百集团的毛利率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "4100058390.14元", "营业成本": "3200542965.85元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "21.94%", "ent_short_name": "东百集团", "ent_name": "福建东百集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业成本3200542965.85元和营业收入4100058390.14元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年福建东百集团股份有限公司的毛利率是21.94%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出东百集团2019年的毛利率是21.94%，其中2019年的营业成本为3200542965.85元，营业收入为4100058390.14元。", "由营业成本3200542965.85元和营业收入4100058390.14元计算出2019年福建东百集团股份有限公司的毛利率是21.94%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1722, "question": "广誉远在2021年的营业收入增长率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "854223148.51元", "上年营业收入": "1109430046.82元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-23.00%", "ent_short_name": "广誉远", "ent_name": "广誉远中药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["广誉远中药股份有限公司2021年的上年营业收入为1109430046.82元，营业收入为854223148.51元，所以，营业收入增长率为-23.00%", "2021年广誉远中药股份有限公司的营业收入增长率是-23.00%，将上年营业收入1109430046.82元和营业收入854223148.51元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入计算得出。", "已知上年营业收入1109430046.82元和营业收入854223148.51元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年广誉远中药股份有限公司的营业收入增长率是-23.00%"], "type": "2-1"}
{"id": 1723, "question": "重庆正川医药包装材料股份有限公司在2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "正川股份", "ent_name": "重庆正川医药包装材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "8325801.61元", "prom_answer": "8325801.61元"}, "answer": ["重庆正川医药包装材料股份有限公司在2020年的所得税费用是8325801.61元。", "2020年重庆正川医药包装材料的所得税费用是8325801.61元。", "2020年，重庆正川医药包装材料股份有限公司的所得税费用是8325801.61元。"], "type": "1"}
{"id": 1724, "question": "2021年亿晶光电的货币资金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "亿晶光电", "ent_name": "亿晶光电科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "2614610850.4元", "prom_answer": "2614610850.4元"}, "answer": ["2021年亿晶光电的货币资金是2614610850.4元", "亿晶光电2021年的货币资金是2614610850.4元", "2021年亿晶光电科技股份有限公司的货币资金是2614610850.4元"], "type": "1"}
{"id": 1725, "question": "请问盐津铺子食品股份有限公司在2019年的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "盐津铺子", "ent_name": "盐津铺子食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "1282251.73元", "营业外收入": "2536231.1元", "prom_answer": "营业外支出：1282251.73元；营业外收入：2536231.1元；"}, "answer": ["盐津铺子食品股份有限公司2019年的营业外支出是1282251.73元，营业外收入是2536231.1元。", "盐津铺子2019年营业外收入为2536231.1元，营业外支出为1282251.73元。", "2019年盐津铺子食品股份有限公司的营业外支出是1282251.73元，营业外收入是2536231.1元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1726, "question": "上海开创国际海洋资源股份有限公司2020年的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "开创国际", "ent_name": "上海开创国际海洋资源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "7144889.59元", "prom_answer": "7144889.59元"}, "answer": ["上海开创国际海洋资源股份有限公司2020年的营业外支出是7144889.59元", "2020年上海开创国际海洋资源股份有限公司的营业外支出是7144889.59元", "7144889.59元是上海开创国际海洋资源股份有限公司2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1727, "question": "宁波博汇化工科技股份有限公司在2021年的货币资金总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博汇股份", "ent_name": "宁波博汇化工科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "93232221.07元", "prom_answer": "93232221.07元"}, "answer": ["宁波博汇化工科技股份有限公司在2021年的货币资金总额是93232221.07元", "2021年宁波博汇化工科技股份有限公司的货币资金总额是93232221.07元", "2021年博汇股份的货币资金总额是93232221.07元"], "type": "1"}
{"id": 1728, "question": "惠泰医疗2021年年报数据中，每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "惠泰医疗", "ent_name": "深圳惠泰医疗器械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "3.11866元", "每股净资产": "26.6703元", "prom_answer": "每股收益：3.11866元；每股净资产：26.6703元；"}, "answer": ["2021年深圳惠泰医疗器械股份有限公司的每股收益和每股净资产为3.11866元和26.6703元。", "3.11866元、26.6703元是深圳惠泰医疗器械股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "深圳惠泰医疗器械股份有限公司2021年的每股收益是3.11866元，每股净资产是26.6703元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1729, "question": "2019年合肥城建发展股份有限公司毛利率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业收入": "2804849844.83元", "营业成本": "1269882660.84元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "54.73%", "ent_short_name": "合肥城建", "ent_name": "合肥城建发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出合肥城建2019年的毛利率是54.73%，其中2019年的营业成本为1269882660.84元，营业收入为2804849844.83元。", "由营业成本1269882660.84元和营业收入2804849844.83元计算出2019年合肥城建发展股份有限公司的毛利率是54.73%。", "合肥城建发展股份有限公司2019年的营业成本为1269882660.84元，营业收入为2804849844.83元，所以，毛利率为54.73%"], "type": "2-1"}
{"id": 1730, "question": "保定乐凯新材料股份有限公司2021年营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "乐凯新材", "ent_name": "保定乐凯新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "5174248.47元", "prom_answer": "5174248.47元"}, "answer": ["保定乐凯新材料股份有限公司2021年的营业利润是5174248.47元", "2021年乐凯新材的营业利润是5174248.47元", "2021年保定乐凯新材料股份有限公司的营业利润为5174248.47元"], "type": "1"}
{"id": 1731, "question": "2019年睿创微纳硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "睿创微纳", "ent_name": "烟台睿创微纳技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "187", "prom_answer": "187"}, "answer": ["2019年烟台睿创微纳技术股份有限公司的硕士人数是187人", "睿创微纳2019年的硕士人数是187人", "2019年睿创微纳的硕士人数是187人"], "type": "1"}
{"id": 1732, "question": "健民药业集团股份有限公司2020年公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "健民集团", "ent_name": "健民药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "-1603989.59元", "prom_answer": "-1603989.59元"}, "answer": ["健民药业集团股份有限公司2020年公允价值变动收益是-1603989.59元", "2020年健民药业集团的公允价值变动收益是-1603989.59元", "-1603989.59元是健民药业集团股份有限公司2020年公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1733, "question": "深南电路股份有限公司2019年管理费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "501094742.89元", "营业收入": "10524196882.92元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "4.76%", "ent_short_name": "深南电路", "ent_name": "深南电路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出深南电路2019年的管理费用率是4.76%，其中2019年的管理费用为501094742.89元，营业收入为10524196882.92元。", "2019年深南电路股份有限公司的管理费用率是4.76%，将管理费用501094742.89元和营业收入10524196882.92元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "深南电路股份有限公司2019年的管理费用为501094742.89元，营业收入为10524196882.92元，所以，管理费用率为4.76%"], "type": "2-1"}
{"id": 1734, "question": "2020年上海雅仕的利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上海雅仕", "ent_name": "上海雅仕投资发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "79865021.14元", "prom_answer": "79865021.14元"}, "answer": ["2020年上海雅仕的利润总额是79865021.14元", "上海雅仕投资发展股份有限公司2020年的利润总额是79865021.14元", "79865021.14元是2020年上海雅仕的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1735, "question": "奥泰生物2021年营业利润增长率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "896747547.59元", "上年营业利润": "792727770.8元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "13.12%", "ent_short_name": "奥泰生物", "ent_name": "杭州奥泰生物技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由上年营业利润792727770.8元和营业利润896747547.59元计算出2021年杭州奥泰生物技术股份有限公司的营业利润增长率是13.12%。", "2021年杭州奥泰生物技术股份有限公司的营业利润增长率是13.12%，将营业利润896747547.59元和上年营业利润792727770.8元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。", "已知上年营业利润792727770.8元和营业利润896747547.59元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年杭州奥泰生物技术股份有限公司的营业利润增长率是13.12%"], "type": "2-1"}
{"id": 1736, "question": "2019年中公教育科技股份有限公司的营业成本率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"营业成本": "3812594386.55元", "营业收入": "9176129995.89元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "41.55%", "ent_short_name": "中公教育", "ent_name": "中公教育科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["中公教育科技股份有限公司2019年的营业成本为3812594386.55元，营业收入为9176129995.89元，所以，营业成本率为41.55%", "由营业成本3812594386.55元和营业收入9176129995.89元计算出2019年中公教育科技股份有限公司的营业成本率是41.55%。", "已知营业成本3812594386.55元和营业收入9176129995.89元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年中公教育科技股份有限公司的营业成本率是41.55%"], "type": "2-1"}
{"id": 1737, "question": "北京万泰生物药业股份有限公司在2020年的营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "万泰生物", "ent_name": "北京万泰生物药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "442141668.5元", "营业利润": "775202854.19元", "prom_answer": "营业成本：442141668.5元；营业利润：775202854.19元；"}, "answer": ["万泰生物2020年营业利润为775202854.19元，营业成本为442141668.5元。", "2020年北京万泰生物药业股份有限公司的营业成本是442141668.5元，营业利润是775202854.19元。", "2020年北京万泰生物药业股份有限公司的营业成本和营业利润分别为442141668.5元和775202854.19元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1738, "question": "请根据江化微2019年的年报，简要介绍报告期内公司主要供应商情况如何", "prompt": {"ent_short_name": "江化微", "ent_name": "江阴江化微电子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年江化微的主要供应商集中度相对较低。前五名供应商的采购额为9,034.98万元，占年度采购总额的24.82%。其中，前五名供应商的采购额中关联方采购额占比为0%。这表明公司的采购分散度较高，供应商之间没有明显的关联关系，可能存在较多的采购渠道和供应商选择。", "江化微2019年的主要供应商情况表明公司的供应商分散度较高。前五名供应商的采购额为9,034.98万元，占年度采购总额的24.82%。值得注意的是，前五名供应商的采购额中没有关联方采购额，即公司与这些供应商之间没有明显的关联关系。这显示了公司在采购过程中对多个供应商进行选择，并通过分散采购来降低风险和依赖度。这种供应商分散策略可能有助于公司在采购方面保持灵活性和竞争力。", "江化微2019年的主要供应商情况显示公司采购分散度较高，前五名供应商采购额占比达24.82%。值得注意的是，前五名供应商的采购额中没有关联方采购额，表明公司与这些供应商没有明显的关联关系。这种供应商分散策略有助于降低风险和依赖度，同时保持灵活性和竞争力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1739, "question": "请问，华恒生物在2021年的营业利润增长率是多少，保留2位小数？", "prompt": {"营业利润": "186342837.31元", "上年营业利润": "132357571.78元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "40.79%", "ent_short_name": "华恒生物", "ent_name": "安徽华恒生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2021年安徽华恒生物科技股份有限公司的营业利润增长率是40.79%，将营业利润186342837.31元和上年营业利润132357571.78元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润计算得出。", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出华恒生物2021年的营业利润增长率是40.79%，其中2021年的营业利润为186342837.31元，上年营业利润为132357571.78元。", "由上年营业利润132357571.78元和营业利润186342837.31元计算出2021年安徽华恒生物科技股份有限公司的营业利润增长率是40.79%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1740, "question": "2019年浙江世宝三费比重是多少?保留2位小数。", "prompt": {"销售费用": "124329014.21元", "管理费用": "70949989.21元", "财务费用": "3017313.82元", "营业收入": "982370362.06元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "20.19%", "ent_short_name": "浙江世宝", "ent_name": "浙江世宝股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["浙江世宝股份有限公司2019年的销售费用为124329014.21元，管理费用为70949989.21元，财务费用为3017313.82元，营业收入为982370362.06元，所以，三费比重为20.19%", "2019年浙江世宝股份有限公司的三费比重是20.19%，将销售费用124329014.21元、管理费用70949989.21元、财务费用3017313.82元、营业收入982370362.06元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出浙江世宝2019年的三费比重是20.19%，其中2019年的销售费用为124329014.21元，管理费用为70949989.21元，财务费用为3017313.82元，营业收入为982370362.06元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1741, "question": "天津普林在2019年的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天津普林", "ent_name": "天津普林电路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "228643.24元", "营业外收入": "153190.57元", "prom_answer": "营业外支出：228643.24元；营业外收入：153190.57元；"}, "answer": ["天津普林电路股份有限公司2019年的营业外支出是228643.24元，营业外收入是153190.57元。", "2019年天津普林电路股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为228643.24元和153190.57元。", "天津普林2019年营业外收入为153190.57元，营业外支出为228643.24元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1742, "question": "2020年深南股份销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "深南股份", "ent_name": "深南金科股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "16656352.81元", "prom_answer": "16656352.81元"}, "answer": ["2020年深南股份的销售费用是16656352.81元。", "深南股份2020年的销售费用是16656352.81元。", "2020年，深南金科股份有限公司的销售费用是16656352.81元。"], "type": "1"}
{"id": 1743, "question": "2020年博硕科技的所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "博硕科技", "ent_name": "深圳市博硕科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "29699206.77元", "prom_answer": "29699206.77元"}, "answer": ["2020年博硕科技的所得税费用是29699206.77元。", "博硕科技2020年的所得税费用是29699206.77元。", "2020年，深圳市博硕科技股份有限公司的所得税费用是29699206.77元。"], "type": "1"}
{"id": 1744, "question": "根据2020年的年报数据，山东鲁抗医药股份有限公司的2020年营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "264884830.44元", "营业收入": "4205109097.87元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "6.30%", "ent_short_name": "鲁抗医药", "ent_name": "山东鲁抗医药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["已知营业利润264884830.44元和营业收入4205109097.87元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年山东鲁抗医药股份有限公司的营业利润率是6.30%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出鲁抗医药2020年的营业利润率是6.30%，其中2020年的营业利润为264884830.44元，营业收入为4205109097.87元。", "由营业利润264884830.44元和营业收入4205109097.87元计算出2020年山东鲁抗医药股份有限公司的营业利润率是6.30%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1745, "question": "安徽安利材料科技股份有限公司2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "安利股份", "ent_name": "安徽安利材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "71", "prom_answer": "71"}, "answer": ["2019年安徽安利材料科技股份有限公司的硕士人数是71人", "安利股份2019年的硕士人数是71人", "2019年安利股份的硕士人数是71人"], "type": "1"}
{"id": 1746, "question": "2020年江南水务利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "江南水务", "ent_name": "江苏江南水务股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "318732858.62元", "prom_answer": "318732858.62元"}, "answer": ["2020年江南水务的利润总额是318732858.62元", "江南水务股份有限公司2020年的利润总额是318732858.62元", "318732858.62元是2020年江南水务的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1747, "question": "北大荒在2019年的三费比重是多少？答案需要保留小数点后两位。", "prompt": {"销售费用": "14560525.78元", "管理费用": "477066800.47元", "财务费用": "-8620114.24元", "营业收入": "3111306139.6元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "15.52%", "ent_short_name": "北大荒", "ent_name": "黑龙江北大荒农业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["黑龙江北大荒农业股份有限公司2019年的销售费用为14560525.78元，管理费用为477066800.47元，财务费用为-8620114.24元，营业收入为3111306139.6元，所以，三费比重为15.52%", "由财务费用-8620114.24元、销售费用14560525.78元、管理费用477066800.47元、营业收入3111306139.6元计算出2019年黑龙江北大荒农业股份有限公司的三费比重是15.52%。", "2019年黑龙江北大荒农业股份有限公司的三费比重是15.52%，将销售费用14560525.78元、管理费用477066800.47元、财务费用-8620114.24元、营业收入3111306139.6元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1748, "question": "请根据安徽神剑新材料股份有限公司2021年的年报，给我简要介绍一下报告期内公司的环境信息情况", "prompt": {"ent_short_name": "神剑股份", "ent_name": "安徽神剑新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["安徽神剑新材料股份有限公司在2021年的环境信息情况如下：公司严格遵守国家法律法规要求，建设各类污染物防治设施，并采用先进工艺技术，确保环保设施正常运行，实现各项污染物的超低排放。建设项目严格按照“三同时”制度进行管理，所有项目均通过竣工环境保护验收。公司成立了环境事件应急组织，制定突发环境事件应急预案，并定期进行应急演练，以确保预案的有效性。公司制定了环境自行监测方案，委托资质单位对环境状况进行监测。公司定期在企业网站上发布环境报告书。报告期内，公司未受到环境问题的行政处罚。在减少碳排放方面，公司未提供相关信息。", "安徽神剑新材料股份有限公司在2021年的环境信息情况如下：公司严格遵守国家法律法规，日常管理和运行严格要求，建设各类污染物防治设施，采用先进工艺技术，确保设施正常运行，实现污染物超低排放。建设项目严格执行环保“三同时”制度，并通过竣工环境保护验收。公司成立了由高级管理者领导的环境事件应急组织，编制了突发环境事件应急预案，并备案并定期进行应急演练。公司制定了年度环境自行监测方案，委托资质单位对环境状况进行监测。公司未因环境问题受到行政处罚。公司定期在企业网站上发布环境报告书。在减少碳排放方面，公司未提供相关信息。", "公司严格遵守法律法规，建设污染物防治设施，采用先进工艺技术，确保环保设施正常运行和污染物超低排放。\n公司建设项目均通过竣工环境保护验收，严格执行建设项目环保“三同时”制度。\n公司成立应急组织并编制应急预案，定期进行应急演练，同时制定环境自行监测方案，委托资质单位进行监测。公司未因环境问题受到行政处罚，定期发布环境报告书。\n总结：安徽神剑新材料股份有限公司在环境治理、建设项目、突发环境事件应急预案和环境自行监测方面采取了一系列措施，保证了环保设施的正常运行和污染物的超低排放，未受到行政处罚，并定期公开环境报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 1749, "question": "冠城大通2019年固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "冠城大通", "ent_name": "冠城大通股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1469176560.32元", "无形资产": "454686271.73元", "prom_answer": "固定资产：1469176560.32元；无形资产：454686271.73元；"}, "answer": ["冠城大通2019年无形资产为454686271.73元，固定资产为1469176560.32元。", "2019年冠城大通股份有限公司的固定资产是1469176560.32元，无形资产是454686271.73元。", "1469176560.32元、454686271.73元是冠城大通股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1750, "question": "远东传动在2021年的货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "远东传动", "ent_name": "许昌远东传动轴股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "637210355.75元", "prom_answer": "637210355.75元"}, "answer": ["远东传动在2021年的货币资金是637210355.75元", "2021年远东传动的货币资金是637210355.75元", "2021年许昌远东传动轴股份有限公司的货币资金是637210355.75元"], "type": "1"}
{"id": 1751, "question": "2021年中葡股份货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中葡股份", "ent_name": "中信国安葡萄酒业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "144988392.91元", "prom_answer": "144988392.91元"}, "answer": ["2021年中葡股份货币资金是144988392.91元", "中葡股份2021年的货币资金是144988392.91元", "2021年中信国安葡萄酒业股份有限公司的货币资金是144988392.91元"], "type": "1"}
{"id": 1752, "question": "侨银股份2020年净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "侨银股份", "ent_name": "侨银城市管理股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "406982426.18元", "prom_answer": "406982426.18元"}, "answer": ["侨银股份2020年的净利润是406982426.18元", "2020年侨银股份的净利润是406982426.18元", "406982426.18元是2020年侨银股份的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1753, "question": "菲利华企业2019年的研发经费与利润比值是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "59940286.41元", "净利润": "192554247.25元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.31", "ent_short_name": "菲利华", "ent_name": "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["已知净利润192554247.25元和研发费用59940286.41元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年湖北菲利华石英玻璃股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.31", "2019年湖北菲利华石英玻璃股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.31，将研发费用59940286.41元和净利润192554247.25元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出菲利华2019年的企业研发经费与利润比值是0.31，其中2019年的研发费用为59940286.41元，净利润为192554247.25元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1754, "question": "2019年上海维宏电子科技股份有限公司硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "维宏股份", "ent_name": "上海维宏电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "48", "prom_answer": "48"}, "answer": ["2019年上海维宏电子科技股份有限公司的硕士人数是48人", "维宏股份2019年的硕士人数是48人", "2019年维宏股份的硕士人数是48人"], "type": "1"}
{"id": 1755, "question": "怡亚通在2019年的企业研发经费与利润的比值是多少?请保留至小数点后两位。", "prompt": {"研发费用": "17837080.0元", "净利润": "19368674.0元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.92", "ent_short_name": "怡亚通", "ent_name": "深圳市怡亚通供应链股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由净利润19368674.0元和研发费用17837080.0元计算出2019年深圳市怡亚通供应链股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.92。", "2019年深圳市怡亚通供应链股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.92，将研发费用17837080.0元和净利润19368674.0元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "已知净利润19368674.0元和研发费用17837080.0元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年深圳市怡亚通供应链股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.92"], "type": "2-1"}
{"id": 1756, "question": "2019年新澳股份的企业研发经费与利润的比值是多少？结果请保留2位小数。", "prompt": {"研发费用": "81548949.77元", "净利润": "144399551.37元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.56", "ent_short_name": "新澳股份", "ent_name": "浙江新澳纺织股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2019年浙江新澳纺织股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.56，将研发费用81548949.77元和净利润144399551.37元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润计算得出。", "已知净利润144399551.37元和研发费用81548949.77元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年浙江新澳纺织股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.56", "由净利润144399551.37元和研发费用81548949.77元计算出2019年浙江新澳纺织股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.56。"], "type": "2-1"}
{"id": 1757, "question": "2019年，金钼股份技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "金钼股份", "ent_name": "金堆城钼业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "713", "prom_answer": "713"}, "answer": ["2019年金钼股份技术人员数为713人。", "金钼股份2019年的技术人员数量为713人。", "金堆城钼业股份有限公司2019年的技术人员数为713人。"], "type": "1"}
{"id": 1758, "question": "根据同花顺2019年的年度报告，请简要分析公司营业收入构成的整体情况。", "prompt": {"ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据同花顺的年度报告营业收入数据可知，2019年的营业收入总额为1,742,093,893.20元，相比2018年的1,386,887,015.18元，同比增长了25.61%。\n整体看，公司的业务收入呈现出增长态势。\n营业收入构成从行业角度看，公司的全部收入都来自互联网金融信息服务，表明公司在这一领域具有强大的竞争力和稳定的收入来源。\n从产品角度分析，公司的营业收入主要由四部分构成：增值电信服务（占比50.82%），软件销售及维护（占比9.16%），广告及互联网业务推广服务（占比26.52%），以及基金销售及其他交易手续费等其他业务（占比13.50%）。其中，广告及互联网业务推广服务业务同比增长44.22%，基金销售及其他交易手续费等其他业务同比增长了133.73%，显示这两个领域在公司的营收结构中越来越重要。\n从地区角度来看，公司的营业收入主要来自国内（占比99.58%），国外收入占比较小（占比0.42%），且同比下降了28.09%，显示公司在国外市场的业务存在一定的挑战。\n总的来说，公司2019年的营业收入表现良好，互联网金融信息服务行业收入增长稳定，产品结构日趋多元化，广告及互联网业务推广服务和基金销售及其他交易手续费等其他业务增长迅速，但国外市场业务有待提升。", "根据提供的信息，可以对2019年公司的营业收入构成进行如下分析：\n营业收入：2019年的营业收入合计为1,742,093,893.20元，较2018年的1,386,887,015.18元增长25.61%，显示了公司整体营收的强劲增长。\n行业来源：全部营业收入来源于互联网金融信息服务，没有其他行业的收入，所以在未来的发展中，公司需要考虑是否有必要进行多元化运营，以减少对单一行业的过度依赖。\n产品来源：营业收入主要来自四个部分，分别是增值电信服务、软件销售及维护、广告及互联网业务推广服务、基金销售及其他交易手续费等其他业务。其中，增值电信服务占比最高，为50.82%，但相比2018年有所下降。广告及互联网业务推广服务以及基金销售及其他业务有较高的增长，分别为44.22%和133.73%，显示了这两项业务的发展潜力。\n地区来源：营业收入主要来自国内，占比为99.58%，而国外的营收占比只有0.42%，且比上年下降28.09%。这可能显示出公司在国外市场的扩展上存在一些困难。\n其他注意事项：根据注释，广告及互联网推广服务业务的增长主要是由于公司用户活跃度增加，基金销售及其他交易手续费等其他业务的增长则是由于公司加大了黄金、基金等业务代销投入。\n综上，2019年公司的营业收入有很大的增长，主要驱动力来自广告及互联网业务推广服务以及基金销售及其他业务的发展。但是，公司的业务依赖于互联网金融信息服务行业以及国内市场，可能需要在未来考虑多元化的发展战略。", "该公司2019年的营业收入为1,742,093,893.20元，相比2018年的1,386,887,015.18元，同比增长了25.61%，表现出良好的增长态势。这主要得益于互联网金融信息服务业务的持续增长。1.广告及互联网推广服务业务同比增长 44.22%，主要系公司用户活跃度增加，相应广告及推广业务增加所致； 2.基金销售及其他交易手续费等其他业务同比增长 133.73%，主要系公司加大黄金、 基金等业务代销投入，相应手续费收入有所增加所致。\n在营业收入的构成中，增值电信服务、软件销售及维护、广告及互联网业务推广服务、基金销售及其他交易手续费等其他业务分别占比50.82%，9.16%，26.52%和13.5%。其中，广告及互联网业务推广服务和基金销售及其他交易手续费等其他业务的增长明显，同比分别增长了44.22%和133.73%。广告及互联网业务推广服务的增长主要由于公司用户活跃度的增加，广告及推广业务相应增加。而基金销售及其他交易手续费等其他业务的增长则主要源于公司加大黄金、基金等业务代销投入，手续费收入有所增加。\n从地区分布来看，国内市场是该公司的主要收入来源，2019年占比达到99.58%，同比增长26.01%。而国外市场虽然占比较小，仅为0.42%，且同比下降28.09%，但对公司营业收入的多元化构成仍有一定贡献。\n总体而言，2019年该公司营业收入增长良好，各业务板块均有所增长，特别是广告及互联网业务推广服务和基金销售等业务增长显著，国内市场作为主要收入来源持续增长，但国外市场收入占比下降，这可能是公司未来需要关注和改善的地方。"], "type": "3-1"}
{"id": 1759, "question": "2020年苏州赛伍应用技术股份有限公司营业成本和营业利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "赛伍技术", "ent_name": "苏州赛伍应用技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1790609488.32元", "营业利润": "222739265.52元", "prom_answer": "营业成本：1790609488.32元；营业利润：222739265.52元；"}, "answer": ["2020年苏州赛伍应用技术股份有限公司的营业成本和营业利润分别为1790609488.32元和222739265.52元。", "赛伍技术2020年营业利润为222739265.52元，营业成本为1790609488.32元。", "1790609488.32元、222739265.52元是苏州赛伍应用技术股份有限公司2020年的营业成本和营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1760, "question": "请根据北大荒2020年的年报，简要介绍报告期内公司的社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "北大荒", "ent_name": "黑龙江北大荒农业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据所提供的信息，该公司在2020年积极履行了多个社会责任方面的工作。他们在安全生产方面加强了管理和责任落实，采取了多项措施确保员工的安全。在产品质量控制方面，他们对农产品和工业产品进行了质量控制，确保产品符合标准。此外，他们也注重环境保护和资源节约，加强了组织领导，并采取了相关措施来保护农业和工业环境。公司还致力于促进就业和保护员工权益，通过员工培训和民主管理等方式提升员工素质。此外，他们还强调依法履行纳税义务，积极缴纳各项税费，体现了公司诚信纳税的宗旨。总体而言，该公司在安全生产、产品质量控制、环境保护、员工权益保护和纳税义务方面都积极履行了社会责任。这些努力体现了公司对社会的关注和贡献，值得肯定。", "在2020年，该公司积极履行了多个社会责任领域的工作。他们加强了安全生产管理和责任落实，特别是在疫情期间，全面抓好复工复产的安全生产工作。对于产品质量控制，他们注重农产品和工业产品的质量管理。此外，他们也致力于环境保护与资源节约，加强了组织领导，并关注农业和工业环境的保护。为促进就业和保护员工权益，他们重视员工的合法权益保护、民主管理以及员工培训和素质提升。此外，公司还以依法经营和诚信纳税为原则，积极履行纳税义务，遵守税收法律法规，及时缴纳各项税款。总的来说，该公司在安全生产、产品质量控制、环境保护、员工权益保护和纳税义务方面做出了积极的努力，展现了对社会责任的重视和履行。", "公司在2020年积极履行社会责任，涉及安全生产、产品质量控制、环境保护与资源节约、促进就业与员工权益保护以及依法履行纳税义务等方面。他们加强了安全生产管理和责任落实，深入开展安全生产大检查，并推进安全文化建设。产品质量方面，他们注重农业和工业产品的质量控制。在环境保护和资源节约方面，公司加强了组织领导，关注农业和工业环境的保护。为促进就业和员工权益保护，他们注重员工合法权益、民主管理和培训提升。此外，公司始终秉承依法经营、诚信纳税的宗旨，及时足额缴纳各项税款，并履行代扣代缴义务。总体而言，公司在多个领域积极履行社会责任，展现了对社会的关注和贡献。"], "type": "3-1"}
{"id": 1761, "question": "2019年青岛汇金通电力设备股份有限公司管理费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "26770695.8元", "营业收入": "1618323856.17元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.65%", "ent_short_name": "汇金通", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出汇金通2019年的管理费用率是1.65%，其中2019年的管理费用为26770695.8元，营业收入为1618323856.17元。", "2019年青岛汇金通电力设备股份有限公司的管理费用率是1.65%，将管理费用26770695.8元和营业收入1618323856.17元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "青岛汇金通电力设备股份有限公司2019年的管理费用为26770695.8元，营业收入为1618323856.17元，所以，管理费用率为1.65%"], "type": "2-1"}
{"id": 1762, "question": "茂硕电源科技股份有限公司在2020年的营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "茂硕电源", "ent_name": "茂硕电源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "1978200.16元", "prom_answer": "1978200.16元"}, "answer": ["茂硕电源科技股份有限公司2020年的营业外支出是1978200.16元", "2020年茂硕电源科技股份有限公司的营业外支出是1978200.16元", "1978200.16元是茂硕电源科技股份有限公司2020年的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1763, "question": "广东中南钢铁股份有限公司2019年研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "中南股份", "ent_name": "广东中南钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "910", "prom_answer": "910"}, "answer": ["广东中南钢铁股份有限公司2019年的研发人员数是910人", "2019年中南股份的研发人员数为910人", "中南股份在2019年的研发人员数是910人"], "type": "1"}
{"id": 1764, "question": "根据2019年安科瑞的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户客户集中度如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "安科瑞", "ent_name": "安科瑞电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，安科瑞的销售主要集中在前五名客户，销售金额占年度销售总额的11.91%。这些客户中没有关联方，表明公司与外部客户的业务合作较为稳定。然而，销售集中度相对较低，需要进一步拓展客户群体，降低业务风险并实现更加稳定和可持续的销售增长。", "2019年，安科瑞的销售主要集中在前五名客户，合计销售金额为71,455,195.78元，占年度销售总额的11.91%。这五个客户中没有关联方销售额，表明公司与外部客户的业务关系较为独立。然而，销售集中度相对较低，存在一定的市场风险和依赖性，公司可以通过拓展客户群体和加强市场多样化来降低业务风险，并寻求更加稳定和可持续的销售增长。", "2019年安科瑞的销售客户集中度相对较低。前五名客户合计销售金额为71,455,195.78元，占年度销售总额的11.91%。其中，前五名客户销售额中关联方销售额占比为0.00%。这表明公司销售业务较为分散，没有过度依赖于关联方客户。然而，销售集中度相对较低也意味着公司面临一定的市场风险和竞争压力，因此公司可以考虑拓展更多客户，提升市场多样性，以降低业务风险，并寻求更稳定和可持续的销售增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1765, "question": "请简要分析哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "东安动力", "ent_name": "哈尔滨东安汽车动力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工情况：\n公司母公司在职员工数量为2,350人，主要子公司在职员工数量为0人，总在职员工数量为2,350人。\n员工的专业构成包括生产人员（1,446人）、销售人员（92人）、技术人员（464人）、财务人员（29人）、行政人员（199人）和其他人员（120人）。\n教育程度方面，公司员工拥有硕士学历的有78人，本科学历的有669人，大专学历的有529人，其他学历的有1,074人。\n薪酬政策：\n公司管理层拟实行契约化管理，实行市场化薪酬，并严格绩效考核。\n公司实行基础工资、岗位工资、绩效工资及人才津贴为核心的薪酬制度。\n基础工资主要体现员工生活保障功能，岗位工资根据岗位设置和测评定位实行动态管理，绩效工资与产量、质量、公司经济效益挂钩。\n人才津贴是为建立长效激励机制，发挥薪酬在吸引、留住和激励人才方面的激励政策。\n培训计划：\n公司设立了2020年员工培训计划，包括领导力提升、岗位技能提升、质量、安全、环境体系知识、员工应知应会知识等共计228项培训项目，总费用预计为263.5万元。\n在培训管理方面，公司将完善培训课程体系建设，重点优化新入职大学生培训课程体系和科技、技能带头人标准化培训课程体系等。\n在人才培育方面，公司将优化三高人才遴选机制，加强领军人才管理与考核，积极争取省、市人才政策补贴，吸引和留住核心人才。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，劳务外包的工时总数为640,000小时，支付的报酬总额为1,436万元。\n以上是对哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为2,350人，主要子公司在职员工数量为0人，总在职员工数量为2,350人。\n员工的专业构成包括生产人员（1,446人）、销售人员（92人）、技术人员（464人）、财务人员（29人）、行政人员（199人）和其他人员（120人）。\n教育程度方面，硕士学历人数为78人，本科学历人数为669人，大专学历人数为529人，其他学历人数为1,074人。\n薪酬政策：\n公司采取契约化管理，实行市场化薪酬，并严格绩效考核。\n薪酬制度以基础工资、岗位工资、绩效工资和人才津贴为核心，基础工资保障员工生活，岗位工资根据岗位测评定位调整，绩效工资与产量、质量、经济效益挂钩，人才津贴用于激励和留住人才。\n培训计划：\n公司制定了2020年员工培训计划，内容包括领导力提升、岗位技能提升、质量、安全、环境体系知识和员工应知应会知识等。\n公司将完善培训课程体系建设，特别关注新入职大学生培训、科技、技能带头人标准化培训、技能大师工作室和培训道场标准化培训等。\n在人才培育方面，公司将优化三高人才的遴选机制，加强领军人才管理与考核，并争取省、市人才政策补贴，吸引和留住核心人才。\n劳务外包情况：\n公司在2019年适用劳务外包，劳务外包工时总数为640,000小时，支付的报酬总额为1436万元。\n以上是对哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为2,350人，主要子公司在职员工数量为0人，总在职员工数量为2,350人。\n员工的专业构成包括生产人员（1,446人）、销售人员（92人）、技术人员（464人）、财务人员（29人）、行政人员（199人）、其他人员（120人）。\n教育程度方面，硕士学历人数为78人，本科学历人数为669人，大专学历人数为529人，其他学历（包括中专及以下）人数为1,074人。\n薪酬政策：\n公司管理层实行契约化管理，采用市场化薪酬，并严格绩效考核。\n薪酬制度以基础工资、岗位工资、绩效工资及人才津贴为核心。基础工资主要用于员工生活保障，岗位工资根据岗位设置和测评定位动态管理，绩效工资与产量、质量、经济效益挂钩，人才津贴用于建立长效激励机制。\n培训计划：\n公司有员工培训计划，主要内容包括领导力提升、岗位技能提升、质量、安全、环境体系知识等。共计有228项培训项目。\n公司在培训管理方面，完善了培训课程体系建设，设立培训师体系，优化三高人才的遴选机制，并加强领军人才的管理与考核，以及争取省、市人才政策补贴，吸引留住核心人才。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，工时总数为640,000小时，支付的劳务外包报酬总额为1,436万元。\n以上是对哈尔滨东安汽车动力股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1766, "question": "2019年深圳市卫光生物制品股份有限公司营业成本率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "506133097.31元", "营业收入": "821469063.68元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "61.61%", "ent_short_name": "卫光生物", "ent_name": "深圳市卫光生物制品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["深圳市卫光生物制品股份有限公司2019年的营业成本为506133097.31元，营业收入为821469063.68元，所以，营业成本率为61.61%", "由营业成本506133097.31元和营业收入821469063.68元计算出2019年深圳市卫光生物制品股份有限公司的营业成本率是61.61%。", "已知营业成本506133097.31元和营业收入821469063.68元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年深圳市卫光生物制品股份有限公司的营业成本率是61.61%"], "type": "2-1"}
{"id": 1767, "question": "祥生医疗在2019年的研发人员数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "祥生医疗", "ent_name": "无锡祥生医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "202", "prom_answer": "202"}, "answer": ["无锡祥生医疗科技股份有限公司2019年的研发人员数是202人", "2019年祥生医疗的研发人员数为202人", "祥生医疗在2019年有202名研发人员"], "type": "1"}
{"id": 1768, "question": "2019年重庆港股份有限公司财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "重庆港", "ent_name": "重庆港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "82446817.53元", "prom_answer": "82446817.53元"}, "answer": ["2019年重庆港股份有限公司财务费用是82446817.53元", "重庆港股份有限公司在2019年的财务费用是82446817.53元", "2019年重庆港的财务费用是82446817.53元"], "type": "1"}
{"id": 1769, "question": "可立克2019年的投资收益占营业收入的比率是多少？保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "1780068.09元", "营业收入": "1109472659.74元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.16%", "ent_short_name": "可立克", "ent_name": "深圳可立克科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["深圳可立克科技股份有限公司2019年的投资收益为1780068.09元，营业收入为1109472659.74元，所以，投资收益占营业收入比率为0.16%", "已知投资收益1780068.09元和营业收入1109472659.74元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年深圳可立克科技股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.16%", "由投资收益1780068.09元和营业收入1109472659.74元计算出2019年深圳可立克科技股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.16%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1770, "question": "2019年飞亚达管理费用率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "240619989.04元", "营业收入": "3704210734.9元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "6.50%", "ent_short_name": "飞亚达", "ent_name": "飞亚达精密科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["飞亚达精密科技股份有限公司2019年的管理费用为240619989.04元，营业收入为3704210734.9元，所以，管理费用率为6.50%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出飞亚达2019年的管理费用率是6.50%，其中2019年的管理费用为240619989.04元，营业收入为3704210734.9元。", "由管理费用240619989.04元和营业收入3704210734.9元计算出2019年飞亚达精密科技股份有限公司的管理费用率是6.50%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1771, "question": "陕西煤业在2019年的企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "陕西煤业", "ent_name": "陕西煤业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "陕西煤业股份有限公司", "prom_answer": "陕西煤业股份有限公司"}, "answer": ["陕西煤业2019年的企业名称是陕西煤业股份有限公司", "2019年陕西煤业的企业名称是陕西煤业股份有限公司", "陕西煤业股份有限公司是陕西煤业2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1772, "question": "根据2021年年报数据，安徽黄山胶囊股份有限公司的每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "黄山胶囊", "ent_name": "安徽黄山胶囊股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.266277元", "每股净资产": "3.79元", "prom_answer": "每股收益：0.266277元；每股净资产：3.79元；"}, "answer": ["2021年安徽黄山胶囊股份有限公司的每股收益是0.266277元，每股净资产是3.79元。", "2021年安徽黄山胶囊股份有限公司的每股收益和每股净资产为0.266277元和3.79元。", "黄山胶囊2021年每股净资产为3.79元，每股收益为0.266277元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1773, "question": "三丰智能装备集团股份有限公司2021年归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "三丰智能", "ent_name": "三丰智能装备集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "99779041.03元", "prom_answer": "99779041.03元"}, "answer": ["三丰智能装备集团股份有限公司2021年归属母公司所有者净利润是99779041.03元", "2021年三丰智能装备集团的归属母公司所有者净利润是99779041.03元", "99779041.03元是021年三丰智能装备集团的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1774, "question": "2020年超讯通信股份有限公司的营业利润率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "84214405.64元", "营业收入": "1477855872.72元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "5.70%", "ent_short_name": "超讯通信", "ent_name": "超讯通信股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["超讯通信股份有限公司2020年的营业利润为84214405.64元，营业收入为1477855872.72元，所以，营业利润率为5.70%", "由营业利润84214405.64元和营业收入1477855872.72元计算出2020年超讯通信股份有限公司的营业利润率是5.70%。", "已知营业利润84214405.64元和营业收入1477855872.72元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年超讯通信股份有限公司的营业利润率是5.70%"], "type": "2-1"}
{"id": 1775, "question": "请简要分析金河生物科技股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "金河生物", "ent_name": "金河生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，金河生物科技股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为39,482,608.83元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为39,482,608.83元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.91%。这意味着公司在2019年将2.91%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有37名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为1.81%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的1.81%。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，金河生物科技股份有限公司在研发方面的投入总额为39,482,608.83元，同比增长了93.92%。这主要是因为公司开发了新的产品类别，并在产品中强调“零添加剂”和“天然好味道”，为此进行了一系列研发项目的投入增加。尽管研发投入占营业收入的比例相对较低（2.91%），但是公司依然积极加大了对研发领域的投入，以不断推进产品创新和品质提升。", "根据提供的信息，金河生物科技股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为39,482,608.83元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为39,482,608.83元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.91%。这表示公司在2019年将2.91%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有37名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为1.81%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的1.81%。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，金河生物科技股份有限公司的研发投入总额为39,482,608.83元，同比增长了93.92%。这主要是因为公司开发了新的产品类别，并在产品中强调“零添加剂”和“天然好味道”，为此进行了一系列研发项目的投入增加。尽管研发投入占营业收入的比例相对较低（2.91%），但是公司依然积极加大了对研发领域的投入，以不断推进产品创新和品质提升。", "根据提供的信息，金河生物科技股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为39,482,608.83元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为39,482,608.83元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.91%。这意味着公司在2019年将2.91%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有37名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为1.81%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的1.81%。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，金河生物科技股份有限公司的研发投入总额为39,482,608.83元，同比增长了93.92%。这主要是因为公司在研发方面积极投入，特别是在开发新品类和针对产品“零添加剂”、“天然好味道”等方面进行了一系列研发项目的投入增加。尽管研发投入占年度营业收入比例相对较低（2.91%），但公司依然在研发领域进行积极投入，以推进产品创新和品质提升。"], "type": "3-1"}
{"id": 1776, "question": "请简要分析浙江一鸣食品股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "一鸣食品", "ent_name": "浙江一鸣食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，浙江一鸣食品股份有限公司所处的行业主要涉及乳品和烘焙行业。以下是对该公司在2020年行业情况的简要分析：\n乳品行业发展概况：\n随着我国经济增长和居民健康意识的提高，国内消费者对液态乳制品的消费量实现了跨越式增长。尽管乳品消费量增长迅速，但我国人均液态乳消费量仍处于中下水平，与发达国家相比仍有较大差距。因此，乳制品市场仍有巨大的潜力和发展空间。\n烘焙行业发展概况：\n烘焙行业在中国有着悠久的历史，但现代烘焙业的发展仅有二十余年的时间。随着国民经济的快速发展和西餐文化的渗透，烘焙食品逐渐走进国内消费者的日常生活。现代烘焙行业正逐步标准化、品牌化和集中化发展。\n公司行业地位：\n浙江一鸣食品股份有限公司以“新鲜健康的食品、真诚永远的服务”为品牌理念，以终端奶吧门店为主要销售驱动，实现了短保质期新鲜乳品和烘焙食品的规模化生产与销售。公司采用冷链物流体系，持续进行产品创新，并保障可靠的产品质量。公司的“一鸣真鲜奶吧”专业食品连锁门店经营模式创新性地突破了传统乳品企业或烘焙企业经营品类单一性的发展局限，通过“乳品+烘焙”饮食组合满足了消费者对新鲜、健康、营养食品的一站式选购需求。公司综合业务规模已显著高于众多品类单一的乳品企业或烘焙企业。\n总体来看，浙江一鸣食品股份有限公司在2020年在乳品和烘焙行业表现良好，通过创新的经营模式和产品组合满足了消费者的需求，持续推动业务规模的扩大。由于乳制品和烘焙食品市场潜力巨大，公司有望继续受益于这两个行业的发展。", "根据提供的信息，浙江一鸣食品股份有限公司所处的行业主要涉及乳品行业和烘焙行业。以下是对该行业在2020年的发展状况的简要分析：\n乳品行业发展概况：\n随着我国经济增长和居民健康意识的提高，乳制品消费量实现了跨越式增长。\n尽管乳制品消费增长迅速，但我国人均液态乳消费量仍然低于发达国家的水平，市场潜力巨大。\n烘焙行业发展概况：\n烘焙行业在国内发展时间较短，但随着国民经济的快速发展，烘焙食品逐渐走入国内消费者的日常生活。\n烘焙行业逐步实现标准化、品牌化和集中度提升的发展。\n公司行业地位：\n公司以新鲜健康的食品和真诚永远的服务为品牌理念。\n公司通过终端奶吧门店销售驱动，实现了规模化生产与销售，满足消费者对新鲜、健康、营养食品的需求。\n公司的经营模式以乳品和烘焙食品的销售为基础，开创了乳品与烘焙食品的新型销售渠道。\n公司的综合业务规模已显著高于许多品类单一的乳品企业或烘焙企业。\n总体来看，乳品行业和烘焙行业在2020年保持了稳定的发展态势。公司通过创新的经营模式和专业的食品连锁门店，成功地在乳品和烘焙食品领域实现了规模化生产和销售，并在市场上取得了一定的竞争优势。随着消费者对新鲜、健康、营养食品需求的增加，公司在行业中的地位和影响力有望进一步提升。", "根据提供的信息，浙江一鸣食品股份有限公司所处的行业主要涉及乳品行业和烘焙行业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n乳品行业发展概况：\n我国人均液态乳消费量在全球处于中下水平，但消费者对乳制品的健康意识不断提高，导致国内消费量持续增长。\n根据《全国奶业发展规划（2016-2020 年）》数据，我国人均奶类消费量仍远低于世界平均水平的1/3和发展中国家平均水平的1/2，说明乳品市场仍存在巨大的增长潜力。\n烘焙行业发展概况：\n烘焙行业在我国有久远历史，但现代烘焙业在国内发展仅有二十余年的时间。\n随着国民经济的快速发展，西餐中的典型食品逐步走进国内消费者日常生活，烘焙行业进入标准化、品牌化与集中度提升的发展阶段。\n公司行业地位：\n公司以“新鲜健康的食品、真诚永远的服务”为品牌理念，在乳品和烘焙食品领域发展。\n公司以终端奶吧门店为主要销售驱动，并通过冷链物流体系、持续产品创新和质量保障来实现短保质期新鲜乳品和烘焙食品的规模化生产与销售。\n公司的“一鸣真鲜奶吧”专业食品连锁门店经营模式创新了乳品和烘焙食品的销售渠道，通过提供“乳品+烘焙”饮食组合满足了消费者的一站式选购需求与消费升级。\n公司的综合业务规模已显著高于众多品类单一的乳品企业或烘焙企业，突破了传统乳品企业或烘焙企业经营品类单一性的发展局限。\n综合来看，浙江一鸣食品股份有限公司在乳品和烘焙行业拥有较好的市场地位，并且通过创新经营模式和专业食品连锁门店的建设，拓展了销售渠道，满足了消费者对新鲜、健康和多样化食品的需求。随着国内消费者对乳制品和烘焙食品的需求不断增长，该公司有望在行业中继续取得良好的发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1777, "question": "四川九洲电器股份有限公司在2021年实现的营业利润为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "四川九洲", "ent_name": "四川九洲电器股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "170312661.92元", "prom_answer": "170312661.92元"}, "answer": ["四川九洲电器股份有限公司2021年实现的营业利润为170312661.92元", "2021年四川九洲的营业利润为170312661.92元", "2021年四川九洲电器股份有限公司的营业利润为170312661.92元"], "type": "1"}
{"id": 1778, "question": "山东双一科技股份有限公司2020年年报中所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "双一科技", "ent_name": "山东双一科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "58584789.41元", "prom_answer": "58584789.41元"}, "answer": ["山东双一科技股份有限公司2020年年报中的所得税费用是58584789.41元。", "2020年山东双一科技的所得税费用是58584789.41元。", "2020年，山东双一科技股份有限公司的所得税费用是58584789.41元。"], "type": "1"}
{"id": 1779, "question": "2020年恒帅股份的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒帅股份", "ent_name": "宁波恒帅股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "966476.66元", "prom_answer": "966476.66元"}, "answer": ["2020年恒帅股份的投资收益是966476.66元", "恒帅股份2020年投资收益为966476.66元", "966476.66元是2020年恒帅股份的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1780, "question": "常州祥明智能动力股份有限公司在2021年的每股收益和每股净资产各为多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "祥明智能", "ent_name": "常州祥明智能动力股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "1.224609元", "每股净资产": "8.7032元", "prom_answer": "每股收益：1.224609元；每股净资产：8.7032元；"}, "answer": ["1.224609元、8.7032元是常州祥明智能动力股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "2021年常州祥明智能动力股份有限公司的每股收益和每股净资产为1.224609元和8.7032元。", "2021年常州祥明智能动力股份有限公司的每股收益是1.224609元，每股净资产是8.7032元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1781, "question": "2019年晋西车轴股份有限公司年报中管理费用率为多少?保留2位小数。", "prompt": {"管理费用": "89612774.19元", "营业收入": "1437773719.46元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "6.23%", "ent_short_name": "晋西车轴", "ent_name": "晋西车轴股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["晋西车轴股份有限公司2019年的管理费用为89612774.19元，营业收入为1437773719.46元，所以，管理费用率为6.23%", "由管理费用89612774.19元和营业收入1437773719.46元计算出2019年晋西车轴股份有限公司的管理费用率是6.23%。", "2019年晋西车轴股份有限公司的管理费用率是6.23%，将管理费用89612774.19元和营业收入1437773719.46元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1782, "question": "2019年华菱钢铁投资收益占营业收入比率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"投资收益": "54164732.89元", "营业收入": "107115634136.3元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.05%", "ent_short_name": "华菱钢铁", "ent_name": "湖南华菱钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益54164732.89元和营业收入107115634136.3元计算出2019年湖南华菱钢铁股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.05%。", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出华菱钢铁2019年的投资收益占营业收入比率是0.05%，其中2019年的投资收益为54164732.89元，营业收入为107115634136.3元。", "湖南华菱钢铁股份有限公司2019年的投资收益为54164732.89元，营业收入为107115634136.3元，所以，投资收益占营业收入比率为0.05%"], "type": "2-1"}
{"id": 1783, "question": "2021年深圳市铭利达精密技术股份有限公司每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "铭利达", "ent_name": "深圳市铭利达精密技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "0.411617元", "每股净资产": "2.2164元", "prom_answer": "每股收益：0.411617元；每股净资产：2.2164元；"}, "answer": ["深圳市铭利达精密技术股份有限公司2021年的每股收益是0.411617元，每股净资产是2.2164元。", "铭利达2021年每股净资产为2.2164元，每股收益为0.411617元。", "0.411617元、2.2164元是深圳市铭利达精密技术股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1784, "question": "2019年中国人寿的职工总数是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "中国人寿", "ent_name": "中国人寿保险股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总数", "职工总数": "103826", "prom_answer": "103826"}, "answer": ["2019年中国人寿的职工总数是103,826人", "2019年中国人寿的职工总数有103,826人", "中国人寿2019年的职工总数是103,826人"], "type": "1"}
{"id": 1785, "question": "苏州瑞玛精密工业股份有限公司2019-2021年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "苏州瑞玛精密工业股份有限公司", "ent_short_name": "瑞玛精密", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "陈晓敏", "2020年法定代表人": "陈晓敏", "2021年法定代表人": "陈晓敏", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年瑞玛精密法定代表人与前两年相比是一样的，都是陈晓敏，所以答案是相同", "2021年年苏州瑞玛精密工业股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人是相同的，都是陈晓敏。", "瑞玛精密2021年年法定代表人是陈晓敏，与2019年和2020年年对比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1786, "question": "请简要分析湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2020年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "菲利华", "ent_name": "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2020年实施了股权激励计划，主要内容如下：\n首次授予限制性股票回购：公司在2020年6月29日召开的第五届董事会第三次会议上通过了《关于调整限制性股票回购价格的议案》，首次授予的限制性股票回购价格调整为7.47元/股，而授予预留的限制性股票回购价格调整为7.57元/股。\n回购注销限制性股票：由于股权激励对象李再荣和姬大炜的职务发生变化，不再符合激励条件。因此，公司于2020年8月19日召开的第五届董事会第四次会议上通过了《关于公司回购注销部分限制性股票的议案》，回购注销了李再荣持有的90,000股限制性股票，回购价格为7.47元/股，以及姬大炜持有的7,500股限制性股票，回购价格为7.57元/股。独立董事对此发表了独立意见。\n股东大会同意回购注销：公司于2020年9月9日召开的2020年第一次临时股东大会审议通过了《关于公司回购注销部分限制性股票的议案》，同意回购注销了王辉持有的100,000股限制性股票，回购价格为7.75元/股，以及黄丽萍持有的12,000股限制性股票，回购价格为7.65元/股。同时，继续回购注销了之前未解锁的李再荣持有的90,000股限制性股票和姬大炜持有的7,500股限制性股票，回购价格分别为7.47元/股和7.57元/股。\n完成限制性股票解锁：公司于2020年11月5日完成了王辉、黄丽萍、李再荣和姬大炜持有的合计209,500股限制性股票的解锁。\n第二次限制性股票激励计划：在2020年12月24日召开的第五届董事会第六次会议上，通过了《关于第二次限制性股票激励计划首次授予限制性股票第三个解锁期解锁条件成就的议案》和《关于第二次限制性股票激励计划预留授予限制性股票第二个解锁期解锁条件成就的议案》。公司第二次限制性股票激励计划的第三个解锁期解锁条件以及预留授予限制性股票的第二个解锁期条件已达成，根据相关规定，进行了限制性股票的解锁事宜。\n以上是湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2020年实施股权激励计划和员工持股计划的主要情况。该激励计划有助于激发员工积极性和与公司的长期发展目标相一致。", "根据提供的信息，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2020年实施了公司股权激励计划。以下是对该计划的实施情况的简要分析：\n2020年6月29日召开的第五届董事会第三次会议通过了关于调整限制性股票回购价格的议案。根据该决议，公司授予的限制性股票回购价格调整为7.47元/股，而预留的限制性股票回购价格调整为7.57元/股。\n2020年8月19日召开的第五届董事会第四次会议通过了关于公司回购注销部分限制性股票的议案。根据该决议，由于股权激励对象李再荣和姬大炜的职务发生变化，不再符合激励条件。因此，公司回购注销了李再荣持有的90,000股限制性股票和姬大炜持有的7,500股限制性股票，回购价格分别为7.47元/股和7.57元/股。独立董事对此发表了独立意见。\n2020年9月9日召开的2020年第一次临时股东大会通过了关于公司回购注销部分限制性股票的议案。根据该决议，公司回购注销了王辉持有的100,000股限制性股票和黄丽萍持有的12,000股限制性股票，回购价格分别为7.75元/股和7.65元/股。同时，还回购注销了李再荣持有的90,000股限制性股票和姬大炜持有的7,500股限制性股票，回购价格分别为7.47元/股和7.57元/股。\n公司于2020年11月5日完成了回购注销激励对象王辉、黄丽萍、李再荣和姬大炜持有的209,500股尚未解锁的限制性股票。\n2020年12月24日召开的第五届董事会第六次会议通过了关于第二次限制性股票激励计划的解锁条件成就的议案。根据该决议，公司第二次限制性股票激励计划的解锁条件已达成。根据相关授权和第二次限制性股票激励计划的规定，公司将办理限制性股票解锁事宜。\n综上所述，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2020年实施了股权激励计划，并进行了限制性股票的授予、回购和注销等操作。这些措施旨在激励员工，并为他们提供股权激励机制。", "根据提供的信息，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2020年实施了公司股权激励计划，主要内容如下：\n第一次限制性股票激励计划：\n公司于2020年6月29日召开第五届董事会第三次会议，通过了关于调整限制性股票回购价格的议案。该计划首次授予限制性股票的回购价格调整为7.47元/股，授予预留的限制性股票回购价格调整为7.57元/股。\n第一次回购注销：\n公司于2020年8月19日召开第五届董事会第四次会议，审议通过了关于公司回购注销部分限制性股票的议案。由于股权激励对象李再荣和姬大炜的职务发生变化，不再符合激励条件。因此，公司回购注销了李再荣持有的90,000股限制性股票，回购价格为7.47元/股，并回购注销了姬大炜持有的7,500股限制性股票，回购价格为7.57元/股。\n第二次回购注销：\n公司于2020年9月9日召开2020年第一次临时股东大会，审议通过了关于公司回购注销部分限制性股票的议案。公司回购注销了王辉持有的100,000股限制性股票，回购价格为7.75元/股，并回购注销了黄丽萍持有的12,000股限制性股票，回购价格为7.65元/股。此外，还回购注销了之前因职务变动而回购暂停的李再荣持有的90,000股限制性股票和姬大炜持有的7,500股限制性股票，回购价格分别为7.47元/股和7.57元/股。\n解锁：\n公司于2020年11月5日完成了对王辉、黄丽萍、李再荣和姬大炜所持有的209,500股限制性股票的解锁。\n第二次限制性股票激励计划：\n公司于2020年12月24日召开第五届董事会第六次会议，审议通过了关于第二次限制性股票激励计划首次授予限制性股票第三个解锁期解锁条件成就的议案和关于第二次限制性股票激励计划预留授予限制性股票第二个解锁期解锁条件成就的议案。据此，公司按照相关规定办理了限制性股票解锁事宜。\n综上所述，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2020年度执行了公司股权激励计划，涉及限制性股票的授予、回购注销和解锁。这些措施旨在激励公司员工和管理层的积极表现，增强公司的长期业绩和价值。"], "type": "3-1"}
{"id": 1787, "question": "福龙马集团股份有限公司在2019年的财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "福龙马", "ent_name": "福龙马集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "1402450.03元", "prom_answer": "1402450.03元"}, "answer": ["福龙马集团股份有限公司在2019年的财务费用是1402450.03元", "2019年福龙马集团的财务费用是1402450.03元", "2019年福龙马集团股份有限公司的财务费用是1402450.03元"], "type": "1"}
{"id": 1788, "question": "阳普医疗2019年企业名称是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "阳普医疗", "ent_name": "阳普医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "阳普医疗科技股份有限公司", "prom_answer": "阳普医疗科技股份有限公司"}, "answer": ["阳普医疗2019年的企业名称是阳普医疗科技股份有限公司", "2019年阳普医疗的企业名称是阳普医疗科技股份有限公司", "阳普医疗科技股份有限公司是阳普医疗2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1789, "question": "新开普2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "新开普", "ent_name": "新开普电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "52", "prom_answer": "52"}, "answer": ["2019年新开普电子股份有限公司的硕士人数是52人", "新开普2019年的硕士人数是52人", "2019年新开普的硕士人数是52人"], "type": "1"}
{"id": 1790, "question": "金徽酒股份有限公司2019年研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "金徽酒", "ent_name": "金徽酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "203", "prom_answer": "203"}, "answer": ["2019年金徽酒股份有限公司的研发人员数是203人", "金徽酒股份有限公司在2019年的研发人员数为203人", "金徽酒2019年的研发人员数有203人"], "type": "1"}
{"id": 1791, "question": "北京同有飞骥科技股份有限公司2020年的净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "同有科技", "ent_name": "北京同有飞骥科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "37283094.13元", "prom_answer": "37283094.13元"}, "answer": ["北京同有飞骥科技股份有限公司2020年的净利润是37283094.13元", "2020年北京同有飞骥科技的净利润是37283094.13元", "37283094.13元是北京同有飞骥科技股份有限公司2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1792, "question": "能否简要分析一下，根据2019年云南铝业股份有限公司的年报，报告期内公司重大股权投资的情况？", "prompt": {"ent_short_name": "云铝股份", "ent_name": "云南铝业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["报告期内无重大股权投资情况", "报告未提供重大股权投资情况", "不适用重大股权投资"], "type": "3-1"}
{"id": 1793, "question": "请简要分析山东联创产业发展集团股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "联创股份", "ent_name": "山东联创产业发展集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，山东联创产业发展集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为50人，主要子公司在职员工数量为1,242人，总在职员工数量合计为1,292人。\n员工的专业构成包括生产人员（399人）、销售人员（160人）、技术人员（52人）、财务人员（61人）、行政人员（97人）、管理人员（104人）以及数字营销、文案策划、公关类人员（419人）。\n教育程度方面，硕士及以上学历人数为32人，本科学历人数为562人，专科学历人数为461人，专科以下学历人数为237人。\n薪酬政策：\n公司2019年的薪酬政策是以多劳多得的价值理念为基础，突出市场导向和业绩导向。\n工资结构包含岗位工资、绩效工资、工龄工资以及其他贴津补贴。\n培训计划：\n公司制定了年度培训计划，培训内容涵盖基础课程、岗位技能和专业技能。\n培训类别分为内部培训和外部培训，各部门根据业务需要和专业要求开展各类培训课程。\n劳务外包情况：\n公司在提供的信息中表示劳务外包情况不适用，即公司没有涉及劳务外包。\n以上是对山东联创产业发展集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，山东联创产业发展集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为50人，主要子公司在职员工数量为1,242人，总在职员工数量合计为1,292人。\n员工的专业构成包括生产人员（399人）、销售人员（160人）、技术人员（52人）、财务人员（61人）、行政人员（97人）、管理人员（104人）以及数字营销、文案策划、公关类人员（419人）。\n教育程度方面，硕士及以上学历人数为32人，本科学历人数为562人，专科学历人数为461人，专科以下学历人数为237人。\n薪酬政策：\n公司的薪酬政策坚持以多劳多得的价值理念，突出市场导向和业绩导向。\n薪酬结构包含岗位工资、绩效工资、工龄工资、餐补等其他贴津补贴。\n培训计划：\n公司制定了年度培训计划，分为基础课程、岗位技能和专业技能等不同课程类别。\n培训计划涵盖内部培训和外部培训，各部门根据业务需求和专业要求开展各类培训课程。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，劳务外包情况不适用于该公司。\n以上是对山东联创产业发展集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，山东联创产业发展集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为50人，主要子公司在职员工数量为1,242人，总在职员工数量合计为1,292人。\n员工的专业构成包括生产人员（399人）、销售人员（160人）、技术人员（52人）、财务人员（61人）、行政人员（97人）、管理人员（104人）以及数字营销、文案策划、公关类人员（419人）。\n教育程度方面，硕士及以上学历人数为32人，本科学历人数为562人，专科学历人数为461人，专科以下学历人数为237人。\n薪酬政策：\n公司2019年薪酬政策采用以多劳多得价值理念，突出市场导向和业绩导向。\n薪酬结构包含岗位工资、绩效工资、工龄工资、餐补及其他贴津补贴，以多元化方式来激励员工。\n培训计划：\n公司制定了年度培训计划，将培训课程分为基础课程、岗位技能和专业技能，并根据业务需要和专业要求开展内部培训和外部培训。\n培训计划的目标是提高员工的技能水平和专业知识，以满足公司的发展需求，并促进员工个人职业发展。\n劳务外包情况：\n报告中未提及劳务外包情况，因此不适用劳务外包。\n以上是对山东联创产业发展集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1794, "question": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司在2019年至2021年期间，法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司", "ent_short_name": "安靠智电", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "陈晓晖", "2020年法定代表人": "陈晓晖", "2021年法定代表人": "陈晓晖", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，法定代表人是陈晓晖。", "2021年法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人都是陈晓晖，所以2021年年江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "安靠智电2021年年法定代表人是陈晓晖，与2019年和2020年年对比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1795, "question": "陕西煤业2019年营业成本率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "43356648116.35元", "营业收入": "73403443127.7元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "59.07%", "ent_short_name": "陕西煤业", "ent_name": "陕西煤业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["2019年陕西煤业股份有限公司的营业成本率是59.07%，将营业成本43356648116.35元和营业收入73403443127.7元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出陕西煤业2019年的营业成本率是59.07%，其中2019年的营业成本为43356648116.35元，营业收入为73403443127.7元。", "由营业成本43356648116.35元和营业收入73403443127.7元计算出2019年陕西煤业股份有限公司的营业成本率是59.07%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1796, "question": "深圳市沃特新材料股份有限公司2019年硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "沃特股份", "ent_name": "深圳市沃特新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "23", "prom_answer": "23"}, "answer": ["2019年深圳市沃特新材料股份有限公司的硕士人数是23人", "沃特股份2019年的硕士人数是23人", "2019年沃特股份的硕士人数是23人"], "type": "1"}
{"id": 1797, "question": "陕西黑猫2019年管理费用率是多少？请保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "182943935.38元", "营业收入": "9387752692.99元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.95%", "ent_short_name": "陕西黑猫", "ent_name": "陕西黑猫焦化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["陕西黑猫焦化股份有限公司2019年的管理费用为182943935.38元，营业收入为9387752692.99元，所以，管理费用率为1.95%", "2019年陕西黑猫焦化股份有限公司的管理费用率是1.95%，将管理费用182943935.38元和营业收入9387752692.99元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入计算得出。", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出陕西黑猫2019年的管理费用率是1.95%，其中2019年的管理费用为182943935.38元，营业收入为9387752692.99元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1798, "question": "根据2020年的年报数据，常宝股份所得税费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "常宝股份", "ent_name": "江苏常宝钢管股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "34797237.58元", "prom_answer": "34797237.58元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，常宝股份的所得税费用是34797237.58元。", "2020年常宝股份的所得税费用是34797237.58元。", "2020年，江苏常宝钢管股份有限公司的所得税费用是34797237.58元。"], "type": "1"}
{"id": 1799, "question": "盛达资源2019年的固定资产和无形资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "盛达资源", "ent_name": "盛达金属资源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "1013679003.62元", "无形资产": "476441204.88元", "prom_answer": "固定资产：1013679003.62元；无形资产：476441204.88元；"}, "answer": ["2019年盛达金属资源股份有限公司的固定资产和无形资产分别为1013679003.62元和476441204.88元。", "2019年盛达金属资源股份有限公司的固定资产是1013679003.62元，无形资产是476441204.88元。", "1013679003.62元、476441204.88元是盛达金属资源股份有限公司2019年的固定资产和无形资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1800, "question": "顺发恒业股份公司的法定代表人在2019-2021年间是否都相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "顺发恒业股份公司", "ent_short_name": "顺发恒业", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "管大源", "2020年法定代表人": "肖建军", "2021年法定代表人": "盛树浩", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是管大源，2020年法定代表人是肖建军，2021年法定代表人是盛树浩", "2021年法定代表人年顺发恒业股份公司法定代表人与前两年都不相同，其中2019年法定代表人是管大源，2020年法定代表人是肖建军，2021年法定代表人是盛树浩", "2021年法定代表人盛树浩与2020年法定代表人肖建军以及2019年法定代表人管大源都不相同，所以2020年年顺发恒业股份公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1801, "question": "志邦家居在2019年的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "志邦家居", "ent_name": "志邦家居股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-8365108.04元", "prom_answer": "-8365108.04元"}, "answer": ["志邦家居在2019年的财务费用是-8365108.04元", "2019年志邦家居的财务费用是-8365108.04元", "2019年志邦家居股份有限公司的财务费用是-8365108.04元"], "type": "1"}
{"id": 1802, "question": "在2021年，汉缆股份的衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "汉缆股份", "ent_name": "青岛汉缆股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "25682775.0元", "prom_answer": "25682775.0元"}, "answer": ["在2021年，汉缆股份的衍生金融资产是25682775.0元", "2021年汉缆股份的衍生金融资产是25682775.0元", "2021年青岛汉缆股份有限公司的衍生金融资产是25682775.0元"], "type": "1"}
{"id": 1803, "question": "根据2020年的年报数据，圣元环保股份有限公司的利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "圣元环保", "ent_name": "圣元环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "344658282.65元", "prom_answer": "344658282.65元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，圣元环保股份有限公司的利润总额是344658282.65元", "圣元环保股份有限公司2020年的利润总额是344658282.65元", "344658282.65元是根据2020年的年报数据，圣元环保股份有限公司的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1804, "question": "根据2020年的年报，香农芯创科技股份有限公司的净利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "香农芯创", "ent_name": "香农芯创科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "57863745.76元", "prom_answer": "57863745.76元"}, "answer": ["根据2020年的年报，香农芯创科技股份有限公司的净利润总额是57863745.76元", "2020年香农芯创科技的净利润总额是57863745.76元", "57863745.76元是2020年香农芯创科技的净利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1805, "question": "国风新材2019年研发人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "国风新材", "ent_name": "安徽国风新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "142", "prom_answer": "142"}, "answer": ["安徽国风新材料股份有限公司2019年的研发人员数是142人", "2019年，国风新材的研发人员数为142人", "国风新材在2019年的研发人员数是142人"], "type": "1"}
{"id": 1806, "question": "2021年苏州富士莱医药股份有限公司每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "富士莱", "ent_name": "苏州富士莱医药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "1.748384元", "每股净资产": "10.8049元", "prom_answer": "每股收益：1.748384元；每股净资产：10.8049元；"}, "answer": ["1.748384元、10.8049元是苏州富士莱医药股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。", "苏州富士莱医药股份有限公司2021年的每股收益是1.748384元，每股净资产是10.8049元。", "2021年苏州富士莱医药股份有限公司的每股收益是1.748384元，每股净资产是10.8049元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1807, "question": "天水华天科技股份有限公司在2020年对联营企业和合营企业的投资收益金额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "华天科技", "ent_name": "天水华天科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-389311.93元", "prom_answer": "-389311.93元"}, "answer": ["天水华天科技股份有限公司在2020年对联营企业和合营企业的投资收益金额是-389311.93元", "2020年天水华天科技股份有限公司的对联营企业和合营企业的投资收益金额是-389311.93元", "-389311.93元是天水华天科技股份有限公司在2020年对联营企业和合营企业的投资收益金额"], "type": "1"}
{"id": 1808, "question": "汇洁股份在2020年的利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "汇洁股份", "ent_name": "深圳汇洁集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "311485089.86元", "prom_answer": "311485089.86元"}, "answer": ["汇洁股份在2020年的利润总额是311485089.86元", "2020年汇洁股份的利润总额是311485089.86元", "311485089.86元是汇洁股份在2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1809, "question": "2021年唐山冀东水泥股份有限公司每股收益和每股净资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "冀东水泥", "ent_name": "唐山冀东水泥股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "每股收益、每股净资产", "每股收益": "1.05718元", "每股净资产": "11.8564元", "prom_answer": "每股收益：1.05718元；每股净资产：11.8564元；"}, "answer": ["2021年唐山冀东水泥股份有限公司的每股收益是1.05718元，每股净资产是11.8564元。", "唐山冀东水泥股份有限公司2021年的每股收益是1.05718元，每股净资产是11.8564元。", "1.05718元、11.8564元是唐山冀东水泥股份有限公司2021年的每股收益和每股净资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1810, "question": "广西柳药集团股份有限公司在2020年的管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "柳药集团", "ent_name": "广西柳药集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "394045796.26元", "prom_answer": "394045796.26元"}, "answer": ["广西柳药集团股份有限公司在2020年的管理费用是394045796.26元", "2020年柳药集团的管理费用是394045796.26元", "2020年广西柳药集团股份有限公司的管理费用是394045796.26元"], "type": "1"}
{"id": 1811, "question": "请提供保龄宝生物股份有限公司在2021年的衍生金融资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "保龄宝", "ent_name": "保龄宝生物股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "258720.0元", "prom_answer": "258720.0元"}, "answer": ["保龄宝生物股份有限公司在2021年的衍生金融资产为258720.0元", "2021年保龄宝生物的衍生金融资产是258720.0元", "2021年保龄宝生物股份有限公司的衍生金融资产是258720.0元"], "type": "1"}
{"id": 1812, "question": "根据2020年雪龙集团的年报，请简要介绍报告期内公司的环保信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "雪龙集团", "ent_name": "雪龙集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["公司及其子公司严格遵守环保法律法规，未违反环保法规且未受到行政处罚，研发和生产过程中产生的污染物较少且对环境影响较小，公司采取有效治理和预防措施，符合国家排放标准，积极推进绿色发展。\n公司通过废气处理设备、循环使用水、城镇排水设施和专业机构处理生活污水和固体废物等方式，降低了生产对空气、水和噪声环境的不利影响，致力于环境保护工作和绿色生产。", "2020年雪龙集团环境信息情况概括如下：公司及其子公司遵守环保法律法规，无违规行为或污染事故纠纷，产生的污染物较少且对环境影响不大。公司采取有效的治理和预防措施，致力于降低对环境的影响。2020年排放指标符合国家标准，通过废气处理设备、循环使用水、城镇排水设施和专业机构处理废物等方式，降低了生产对环境的不利影响，推进绿色发展。生产过程中废气经处理设备处理，生活污水通过排水设施处理，生活垃圾由环境卫生管理站处理，设备噪声通过合理布置和维护降低，固体废物由专业机构处理。", "2020年，雪龙集团及其子公司均不属于重点排污单位，严格执行国家环保法律法规，无违法行为或污染事故，未受到环保部门行政处罚。公司在研发和生产过程中产生的污染物较少，如废气、生活污水、垃圾、设备噪声和固体废物，并采取有效治理和预防措施，降低环境影响。公司积极响应国家号召，重视环境保护，加大环保设备投入，各项排放指标符合国家标准。对周围空气环境的不利影响较小，采取废气处理、生产用水循环利用、生活污水排入污水处理厂、垃圾统一处理等措施，降低设备噪声，无法循环利用的固体废物委托专业环保机构处理。"], "type": "3-1"}
{"id": 1813, "question": "华凯易佰科技股份有限公司2019年的硕士人数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "华凯易佰", "ent_name": "华凯易佰科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "18", "prom_answer": "18"}, "answer": ["2019年华凯易佰科技股份有限公司的硕士人数是18人", "华凯易佰2019年的硕士人数是18人", "2019年华凯易佰的硕士人数是18人"], "type": "1"}
{"id": 1814, "question": "合肥江航飞机装备股份有限公司2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "江航装备", "ent_name": "合肥江航飞机装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "21288992.4元", "prom_answer": "21288992.4元"}, "answer": ["合肥江航飞机装备股份有限公司2020年的所得税费用是21288992.4元。", "2020年合肥江航飞机装备的所得税费用是21288992.4元。", "2020年，合肥江航飞机装备股份有限公司的所得税费用是21288992.4元。"], "type": "1"}
{"id": 1815, "question": "2021年苏州新锐合金工具股份有限公司营业利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新锐股份", "ent_name": "苏州新锐合金工具股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润", "营业利润": "176757520.68元", "prom_answer": "176757520.68元"}, "answer": ["2021年苏州新锐合金工具股份有限公司的营业利润是176757520.68元", "新锐股份2021年的营业利润是176757520.68元", "2021年苏州新锐合金工具股份有限公司的营业利润为176757520.68元"], "type": "1"}
{"id": 1816, "question": "浙江精工集成科技股份有限公司2019年的硕士人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "精工科技", "ent_name": "浙江精工集成科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士人数", "硕士人数": "282", "prom_answer": "282"}, "answer": ["2019年浙江精工集成科技股份有限公司的硕士人数是282人", "精工科技2019年的硕士人数是282人", "2019年精工科技的硕士人数是282人"], "type": "1"}
{"id": 1817, "question": "2019年电科芯片的技术人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "电科芯片", "ent_name": "中电科芯片技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "126", "prom_answer": "126"}, "answer": ["2019年中电科芯片技术股份有限公司的技术人员数量是126人", "电科芯片2019年的技术人员数为126人", "中电科芯片技术股份有限公司2019年的技术人员数量是126人"], "type": "1"}
{"id": 1818, "question": "2020年金瑞矿业的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "金瑞矿业", "ent_name": "青海金瑞矿业发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "113000.0元", "prom_answer": "113000.0元"}, "answer": ["2020年金瑞矿业的营业外支出是113000.0元", "金瑞矿业2020年的营业外支出是113000.0元", "113000.0元是2020年金瑞矿业的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1819, "question": "2019年易事特集团股份有限公司技术人员数是什么?", "prompt": {"ent_short_name": "易事特", "ent_name": "易事特集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "535", "prom_answer": "535"}, "answer": ["2019年易事特集团股份有限公司的技术人员数是535人。", "易事特集团股份有限公司2019年的技术人员数为535人。", "根据2019年的数据，易事特集团股份有限公司的技术人员数为535人。"], "type": "1"}
{"id": 1820, "question": "2021年浩云科技归属母公司所有者净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浩云科技", "ent_name": "浩云科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "14646383.01元", "prom_answer": "14646383.01元"}, "answer": ["2021年浩云科技归属母公司所有者净利润是14646383.01元", "浩云科技在2021年的归属母公司所有者净利润是14646383.01元", "14646383.01元是浩云科技在2021年的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1821, "question": "请问，在2019-2021年间，电科院的法定代表人是否都是相同的情况?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "苏州电器科学研究院股份有限公司", "ent_short_name": "电科院", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "胡醇", "2020年法定代表人": "胡德霖", "2021年法定代表人": "胡醇", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人年苏州电器科学研究院股份有限公司法定代表人与前两年都不相同，其中2019年法定代表人是胡醇，2020年法定代表人是胡德霖，2021年法定代表人是胡醇", "电科院2021年年法定代表人是胡醇，与2020年法定代表人胡德霖和2019年法定代表人胡醇都不相同。", "2021年年电科院法定代表人为胡醇，2020年年电科院法定代表人为胡德霖，2019年年电科院法定代表人为胡醇，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1822, "question": "2020年大族激光对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "大族激光", "ent_name": "大族激光科技产业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-170496920.8元", "prom_answer": "-170496920.8元"}, "answer": ["2020年大族激光对联营企业和合营企业的投资收益是-170496920.8元", "大族激光2020年对联营企业和合营企业的投资收益为-170496920.8元", "-170496920.8元是2020年大族激光对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1823, "question": "腾龙股份2019年的财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "腾龙股份", "ent_name": "常州腾龙汽车零部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "13867988.6元", "prom_answer": "13867988.6元"}, "answer": ["腾龙股份2019年的财务费用是13867988.6元", "2019年腾龙股份的财务费用是13867988.6元", "2019年常州腾龙汽车零部件股份有限公司的财务费用是13867988.6元"], "type": "1"}
{"id": 1824, "question": "请简要分析南京万德斯环保科技股份有限公司2020年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "万德斯", "ent_name": "南京万德斯环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据所提供的信息，2020年该公司在我国环保行业处于较有潜力的地位，并且正处于迅速发展的阶段。环保行业在我国发展起步较晚，但经过多年的发展，已成为不可分割的综合性产业。该行业涵盖了环保设备制造、环保工程、环境保护服务和资源综合利用等领域。\n水污染治理和垃圾污染治理是该公司主要关注的细分领域，这些领域的集中度较差，市场化程度也较低，大多数企业规模较小，服务水平较低。然而，随着政府对环境治理的投资增加以及社会对环境问题关注度的增强，环保产业的发展潜力巨大。\n该公司采取了围绕水固协同的发展战略，主要发展垃圾渗滤液处理及有机固废处置业务。并通过多元化融资渠道和工具，以产业并购的方式迅速切入有机垃圾处置领域，这是一个快速增长的蓝海市场。公司的战略是丰富环保产业链布局，强化成为环境整体解决方案提供商的市场竞争力，提升在行业中的地位。\n从上述信息来看，该公司在2020年在我国环保行业处于积极的发展态势。随着环保监管体系成熟和执法力度加大，行业市场规模将持续扩大。公司以其发展战略和市场布局，有望在环保行业中逐步确定龙头企业地位，并逐步提升市场占有率。然而，由于知识截止日是2021年9月，因此公司在之后的发展状况可能已有所变化，建议查阅最新的公司公开信息和行业报告以获取最新情况。", "根据提供的信息，可以分析该公司在2020年的市场地位情况如下：\n环保行业发展起步较晚：虽然我国环保行业发展起步较晚，但已经成长为国民经济中不可分割的综合性产业之一，这为该公司提供了发展机会。\n市场化程度较低：水污染治理和垃圾污染治理行业的集中度较低，市场化程度也相对较低，大多数企业规模较小、服务水平较低。这可能意味着在市场竞争方面，公司面临一定的挑战。\n政府投资和社会关注度增加：居民对宜居环境的需求和社会对环境治理的关注度不断增强，政府对环境治理的投资也在增加。这些因素为相关企业提供了发展潜力和机会。\n行业发展前景：随着环保监管体系的成型和执法力度的加大，环境治理行业将持续发展，并且市场规模将不断扩大。这将带动资源整合和跨区域发展的趋势。\n市场竞争态势：具有资金实力、研发能力、产品质量和服务优质的龙头企业将持续发展，市场地位将逐步确定并提升市场占有率。这意味着公司需要具备强大的资金实力、研发能力和提供优质产品和服务的能力，以在竞争中脱颖而出。\n公司发展策略：公司围绕水固协同的发展战略，通过产业并购的方式迅速切入有机垃圾处置市场，进一步丰富公司的环保产业链布局，提升公司在市场中的竞争力和地位。这表明公司正在努力寻找新的利润增长点，并提供更全面的环境整体解决方案。\n综合而言，该公司在2020年面临着环保行业发展起步较晚、市场竞争激烈等挑战，但受到政府投资增加和社会关注度提高的影响，仍然具备发展潜力。通过制定发展战略并积极寻求市场机会，该公司有望提升在行业中的地位和市场份额。", "根据提供的信息，我们可以简要分析冀中能源股份有限公司在2020年在环保行业中的地位情况：\n环保行业的发展状况：\n我国环保行业发展起步较晚，但经过多年的发展，已成长为国民经济中不可分割的综合性产业之一。环保产业涵盖了环保设备制造、环保工程、环境保护服务、资源综合利用等领域。其中，水污染治理和垃圾污染治理是主要细分领域。\n行业现状与发展潜力：\n水污染治理和垃圾污染治理行业整体集中度较低，市场化程度也较低，许多企业规模较小、服务水平较低。然而，随着环保监管体系的成型和执法力度的加大，环境治理行业有望持续发展，市场规模将不断扩大，行业内的龙头企业将逐步确定市场地位，并提升市场占有率。\n公司在环保行业的地位：\n冀中能源股份有限公司围绕水固协同的发展战略，在原有的垃圾渗滤液处理及有机固废处置业务基础上，通过产业并购的方式迅速切入有机垃圾处置市场。公司力求在这一快速增长的蓝海市场中打造新的利润增长点，进一步丰富公司的环保产业链布局，提升环境整体解决方案提供商的市场竞争力，从而提升公司在环保行业中的地位。\n综合来看，冀中能源股份有限公司在2020年在环保行业中采取了积极的战略举措，通过并购等方式拓展业务，进一步强化了其在环保行业的地位。随着环保行业的持续发展，具有较强资金实力、研发能力、产品质量和服务优质的企业有望成为行业中的龙头企业，而冀中能源作为一家拥有研发实力和丰富资金的企业，将有望在行业内取得更大的竞争优势。"], "type": "3-1"}
{"id": 1825, "question": "2019年苏垦农发营业成本率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "7012161903.7元", "营业收入": "8027819758.01元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "87.35%", "ent_short_name": "苏垦农发", "ent_name": "江苏省农垦农业发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["江苏省农垦农业发展股份有限公司2019年的营业成本为7012161903.7元，营业收入为8027819758.01元，所以，营业成本率为87.35%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出苏垦农发2019年的营业成本率是87.35%，其中2019年的营业成本为7012161903.7元，营业收入为8027819758.01元。", "由营业成本7012161903.7元和营业收入8027819758.01元计算出2019年江苏省农垦农业发展股份有限公司的营业成本率是87.35%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1826, "question": "石头科技2021年的归属母公司所有者净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "石头科技", "ent_name": "北京石头世纪科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "1402476092.0元", "prom_answer": "1402476092.0元"}, "answer": ["石头科技2021年的归属母公司所有者净利润是1402476092.0元", "2021年石头科技的归属母公司所有者净利润是1402476092.0元", "1402476092.0元是2021年石头科技的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1827, "question": "百合花集团股份有限公司在2020年的营业利润率为多少?请保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "312285927.08元", "营业收入": "2005080280.75元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "15.57%", "ent_short_name": "百合花", "ent_name": "百合花集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润312285927.08元和营业收入2005080280.75元计算出2020年百合花集团股份有限公司的营业利润率是15.57%。", "已知营业利润312285927.08元和营业收入2005080280.75元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年百合花集团股份有限公司的营业利润率是15.57%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出百合花2020年的营业利润率是15.57%，其中2020年的营业利润为312285927.08元，营业收入为2005080280.75元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1828, "question": "2019年宇通重工营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宇通重工", "ent_name": "宇通重工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "9862836.12元", "营业外收入": "9574903.61元", "prom_answer": "营业外支出：9862836.12元；营业外收入：9574903.61元；"}, "answer": ["宇通重工股份有限公司2019年的营业外支出是9862836.12元，营业外收入是9574903.61元。", "宇通重工2019年营业外收入为9574903.61元，营业外支出为9862836.12元。", "9862836.12元、9574903.61元是宇通重工股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1829, "question": "广东宏大控股集团股份有限公司2020年的营业利润率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业利润": "571337964.79元", "营业收入": "6394858642.43元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "8.93%", "ent_short_name": "广东宏大", "ent_name": "广东宏大控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出广东宏大2020年的营业利润率是8.93%，其中2020年的营业利润为571337964.79元，营业收入为6394858642.43元。", "2020年广东宏大控股集团股份有限公司的营业利润率是8.93%，将营业利润571337964.79元和营业收入6394858642.43元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入计算得出。", "已知营业利润571337964.79元和营业收入6394858642.43元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年广东宏大控股集团股份有限公司的营业利润率是8.93%"], "type": "2-1"}
{"id": 1830, "question": "请简要分析杭州园林设计院股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "杭州园林", "ent_name": "杭州园林设计院股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了以下一系列核心竞争力的优势：\n人才优势：\n公司在风景园林设计领域拥有多年经验，拥有一支素质优良、经验丰富的设计师团队。大部分设计师具有10年以上的从业经验，这使得公司能够设计出一系列优秀作品，并保障了公司核心竞争力的形成。\n品牌优势：\n公司注重品牌建设，通过优秀作品在业内树立良好的口碑和品牌形象。公司设计的多个项目在国内外获得了一系列重要的奖项，使得公司在行业内具有较高的知名度和美誉度。品牌优势带来了订单获取能力的增强，吸引政府和开发商签订标志性项目订单，并与客户建立长期合作关系。\n质量优势：\n公司高度重视园林设计各环节的质量控制，坚持“精心设计、科学管理；诚信服务、顾客满意”的质量方针。设计师们凭借高度敬业的精神和优良的水平，创造了众多优秀作品，并获得了多个国家级、省部级大小奖项，体现出公司在质量方面的优势。\n资质优势：\n公司拥有全国首批风景园林工程设计专项甲级资质，并同时具备建筑设计甲级资质、城乡规划编制乙级资质、文物保护工程勘察设计乙级资质、市政行业专业乙级资质等。这使得公司在承担风景园林工程专项设计的类型和规模不受限制，并增强了在项目招投标过程中的竞争力。\n管理优势：\n公司拥有经验丰富的管理、营销及技术人员队伍，核心管理层保持开放性的管理思维，并通过内部培养和外部引进等渠道不断扩充和提升核心团队，使公司人才队伍的知识结构和年龄结构持续优化。优秀的管理团队为公司的稳健发展提供了支持。\n综合以上优势，该公司在人才、品牌、质量、资质和管理方面展现出了强大的核心竞争力。这些优势使得公司在风景园林设计行业处于领先地位，能够吸引优质客户并赢得重要项目的合作机会。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了一系列核心竞争力的优势：\n人才优势：\n公司拥有经验丰富且素质优良的设计师团队，大部分设计师具有10年以上的从业经验。这些设计师是公司核心竞争力所在，能够设计出一系列优秀的作品，满足客户需求。\n品牌优势：\n公司注重品牌建设，通过优秀作品在业内树立了良好的口碑和品牌形象。公司设计的项目在业内享有较高的知名度和美誉度。公司的品牌优势使其具备强大的订单获取能力，并赢得了客户的信任和长期合作。\n质量优势：\n公司重视园林设计各个环节的质量控制，坚持以精心设计、科学管理、诚信服务和顾客满意为质量方针。公司的设计师凭借高度敬业的精神和优良的水平，创造了众多优秀作品，并获得了多项国家级和省部级奖项。\n资质优势：\n公司具有全国首批风景园林工程设计专项甲级资质，同时还拥有建筑设计甲级资质、城乡规划编制乙级资质、文物保护工程勘察设计乙级资质以及市政行业专业乙级资质等。这些高级资质使得公司在承揽各种类型和规模的风景园林工程设计时具备竞争优势。\n管理优势：\n公司拥有经验丰富的管理、营销和技术人员队伍，核心管理层具有深刻的行业认识。公司保持开放性的管理思维，并通过内部培养和外部引进不断扩充和提升核心团队。管理团队的稳定和实力增强了公司的竞争力。\n综上所述，该公司在人才、品牌、质量、资质和管理等方面展现出了强大的核心竞争力。这些优势使得公司能够设计出优秀作品、赢得客户信任、获取订单，并在行业中保持竞争优势。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了以下一系列核心竞争力的优势：\n人才优势：\n公司在风景园林设计领域拥有一支知识结构合理、素质优良的人才队伍，其中大部分设计师具有10年以上的从业经验。这使得公司在设计能力方面具备核心竞争力，能够设计出一系列优秀作品。\n品牌优势：\n公司注重品牌建设，并通过优秀作品在业内树立了良好的口碑和品牌形象。公司的设计项目在国内外都获得了多个重要奖项，如中国风景园林学会优秀风景园林规划设计奖等。品牌优势使得公司具备较强的订单获取能力，吸引政府、开发商和公众的合作。\n质量优势：\n公司坚持精心设计、科学管理和诚信服务的质量方针，并且一直重视园林设计各环节的质量控制。公司的设计师凭借高度敬业的精神和优良的水平，创造了众多优秀作品，获得了国家级、省部级大小奖项百余项。质量优势使得公司在行业内具备竞争优势，赢得客户信任。\n资质优势：\n公司拥有全国首批风景园林工程设计专项甲级资质，并且同时具备建筑设计甲级资质、城乡规划编制乙级资质、文物保护工程勘察设计乙级资质、市政行业专业乙级资质等。这使得公司在承担风景园林工程专项设计的类型和规模不受限制，增强了在业务承揽时的竞争力。\n管理优势：\n公司拥有经验丰富的管理、营销及技术人员队伍，主要管理人员和业务骨干均多年从事风景园林设计行业工作，对该行业有深刻的认识。公司核心管理层保持开放性的管理思维，不断扩充和提升核心团队。稳定的管理团队和充实的管理实力使得公司能够在竞争激烈的市场环境中持续发展。\n综合以上优势，该公司在人才、品牌、质量、资质以及管理等方面展现出了强大的核心竞争力。这些优势有助于公司在风景园林设计领域取得竞争优势，并在市场中保持领先地位。"], "type": "3-1"}
{"id": 1831, "question": "成都旭光电子股份有限公司2020年利润总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "旭光电子", "ent_name": "成都旭光电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "63944846.58元", "prom_answer": "63944846.58元"}, "answer": ["成都旭光电子股份有限公司2020年的利润总额是63944846.58元", "2020年成都旭光电子的利润总额是63944846.58元", "63944846.58元是成都旭光电子股份有限公司2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1832, "question": "请简要分析关于爱普股份2021年主营业务分析中利润表及现金流量表基本信息及变动情况。", "prompt": {"ent_short_name": "爱普股份", "ent_name": "爱普香料集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据爱普股份2021年的年报信息，我们可以对公司的利润表和现金流量表进行分析，并解释其变动原因。以下是对每个科目的变动情况的分析：\n利润表变动情况：\n营业收入：2021年度的营业收入为33.45亿元，同比增长了25.35%。这主要是由于公司在报告期内加强了市场开拓和扩大销售所致。\n营业成本：营业成本为28.09亿元，同比增长了26.42%。这与营业收入的增加相一致，说明公司的营业成本随着销售规模的扩大而增加。\n销售费用：销售费用为1.06亿元，同比增长了25.94%。这主要是由于公司在报告期内销售人员的工资福利性支出增加所致。\n管理费用：管理费用为1.46亿元，同比增长了20.77%。这主要是由于公司在报告期内管理人员的工资福利性支出增加所致。\n财务费用：财务费用为178.78万元。在去年同期为-41.49万元。这种变动主要是由于货币资金投资种类发生了变更。\n研发费用：研发费用为3.99亿元，同比增长了17.26%。这主要是由于公司在报告期内开发新产品，增加了研发费用。\n现金流量表变动情况：\n经营活动产生的现金流量净额：本期经营活动产生的现金流量净额为1.37亿元，而去年同期为2.20亿元，减少了37.85%。这主要是由于购买商品和接受劳务所支付的现金增加所致。\n投资活动产生的现金流量净额：本期投资活动产生的现金流量净额为-7.99亿元，而去年同期为-5801.51万元。这主要是由于购建固定资产支付现金及现金管理增加所致。\n筹资活动产生的现金流量净额：本期筹资活动产生的现金流量净额为6.50亿元，而去年同期为-4780.31万元。这主要是由于非公开发行募集资金增加所致。\n根据提供的详细说明，本期净利润增加了5704.55万元，主要是由于经营利润增加和Aice Holdings Limited权益工具投资公允价值变动所致。\n综合来看，公司在2021年度取得了良好的经营业绩。营业收入和净利润均有增长，这主要得益于公司的市场拓展和销售扩大。然而，营业成本、销售费用和管理费用也随之增加，需注意成本的控制。此外，现金流量表显示公司的经营活动产生的现金流量净额减少，投资活动和筹资活动产生的现金流量净额变动较大。这可能需要进一步分析和管理，以确保公司的财务稳定和资金运作。", "根据爱普股份2021年的年报信息，深入分析公司利润表和现金流量表的变动情况，可以提供以下更详细的解释：\n营业收入增长：公司的营业收入在2021年度同比增长了25.35%。这是一个积极的指标，显示公司在市场开拓和销售方面取得了显著的进展。这可能是由于公司采取了有效的营销策略、增加了产品线或进入了新市场。\n营业成本增加：与营业收入的增长相一致，营业成本也同比增加了26.42%。这意味着公司在生产和销售过程中面临了更高的成本压力。可能的原因包括原材料价格上涨、生产成本增加或劳动力成本上升。为了保持利润率，公司需要密切关注成本管理，并寻找降低成本的策略。\n销售费用和管理费用增加：销售费用和管理费用分别同比增加了25.94%和20.77%。这主要是由于销售人员和管理人员的工资福利性支出增加所致。随着公司规模的扩大和业务增长，公司可能增加了销售团队和管理层，以支持业务的运作和管理。确保销售费用和管理费用的增长与业务增长相匹配，并保持良好的成本控制，对于公司的可持续发展非常重要。\n财务费用变动：财务费用从去年同期的-41.49万元变为本期的17.88万元。这种变动主要是由于货币资金投资种类发生了变更。具体来说，可能是由于公司进行了新的投资，或者对现有投资进行了调整，导致财务费用的变化。这可能包括利息支出、汇兑损益或其他金融成本的变化。\n研发费用增加：研发费用同比增长了17.26%。这表明公司在报告期内加大了对新产品开发和创新的投入。这种增加的研发费用可能是为了增强产品竞争力、推出新产品或满足市场需求。研发投入对公司长期发展至关重要，但需要确保研发费用的回报和成果。\n现金流量净额变动：经营活动产生的现金流量净额从去年同期的2.20亿元减少到本期的1.37亿元，减少了37.85%。这主要是由于购买商品和接受劳务支付的现金增加所致。这可能是因为公司在报告期内增加了采购或扩大了业务范围，导致了更多的现金流出。公司应该密切关注现金流量管理，确保有足够的流动资金支持日常运营和业务扩展。\n投资和筹资活动的现金流量变动：投资活动产生的现金流量净额从去年同期的-5801.51万元变为本期的-7.99亿元，筹资活动产生的现金流量净额从去年同期的-4780.31万元变为本期的6.50亿元。这些巨大的变动可能是由于公司进行了重大投资或筹资活动，例如购建固定资产、资本支出或债务融资。这可能是为了支持公司的扩张计划、并购活动或资本结构的调整。\n综合来看，公司的利润表和现金流量表显示了业务增长和财务状况的一些积极迹象。然而，公司需要密切关注成本控制、现金流管理和投资决策，以确保可持续的增长和财务稳定。同时，公司的市场拓展和研发投入将为未来的增长提供支持。", "根据爱普股份2021年的年报信息，公司在2021年度取得了良好的业绩。营业收入增长了25.35%，主要得益于市场拓展和销售扩大。然而，营业成本、销售费用和管理费用也随之增加，需要注意成本控制。现金流量净额减少，主要是由于购买商品和接受劳务支付的现金增加。投资活动和筹资活动的现金流量也发生了变动，可能是由于重大投资或筹资活动。综合来看，公司需关注成本管理、现金流管理和投资决策，以确保可持续增长和财务稳定。"], "type": "3-1"}
{"id": 1833, "question": "北京京运通科技股份有限公司2020年报中，公司董事、监事、高级管理人员变动情况如何？", "prompt": {"ent_short_name": "京运通", "ent_name": "北京京运通科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据2020年北京京运通科技股份有限公司的年报信息，公司发生了董事、监事和高级管理人员的变动，李道远先生离任副总经理和董事会秘书职务，而赵曦瑞女士被聘为新的董事会秘书。", "根据2020年北京京运通科技股份有限公司的年报信息，公司董事、监事和高级管理人员出现了变动。李道远先生因工作调整原因，主动辞去了他担任的副总经理和董事会秘书职务。这一消息可以在公司发布的公告《临 2021-009》中找到更详细的信息。同时，公司召开的第四届董事会第二十七次会议通过了聘任赵曦瑞女士为新的董事会秘书的决议。赵曦瑞女士将担任公司董事会秘书一职，具体的任命细节可以在公司发布的公告《临 2021-011》中了解。这些变动对公司的管理层结构产生了一定的影响，将进一步引领公司的发展方向。", "根据2020年北京京运通科技股份有限公司的年报信息，公司董事、监事和高级管理人员发生了变动，李道远先生离任副总经理和董事会秘书职务，而赵曦瑞女士被聘为新的董事会秘书。"], "type": "3-1"}
{"id": 1834, "question": "2019年焦点科技营业成本率是多少?保留2位小数。", "prompt": {"营业成本": "233830734.51元", "营业收入": "978005673.25元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "23.91%", "ent_short_name": "焦点科技", "ent_name": "焦点科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本233830734.51元和营业收入978005673.25元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年焦点科技股份有限公司的营业成本率是23.91%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出焦点科技2019年的营业成本率是23.91%，其中2019年的营业成本为233830734.51元，营业收入为978005673.25元。", "2019年焦点科技股份有限公司的营业成本率是23.91%，将营业成本233830734.51元和营业收入978005673.25元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入计算得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1835, "question": "重庆宗申动力机械股份有限公司在2020年的法定代表人是否是相同的?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "重庆宗申动力机械股份有限公司", "ent_short_name": "宗申动力", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "左宗申", "2020年法定代表人": "黄培国", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人左宗申与2020年法定代表人黄培国不相同，所以2020年年重庆宗申动力机械股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2019年法定代表人是左宗申，2020年法定代表人是黄培国", "宗申动力2020年年法定代表人是黄培国，与2019年法定代表人左宗申不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1836, "question": "新劲刚2021年公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新劲刚", "ent_name": "广东新劲刚科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "792515.5元", "prom_answer": "792515.5元"}, "answer": ["新劲刚2021年公允价值变动收益是792515.5元", "2021年新劲刚的公允价值变动收益是792515.5元", "792515.5元是新劲刚2021年公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1837, "question": "中煤新集能源股份有限公司2020年的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新集能源", "ent_name": "中煤新集能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "37505386.22元", "prom_answer": "37505386.22元"}, "answer": ["中煤新集能源股份有限公司2020年的投资收益是37505386.22元", "2020年中煤新集能源的投资收益是37505386.22元", "37505386.22元是中煤新集能源股份有限公司2020年的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1838, "question": "福莱特玻璃集团股份有限公司在2019年的研发人员数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "福莱特", "ent_name": "福莱特玻璃集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员数", "研发人员数": "349", "prom_answer": "349"}, "answer": ["2019年，福莱特玻璃集团股份有限公司的研发人员数是349人", "福莱特玻璃集团股份有限公司在2019年的研发人员数为349人", "福莱特2019年的研发人员数有349人"], "type": "1"}
{"id": 1839, "question": "2021年浙江浙能电力股份有限公司衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浙能电力", "ent_name": "浙江浙能电力股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "15412.49元", "prom_answer": "15412.49元"}, "answer": ["2021年浙江浙能电力股份有限公司衍生金融资产是15412.49元", "浙江浙能电力2021年的衍生金融资产是15412.49元", "2021年浙江浙能电力股份有限公司的衍生金融资产是15412.49元"], "type": "1"}
{"id": 1840, "question": "根据上海家化2019年的年度报告，请简要分析该公司核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "上海家化", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["公司拥有四个方面的核心竞争力，分别是拥有完善的研发系统和实力；拥有源远流长的品牌资产，有效地运用中国文化元素；拥有完善的渠道覆盖和强大的客户资源；拥有一流的生产能力和供应链管理能力。", "公司拥有多方面的核心竞争力：拥有完善的研发系统和实力、拥有源远流长的品牌资产、拥有完善的渠道覆盖和强大的客户资源、拥有一流的生产能力和供应链管理能力。", "公司拥有多方面的核心竞争力：完善的研发系统和实力、源远流长的品牌资产、完善的渠道覆盖和强大的客户资源、一流的生产能力和供应链管理能力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1841, "question": "江西日月明测控科技股份有限公司在2020年的利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "日月明", "ent_name": "江西日月明测控科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "62494274.98元", "prom_answer": "62494274.98元"}, "answer": ["江西日月明测控科技股份有限公司2020年的利润总额是62494274.98元", "2020年江西日月明测控科技的利润总额是62494274.98元", "62494274.98元是江西日月明测控科技股份有限公司2020年的利润总额"], "type": "1"}
{"id": 1842, "question": "2020年苏州宝丽迪材料科技股份有限公司营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宝丽迪", "ent_name": "苏州宝丽迪材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "237852.12元", "prom_answer": "237852.12元"}, "answer": ["2020年苏州宝丽迪材料科技股份有限公司的营业外支出是237852.12元", "苏州宝丽迪材料科技股份有限公司2020年的营业外支出是237852.12元", "237852.12元是2020年苏州宝丽迪材料科技股份有限公司的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1843, "question": "2020年建科院净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "建科院", "ent_name": "深圳市建筑科学研究院股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "47047692.75元", "prom_answer": "47047692.75元"}, "answer": ["2020年建科院的净利润是47047692.75元", "建科院在2020年的净利润是47047692.75元", "47047692.75元是建科院在2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1844, "question": "对比2020年，2021年海南京粮控股股份有限公司的法定代表人是否相同?？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "海南京粮控股股份有限公司", "ent_short_name": "京粮控股", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "李少陵", "2021年法定代表人": "王春立", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年京粮控股法定代表人为王春立，2020年年京粮控股法定代表人为李少陵，答案是不相同。", "2021年年海南京粮控股股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是王春立2020年法定代表人是李少陵。", "不相同，2020年法定代表人是李少陵，2021年法定代表人是王春立"], "type": "2-2"}
{"id": 1845, "question": "中航电测仪器股份有限公司在2020年的所得税费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中航电测", "ent_name": "中航电测仪器股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所得税费用", "所得税费用": "35836428.68元", "prom_answer": "35836428.68元"}, "answer": ["中航电测仪器股份有限公司在2020年的所得税费用是35836428.68元。", "2020年中航电测仪器的所得税费用是35836428.68元。", "2020年，中航电测仪器股份有限公司的所得税费用是35836428.68元。"], "type": "1"}
{"id": 1846, "question": "对比2020年，2021年中远海运能源运输股份有限公司法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中远海运能源运输股份有限公司", "ent_short_name": "中远海能", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "刘汉波", "2021年法定代表人": "任永强", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年中远海运能源运输股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是任永强2020年法定代表人是刘汉波。", "中远海能2021年年法定代表人是任永强，与2020年法定代表人刘汉波不相同。", "2020年法定代表人刘汉波与2021年法定代表人任永强不相同，所以2021年年中远海运能源运输股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1847, "question": "2020年湖北祥源新材科技股份有限公司管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "祥源新材", "ent_name": "湖北祥源新材科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "23377602.12元", "prom_answer": "23377602.12元"}, "answer": ["2020年湖北祥源新材科技股份有限公司管理费用是23377602.12元", "2020年祥源新材的管理费用是23377602.12元", "2020年湖北祥源新材科技股份有限公司的管理费用是23377602.12元"], "type": "1"}
{"id": 1848, "question": "英科医疗科技股份有限公司2020年公允价值变动收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "英科医疗", "ent_name": "英科医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公允价值变动收益", "公允价值变动收益": "3175554.0元", "prom_answer": "3175554.0元"}, "answer": ["英科医疗科技股份有限公司2020年公允价值变动收益是3175554.0元", "2020年英科医疗的公允价值变动收益是3175554.0元", "3175554.0元是英科医疗科技股份有限公司2020年公允价值变动收益"], "type": "1"}
{"id": 1849, "question": "上海国际机场股份有限公司在2020年的法定代表人是否与2019年相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海国际机场股份有限公司", "ent_short_name": "上海机场", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "贾锐军", "2020年法定代表人": "莘澍钧", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是贾锐军，2020年法定代表人是莘澍钧", "2020年年上海国际机场股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是莘澍钧2019年法定代表人是贾锐军。", "2019年法定代表人贾锐军与2020年法定代表人莘澍钧不相同，所以2020年年上海国际机场股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1850, "question": "对比2019年，2021年云南驰宏锌锗股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "云南驰宏锌锗股份有限公司", "ent_short_name": "驰宏锌锗", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "孙勇", "2021年法定代表人": "王冲", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是孙勇，2021年法定代表人是王冲", "2021年年驰宏锌锗法定代表人为王冲，2019年年驰宏锌锗法定代表人为孙勇，答案是不相同。", "驰宏锌锗2021年年法定代表人是王冲，与2019年法定代表人孙勇不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1851, "question": "根据2019年红宝丽的年报，请简要介绍报告期内公司主要供应商的情况如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "红宝丽", "ent_name": "红宝丽集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年红宝丽公司的主要供应商集中度较高，前五名供应商的采购金额占年度采购总额的58.35%。值得注意的是，这些供应商中没有涉及关联方采购额，表明公司在采购上较为多元化，有利于降低与关联方的依赖程度。然而，高度集中的供应商结构也可能带来一定的风险，如供应链中断或价格波动。因此，公司应积极寻找新的供应商，建立供应商多元化的战略合作关系，以降低供应链风险，并加强对现有供应商的合作管理，确保供应链的稳定性和可持续发展。", "2019年红宝丽公司的主要供应商情况集中度较高，前五名供应商的采购金额占年度采购总额的58.35%。其中，前五名供应商的采购额中没有涉及关联方采购额，表明公司在采购上相对独立，有利于降低与关联方的依赖程度。然而，高度集中的供应商结构也带来了一定的风险，公司需要密切关注供应链的稳定性和寻找新的供应商以降低风险并实现供应链多元化。", "2019年红宝丽公司的供应商情况显示较高的集中度，前五名供应商的采购金额占年度采购总额的58.35%。这表明公司在采购方面相对依赖少数核心供应商。然而，前五名供应商的采购额中没有涉及关联方采购额，显示公司采购过程相对独立，降低了关联交易风险。为了降低对少数供应商的依赖和增加供应链的稳定性，红宝丽可以考虑寻找新的供应商并推动供应链多元化，以减少潜在的供应风险，并确保持续的供应能力。同时，与供应商建立良好的合作关系，加强供应链管理，也是提高公司采购效率和降低成本的关键措施。"], "type": "3-1"}
{"id": 1852, "question": "2019年安徽新华传媒股份有限公司财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "皖新传媒", "ent_name": "安徽新华传媒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-141414910.57元", "prom_answer": "-141414910.57元"}, "answer": ["2019年安徽新华传媒股份有限公司财务费用是-141414910.57元", "安徽新华传媒股份有限公司在2019年的财务费用是-141414910.57元", "2019年皖新传媒的财务费用是-141414910.57元"], "type": "1"}
{"id": 1853, "question": "阳普医疗科技股份有限公司2019年的经营模式是怎样的？", "prompt": {"ent_short_name": "阳普医疗", "ent_name": "阳普医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据阳普医疗2019年的年报信息，该公司的经营模式是非常专业化且多元化的，它将所有相关的管理和操作流程都有序地整合在一起。以下是对公司经营模式的简要分析：\n管理模式：公司的管理模式基于产品线专业管理团队，包括“产品线总经理”，“首席科学家”，和“首席技术官”。这种模式确保了产品线从研发到销售、改进和迭代的各个环节都有专人负责，大大提高了效率和竞争力。\n采购模式：公司的采购部门负责统一采购所有所需的原材料、设备和其他物资，并通过执行严格的供应商筛选和持续考核制度保证供应商的质量、价格、安全、供应能力等方面都符合公司的要求。这种模式保证了供应链的稳定性和采购的高效性。\n生产模式：公司实行以销定产的生产模式，严格按照客户需求和销售计划来制定生产计划。通过内部信息系统，制造系统能够根据不同的客户需求进行快速准确的响应。同时，公司也有严格的质量控制体系，持续改善质量管理，以保证产品质量。\n销售模式：公司的销售网络已经覆盖全国大部分省市和全球一百多个国家与地区。根据产品的专业解决方案内容的差异，公司有直销和分销两种业务模式。无论直销还是分销，公司都会自主完成新客户的开发和技术支持，这保证了对终端市场的控制。在海外市场的开发上，公司遵循“重点突破，以点带面”的原则，通过集中资源对重点市场进行集中式营销。\n总的来说，这家公司的经营模式具有明确的目标、系统的管理、稳定的供应链、精细的生产计划和广阔的销售网络，是一个非常成功和有效的模式。", "根据阳普医疗2019年的年报信息，这家公司的经营模式主要包括以下几个特点：\n高度专业化的管理团队：公司采用“产品线总经理”、“首席科学家”、“首席技术官”的模式来管理产品线，强调了对每个产品线的专人专管、主动管理，这是一种高度专业化的组织架构，有利于提升产品的竞争力。\n集中采购与供应商管理：公司通过集中采购方式获取所需原材料、设备和其他物资，并且通过评价程序和业绩管理流程选择合格的供应商，确保供应链的稳定性。\n质量保证与合规性：公司对产品的质量进行了严格的控制，并通过FDA、ISO9001、ISO13485等国际质量体系认证以及MDSAP认证，证明了公司的质量管理在国际上得到了广泛的认可。\n灵活的生产模式：公司的生产模式以销定产，能够灵活适应不同顾客的需求，并且能够快速准确地响应顾客的需求。\n广泛的销售网络和混合销售模式：公司形成了覆盖全国和全球的销售网络，并采取直销和分销两种销售模式。在国内，公司产品主要用于三甲医院，并且通过与大型医疗器械流通企业的合作以及对县级医院、基层医院的投入，逐渐扩大销售渠道。在海外，公司选择重点市场区域进行集中式营销，并通过参加国际会议、产品展示等方式获得市场信息。\n总的来说，该公司的经营模式主要表现在专业化管理、质量保证、灵活的生产和广泛的销售网络等方面，这有助于提高公司的竞争力和市场份额。", "根据阳普医疗2019年的年报信息，该公司的经营模式为，以“产品线总经理”、“首席科学家”、“首席技术官”为核心的“三驾马车”产品线专业管理团队，对公司每条产品线设立了专人专管的管理模式，涵盖了产品线研发、销售、改进、迭代的各个方面。通过对产品线的主动管理代替被动改进，使公司的产品更有竞争力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1854, "question": "湖北五方光电股份有限公司在2020年的管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "五方光电", "ent_name": "湖北五方光电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "46568690.34元", "prom_answer": "46568690.34元"}, "answer": ["湖北五方光电股份有限公司在2020年的管理费用是46568690.34元", "2020年五方光电的管理费用是46568690.34元", "2020年湖北五方光电股份有限公司的管理费用是46568690.34元"], "type": "1"}
{"id": 1855, "question": "请简要分析广东嘉元科技股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "嘉元科技", "ent_name": "广东嘉元科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，广东嘉元科技股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n公司主要从事电解铜箔的生产与销售，2019年度销售的电解铜箔确认的主营业务收入为人民币 144,600.59 万元，较2018年度增长了 25.38%。公司按照产品所有权的风险和报酬转移至客户时确认收入，即在产品运至交货地点后，客户确认签收作为风险转移时点确认收入。然而，在此过程中，公司保留了产品的控制权，直到客户确认签收为止。由于收入是公司的关键业绩指标之一，存在管理层可能操纵收入确认时点的固有风险，为了达到特定目标或期望而操纵收入确认的风险。因此，审计师将公司收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对：\n审计师采取了多项审计程序来评价收入确认的相关内部控制和准确性，其中包括但不限于以下程序：\n评估管理层对公司自销售订单审批至销售收入入账的销售流程中的内部控制的设计，并测试了客户签收、收入确认等关键控制执行的有效性。\n抽样检查销售合同的执行，对与产品销售收入确认有关的重大风险及报酬转移时点进行分析评估，以确保公司销售收入确认政策符合企业会计准则的要求。\n检查报告期记录的收入交易选取样本，核对与收入确认相关的支持性文件，包括销售合同、订单、销售发票、出仓单、物流公司运输单以及客户签收单等。\n核对资产负债表日前后确认的销售收入至客户签收单等支持性文件，以评估销售收入是否在恰当的期间确认。\n通过函证程序与客户进行联系，核实交易金额与期末应收账款余额，选取报告期公司主要客户进行走访，确认交易的真实性。\n通过以上审计应对措施，审计师将确保广东嘉元科技股份有限公司的收入确认过程合规、准确，并对可能存在的风险进行深入评估和验证，从而提供可靠的审计意见，保障财务报表的可信度和透明性，为投资者和其他利益相关方提供清晰的财务信息。", "根据提供的信息，广东嘉元科技股份有限公司在2019年的关键审计事项为收入确认。以下是对该关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n公司主要从事电解铜箔的生产与销售，2019年度销售的电解铜箔确认的主营业务收入为人民币144,600.59万元，较2018年度增长25.38%。公司在产品所有权上的风险和报酬已转移至客户时确认收入。具体而言，公司将产品按照协议或合同的约定运至交货地点，客户确认签收后视为风险转移时点确认收入。在客户签收确认前，公司保留产品的控制权，而客户在签收确认后控制权转移，并承担可能发生价格波动或毁损的风险。由于收入是公司的关键业绩指标之一，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此将公司的收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对：\n为了应对收入确认这一关键审计事项，审计团队采取了以下审计程序：\n评估公司自销售订单审批至销售收入入账的销售流程中的内部控制的设计，并测试客户签收、收入确认等关键控制执行的有效性。通过抽样检查销售合同的执行，对与产品销售收入确认有关的重大风险及报酬转移时点进行了分析评估，以确定公司的收入确认政策是否符合企业会计准则的要求。\n对报告期记录的收入交易选取样本，检查与收入确认相关的支持性文件，包括销售合同、订单、销售发票、出仓单、第三方物流公司产品运输单以及客户签收单等，以核对销售收入的确认是否具备合适的支持文件。\n针对资产负债表日前后确认的销售收入核对至客户签收单等支持性文件，以评估销售收入是否在恰当的期间确认，确保收入确认时点的准确性。\n挑选样本执行函证程序，与客户沟通以确认交易的真实性，特别是选取报告期公司主要客户、变动较大的客户进行走访。\n通过这些审计程序，审计团队能够全面评估公司的收入确认政策的合规性，确认收入确认时点是否准确，及时发现潜在的收入确认风险并提供相关的审计意见。", "根据提供的信息，广东嘉元科技股份有限公司在2019年的关键审计事项为收入确认。以下是对该关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n广东嘉元科技公司主要从事电解铜箔的生产与销售。2019年度销售的电解铜箔确认的主营业务收入为人民币144,600.59万元，较2018年度增长25.38%。公司在产品所有权上的风险和报酬已转移至客户时确认收入。具体而言，公司将产品按照协议或合同的约定运至交货地点，客户确认签收后视为风险转移时点确认收入。在客户签收确认前，公司保留产品的控制权，而客户在签收确认后控制权转移，并承担可能发生价格波动或毁损的风险。由于收入是公司的关键业绩指标之一，存在管理层为了达到特定目标或期望而操纵收入确认时点的固有风险，因此将公司的收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对：\n为应对关键审计事项，审计人员采取了以下审计程序：\n评估管理层对销售流程中与销售收入入账相关的内部控制的设计，并测试了客户签收、收入确认等关键控制的执行有效性。\n通过抽样检查销售合同的执行情况，分析评估与产品销售收入确认相关的重大风险和报酬转移时点，以评估公司销售收入确认政策是否符合企业会计准则的要求。\n选取样本检查与收入确认相关的支持性文件，如销售合同、订单、销售发票、出仓单、物流运输单和客户签收单等。\n核对销售收入确认与客户签收单等支持性文件在资产负债表日前后的一致性，以评估销售收入是否在适当的期间确认。\n通过执行函证程序，选择样本检查客户交易金额与期末应收账款余额之间的关系。\n进行收入和成本的分析程序，包括对本期各月度收入、成本、毛利波动的分析，以及对主要产品本期收入、成本、毛利率与上期进行比较的分析，结合行业特征识别和调查波动原因。同时，检查公司主要客户交易金额的变动情况，查找变动原因。\n选取报告期内主要客户和变动较大的客户进行走访，以确认交易的真实性。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估公司收入确认的合规性和准确性，以确保财务报表的可靠性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1856, "question": "2020年广州天赐高新材料股份有限公司的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天赐材料", "ent_name": "广州天赐高新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "-5917826.87元", "prom_answer": "-5917826.87元"}, "answer": ["2020年广州天赐高新材料股份有限公司的投资收益是-5917826.87元", "广州天赐高新材料股份有限公司2020年的投资收益是-5917826.87元", "-5917826.87元是2020年广州天赐高新材料股份有限公司的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1857, "question": "贵绳股份2020年管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "贵绳股份", "ent_name": "贵州钢绳股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "54603333.32元", "prom_answer": "54603333.32元"}, "answer": ["贵绳股份2020年管理费用是54603333.32元", "2020年贵绳股份的管理费用是54603333.32元", "2020年贵州钢绳股份有限公司的管理费用是54603333.32元"], "type": "1"}
{"id": 1858, "question": "2019年中公教育科技股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中公教育", "ent_name": "中公教育科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "1343412.25元", "营业外收入": "2000.0元", "prom_answer": "营业外支出：1343412.25元；营业外收入：2000.0元；"}, "answer": ["中公教育2019年营业外收入为2000.0元，营业外支出为1343412.25元。", "中公教育科技股份有限公司2019年的营业外支出是1343412.25元，营业外收入是2000.0元。", "1343412.25元、2000.0元是中公教育科技股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1859, "question": "根据2019年北陆药业的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户客户集中度如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "北陆药业", "ent_name": "北京北陆药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年北陆药业的主要销售客户情况相对集中，前五名客户销售额占年度销售总额的17.84%，且没有关联方销售额。其中销售额排名第一的A客户贡献最大，占年度销售总额的4.28%。北陆药业在销售方面可以进一步寻找更多客户并提高销售渠道多样性，减少对少数客户的依赖，以降低市场风险并实现业务的可持续增长。", "2019年北陆药业的销售客户情况相对集中，前五名客户占年度销售总额的17.84%，且没有关联方销售额。其中销售额排名第一的A客户贡献最大，占年度销售总额的4.28%。这表明北陆药业对少数客户具有较高依赖性，存在一定的市场风险。为降低风险并实现业务可持续增长，北陆药业可以寻找更多的客户，扩大销售渠道，并加强客户多样性，以减少对个别客户的依赖。", "2019年北陆药业的销售客户呈现一定的集中度，前五名客户合计销售金额占年度销售总额的17.84%，且没有关联方销售额。销售额排名第一的A客户贡献最大，占年度销售总额的4.28%。这表明北陆药业对少数客户具有较高依赖性，存在一定的市场风险。为降低风险并实现业务可持续增长，北陆药业可以积极寻找新的客户，扩大销售渠道，提高客户多样性，以降低对个别客户的依赖，并加强客户关系管理，提高客户满意度和忠诚度。"], "type": "3-1"}
{"id": 1860, "question": "请简要分析中盐内蒙古化工股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中盐化工", "ent_name": "中盐内蒙古化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["中盐内蒙古化工股份有限公司所处的行业涉及多个领域，以下是对该公司所在行业（包括盐行业、精细化工行业、基础化工行业和医药行业）在2020年的发展状况的简要分析：\n盐行业：\n国内原盐生产企业数量较多，产能约为11,238万吨，产量为9,111万吨，装置利用率82%，产量出现小幅下滑。\n疫情影响导致一季度价格走低，二季度新盐产出增加，供给过剩，价格持续回落。\n随着秋季海盐产量供给严重不足，市场出现逆转，原盐价格紧绷并上涨，但市场在北方供暖限产等因素下重新趋于平稳。\n公司所在区域内需求量约为1,882.55万吨，其中工业盐1,814万吨，食用盐68.55万吨。\n精细化工行业：\n金属钠行业全年平均开工率为79%，受疫情影响，下游主需求行业靛蓝粉冲击最大，进入三季度后逐步恢复到80%以上。\n医药中间体方面，部分产品在国际疫情持续影响下，国际订单转向中国，负荷进一步提升，开工率达到90%以上。\n疫情导致出口贸易量不稳定，贸易成本增加。\n基础化工行业：\n纯碱产能约为3,134万吨，受疫情影响，需求总体呈萎缩态势，库存攀升，价格迅速下滑。\nPVC应用领域推广，涉及众多塑料加工行业，年内消费量增长1.4%。\n糊树脂行业在电子信息、航空航天、生物技术等应用领域拓展。\n烧碱产能净增长，下游需求格局基本稳定。\n医药行业：\n详见公司报告中关于医药行业的分析。\n综合来看，2020年对中盐内蒙古化工股份有限公司所处的行业是一个充满挑战的年份，疫情对产能、需求、价格等方面产生了影响。然而，各个行业在下半年逐渐恢复，需求和产能逐步趋于平稳。公司需要密切关注行业动态，灵活应对市场变化，以保持竞争力并寻找发展机遇。", "中盐内蒙古化工股份有限公司所处的行业涉及多个领域，以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n盐行业：国内原盐生产企业数量众多，2020年产量约为9,111万吨。下游行业主要包括烧碱、纯碱等。公司位于内蒙古和青海，拥有大量盐湖资源，为盐化工产品提供原料。2020年受新冠疫情影响，物流运输不畅，下游复产困难，价格一度下降。进入秋季，海盐产量供给不足，原盐价格回升并趋于稳定。\n金属钠行业：全球金属钠产能约为16.05万吨，公司占据40.5%的产能份额。全球金属钠需求主要集中在靛蓝粉和医药中间体行业。2020年受疫情冲击，下游靛蓝粉行业受影响最大，但医药中间体需求增加。同时，贸易冲突和海运费上涨对出口贸易造成一定影响。\n氯酸钠行业：全球氯酸钠产能约为430万吨，公司产能占国内份额的25%。主要应用领域包括纸浆、亚氯酸钠、高氯酸钾和水处理。公司产品销售主要覆盖陕、蒙、宁、鲁、豫、京、津、冀及东北地区。\n纯碱行业：国内纯碱产能约为3,134万吨，公司产能占国内份额的7.3%。下游应用领域包括玻璃、氧化铝、无机盐、医药和味精等行业。2020年受疫情和宏观经济形势的影响，需求总体呈萎缩态势，纯碱价格下滑。\n聚氯乙烯树脂（PVC）行业：国内聚氯乙烯产能约为2,664万吨。公司聚氯乙烯树脂产能为40万吨。PVC的应用领域广泛，增速可观，主要用于家装、塑料包装和医用等领域。\n糊树脂行业：国内糊树脂产能约为110万吨，公司产能为4万吨。糊树脂应用领域包括医疗手套、人造革、搪胶玩具、滴塑商标和油漆涂料等。\n烧碱行业：国内烧碱产能为4,470万吨，下游需求主要集中在氧化铝、纺织印染、化工和轻工行业。\n氯化铵行业：国内氯化铵产能约为1,200万吨，公司产能为65万吨，下游需求主要来自农业领域。\n综上所述，中盐内蒙古化工股份有限公司所在行业涉及盐、金属钠、氯酸钠、纯碱、聚氯乙烯树脂、糊树脂、烧碱和氯化铵等多个领域。在2020年，受新冠疫情和宏观经济形势影响，行业发展存在一定的不确定性和挑战。公司应密切关注市场动态，灵活调整经营策略，以适应行业变化，保持竞争力。", "中盐内蒙古化工股份有限公司所处的行业涉及盐行业、精细化工行业、基础化工行业以及医药行业。以下是对该公司所在行业在2020年的发展状况的简要分析：\n盐行业：国内盐行业有180多家原盐生产企业，产能约为11,238万吨，实际产量约为9,111万吨，产能利用率为82%，略有下滑。公司位于内蒙古和青海拥有两个盐湖，原盐储量约2亿吨，为公司盐化工产品提供生产原料。由于疫情的影响，下游行业复产困难，价格曾一度走低。但随着新盐产出和秋季供给紧张，原盐价格出现回升。\n精细化工行业：公司在金属钠、氯酸钠等方面拥有优势。全球金属钠产能约为16.05万吨，公司金属钠产能占40.5%，主要应用于医药中间体和靛蓝粉等行业。2020年，受疫情影响，金属钠下游需求受到冲击，但医药中间体等部分行业需求有所增加，带动部分金属钠产品进口转向中国。\n基础化工行业：公司涉及纯碱、聚氯乙烯树脂(PVC)、糊树脂和烧碱等领域。在纯碱、聚氯乙烯树脂和烧碱方面，公司产能占国内总产能的一定比例。其中纯碱市场受疫情影响出现价格下滑，而PVC在家装、塑料包装、医用等领域需求增长较快。\n医药行业：具体内容详见经营情况讨论与分析中的行业情况。由于没有具体数据，无法对医药行业在2020年的发展状况进行分析。\n综合来看，2020年对中盐内蒙古化工股份有限公司所处的行业是一个具有挑战的年份。受新冠疫情影响，部分行业需求受到冲击，价格波动较为明显。公司应密切关注行业动态，灵活应对市场变化，寻找机遇并采取相应的经营策略，以保持竞争力和持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1861, "question": "请简要分析东莞勤上光电股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "勤上股份", "ent_name": "东莞勤上光电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司2021年审计意见也是积极的，表明审计师认为东莞勤上光电股份有限公司的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n类似于之前的情况，这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心，因为审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度。\n然而，审计意见也有其局限性，它并不涵盖所有可能的问题，也不能保证公司在未来没有任何风险或问题。投资者和利益相关者还应该综合考虑其他信息和风险因素，以做出更全面的投资决策。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为东莞勤上光电股份有限公司的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心，因为审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度。然而，需要注意的是，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为东莞勤上光电股份有限公司的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心，因为审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度。\n然而，需要注意的是，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。因此，投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。"], "type": "3-1"}
{"id": 1862, "question": "请简要分析温州意华接插件股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "意华股份", "ent_name": "温州意华接插件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为温州意华接插件股份有限公司（以下简称“意华股份”）的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了意华股份在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。\n然而，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。如果对公司的财务报表或审计意见有任何疑虑，建议寻求专业意见或与公司管理层进一步沟通。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为温州意华接插件股份有限公司（以下简称“意华股份”）的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了意华股份在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。\n然而，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为温州意华接插件股份有限公司（以下简称意华股份）的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了意华股份在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。\n然而，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。"], "type": "3-1"}
{"id": 1863, "question": "安徽江淮汽车集团股份有限公司2021年的法定代表人相比2020年相不相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "ent_short_name": "江淮汽车", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "安进", "2021年法定代表人": "项兴初", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年法定代表人安进与2021年法定代表人项兴初不相同，所以2021年年安徽江淮汽车集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "江淮汽车2021年年法定代表人是项兴初，与2020年法定代表人安进不相同。", "不相同，2020年法定代表人是安进，2021年法定代表人是项兴初"], "type": "2-2"}
{"id": 1864, "question": "2020年江苏法尔胜股份有限公司管理费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "法尔胜", "ent_name": "江苏法尔胜股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用", "管理费用": "30464111.63元", "prom_answer": "30464111.63元"}, "answer": ["江苏法尔胜股份有限公司在2020年的管理费用是30464111.63元。", "2020年江苏法尔胜的管理费用是30464111.63元。", "2020年，江苏法尔胜股份有限公司的管理费用是30464111.63元。"], "type": "1"}
{"id": 1865, "question": "根据2019年的年报数据，新疆国统管道股份有限公司的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "国统股份", "ent_name": "新疆国统管道股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "35351835.82元", "prom_answer": "35351835.82元"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，新疆国统管道股份有限公司的财务费用是35351835.82元", "2019年新疆国统管道股份有限公司的财务费用是35351835.82元", "2019年国统股份的财务费用是35351835.82元"], "type": "1"}
{"id": 1866, "question": "2020年安纳达的法定代表人是否与2019年相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "安徽安纳达钛业股份有限公司", "ent_short_name": "安纳达", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "陈书勤", "2020年法定代表人": "姚程", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是陈书勤，2020年法定代表人是姚程", "安纳达2020年年法定代表人是姚程，与2019年法定代表人陈书勤不相同。", "2019年法定代表人陈书勤与2020年法定代表人姚程不相同，所以2020年年安徽安纳达钛业股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1867, "question": "请简要分析益海嘉里金龙鱼粮油食品股份有限公司2020年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "金龙鱼", "ent_name": "益海嘉里金龙鱼粮油食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，益海嘉里金龙鱼粮油食品股份有限公司在2020年并没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司报告期内不适用此类激励措施，没有相关实施情况可供分析。", "根据提供的信息，益海嘉里金龙鱼粮油食品股份有限公司在2020年并未实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。公司报告期内没有此类激励计划或措施的实施情况。因此，公司在2020年没有向员工提供股权激励或持股计划。", "根据提供的信息，益海嘉里金龙鱼粮油食品股份有限公司在2020年并没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司报告期内不适用此类激励措施，没有相关实施情况可供分析。公司在2020年没有对员工进行股权激励或员工持股计划的安排。\n请注意，股权激励和员工持股计划是一种常见的激励措施，用于激励员工表现优秀，与公司共享业绩增长的红利。由于益海嘉里金龙鱼粮油食品股份有限公司在2020年没有实施此类激励措施，因此没有相关数据和细节可供进一步分析。如果您对其他方面有任何问题，我将非常乐意为您提供帮助。"], "type": "3-1"}
{"id": 1868, "question": "2020年上海大智慧股份有限公司的营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "大智慧", "ent_name": "上海大智慧股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "-693323.05元", "prom_answer": "-693323.05元"}, "answer": ["2020年上海大智慧股份有限公司的营业外支出是-693323.05元", "上海大智慧股份有限公司2020年的营业外支出是-693323.05元", "-693323.05元是2020年上海大智慧股份有限公司的营业外支出"], "type": "1"}
{"id": 1869, "question": "请简要分析广州珠江钢琴集团股份有限公司2021年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "珠江钢琴", "ent_name": "广州珠江钢琴集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，广州珠江钢琴集团股份有限公司在2021年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，在该特定时期内，该公司没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。\n由于公司没有实施相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。而其他激励措施方面，可能采用了其他形式的激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来激励员工的积极工作表现。\n然而，需要注意的是，尽管公司在该报告期内没有实施股权激励计划和员工持股计划，但这并不代表公司没有在其他时期或未来考虑实施激励计划。股权激励和员工持股计划通常被视为吸引和激励高级管理人员、留住人才以及提升员工忠诚度的有效手段。因此，公司未在该报告期内实施激励计划，未来仍有可能考虑引入此类措施来增强员工激励和忠诚度。\n总体而言，该公司在2021年没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施，而具体的影响因公司未来决策而异。员工可能会在获得股权激励方面感受到缺失，而其他形式的激励措施可能对员工积极性和忠诚度产生影响。然而，公司在未来是否实施激励计划仍需根据公司内部的管理策略和市场情况来决定。", "根据提供的信息，广州珠江钢琴集团股份有限公司在2021年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，在该特定时期内，该公司没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。\n由于没有实施相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。而其他激励措施方面，可能采用了其他形式的激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来激励员工的积极工作表现。\n需要注意的是，尽管在该报告期内没有实施股权激励计划和员工持股计划，但这并不代表公司没有在其他时期或未来考虑实施激励计划。股权激励和员工持股计划通常被视为吸引和激励高级管理人员、留住人才以及提升员工忠诚度的有效手段。因此，公司未在该报告期内实施激励计划，未来仍有可能考虑引入此类措施来增强员工激励和忠诚度。\n综上所述，广州珠江钢琴集团股份有限公司在2021年度没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。具体的影响因公司未来决策而异。员工可能会在获得股权激励方面感受到缺失，而其他形式的激励措施可能对员工积极性和忠诚度产生影响。然而，公司在未来是否实施激励计划仍需根据公司内部的管理策略和市场情况来决定。", "根据提供的信息，广州珠江钢琴集团股份有限公司在2021年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，在该特定时期内，该公司没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。\n由于没有实施相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。而其他激励措施方面，公司可能采用了其他形式的激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来激励员工的积极工作表现。\n需要指出的是，虽然公司在2021年没有实施股权激励计划和员工持股计划，但并不代表公司在其他时期或未来不会考虑实施此类激励措施。股权激励和员工持股计划通常被视为吸引和激励高级管理人员、留住人才以及提升员工忠诚度的有效手段。因此，公司未在该报告期内实施激励计划，未来仍有可能考虑引入此类措施来增强员工激励和忠诚度。\n综上所述，广州珠江钢琴集团股份有限公司在2021年没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。员工在获得股权激励方面可能感受到缺失，而其他形式的激励措施可能对员工积极性和忠诚度产生影响。然而，公司在未来是否实施激励计划仍需根据公司内部的管理策略和市场情况来决定。"], "type": "3-1"}
{"id": 1870, "question": "根据2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户的客户集中度，并结合同行业情况进行分析。", "prompt": {"ent_short_name": "冀东装备", "ent_name": "唐山冀东装备工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的销售主要集中在前五名客户上，销售金额合计达到22.52亿元，占年度销售总额的88.45%。其中，销售额最高的客户为金隅集团及其子公司，占年度销售总额的81.05%。这显示出公司对金隅集团的依赖性较高。此外，前五名客户中关联方销售额占年度销售总额的比例为81.05%，也表明公司与关联方之间存在密切的业务合作。这种销售客户的集中度可能带来一定的风险，因此公司需要寻求多样化的客户和市场，降低对少数客户的依赖，以确保销售收入的稳定性和业务的可持续发展。", "2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的销售主要集中在前五名客户上，销售金额合计达到22.52亿元，占年度销售总额的88.45%。其中，销售额最高的客户为金隅集团及其子公司，占年度销售总额的81.05%。该公司与金隅集团的合作关系密切，金隅集团的订单对公司销售收入贡献较大。此外，前五名客户中关联方销售额占年度销售总额的比例为81.05%，显示公司与关联方之间存在紧密的业务往来。然而，过度依赖少数客户和关联方销售可能增加了公司的业务风险，因此公司需要寻求更多的客户和市场，以降低对少数客户和关联方的依赖，确保业务的稳定和可持续发展。", "2019年，唐山冀东装备工程股份有限公司的销售主要集中在前五名客户，销售金额占年度销售总额的88.45%。其中，与金隅集团及其子公司的合作最为密切，占销售总额的81.05%。这表明公司对少数客户的依赖度较高，存在一定的市场集中度和业务风险，因此需要寻求更多的客户和市场，以降低依赖度，确保业务的稳定性和可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1871, "question": "上海电气2021年法定代表人对比2020年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海电气集团股份有限公司", "ent_short_name": "上海电气", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "郑建华", "2021年法定代表人": "冷伟青", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2020年法定代表人是郑建华，2021年法定代表人是冷伟青", "2021年年上海电气法定代表人为冷伟青，2020年年上海电气法定代表人为郑建华，答案是不相同。", "2021年年上海电气集团股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是冷伟青2020年法定代表人是郑建华。"], "type": "2-2"}
{"id": 1872, "question": "请简要介绍佛山市国星光电股份有限公司2021年非主营业务金额变化的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "国星光电", "ent_name": "佛山市国星光电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据佛山市国星光电股份有限公司2021年的年报信息，非主营业务分析的情况如下：在单位为元的金额方面，投资收益为-1,434,253.97，占利润总额比例为-0.61%，主要是由于购买理财产品、远期结汇业务和清算子公司亚威朗科技以及持有皓徕特光电股权所产生的收益。公允价值变动损益为-154,129.55，占利润总额比例为-0.07%，这是因为金融资产以公允价值计量，其变动计入当期损益。资产减值为-64,359,605.99，占利润总额比例为-27.41%，主要是为了计提当期存货跌价准备。营业外收入为11,333,827.89，占利润总额比例为4.83%，这些收入包括赔偿款项、报废设备的销售和无需支付的应付款项结转等。营业外支出为4,899,904.74，占利润总额比例为2.09%，主要涉及非流动资产报废损失和子公司亚威朗科技资产拍卖所涉及的相关税费计入营业外支出。其他收益为54,012,654.60，占利润总额比例为23.01%，这些收益与企业日常活动相关的政府补助有关。非主营业务分析的变动原因主要是由于各项业务所产生的收益或支出的不同情况，其中投资收益、公允价值变动损益、资产减值以及其他收益具有可持续性，而营业外收入和营业外支出则不具有可持续性。", "根据佛山市国星光电股份有限公司2021年的年报信息，非主营业务分析情况如下：投资收益为-1,434,253.97元，占利润总额比例为-0.61%；公允价值变动损益为-154,129.55元，占比-0.07%；资产减值为-64,359,605.99元，占比-27.41%；营业外收入为11,333,827.89元，占比4.83%；营业外支出为4,899,904.74元，占比2.09%；其他收益为54,012,654.60元，占比23.01%。这些变动原因包括投资收益、公允价值变动、资产减值以及其他与企业日常活动相关的政府补助。营业外收入和营业外支出不具有可持续性。", "根据佛山市国星光电股份有限公司2021年的年报信息，非主营业务分析的情况如下：投资收益为-1,434,253.97元，占利润总额比例为-0.61%；公允价值变动损益为-154,129.55元，占利润总额比例为-0.07%；资产减值为-64,359,605.99元，占利润总额比例为-27.41%；营业外收入为11,333,827.89元，占利润总额比例为4.83%；营业外支出为4,899,904.74元，占利润总额比例为2.09%；其他收益为54,012,654.60元，占利润总额比例为23.01%。变动原因是不同业务产生的收益或支出不同，其中投资收益、公允价值变动损益、资产减值和其他收益具有可持续性，而营业外收入和营业外支出不具有可持续性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1873, "question": "请简要分析浙江米奥兰特商务会展股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "米奥兰特", "ent_name": "浙江米奥兰特商务会展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n米奥兰特公司主要从事商务会展和数字展览服务，其2019年度营业收入为42,577.64万元。由于接受会展服务的客户数量较多且金额较小，并且公司存在直销、经销和代理销售等不同销售模式，可能导致收入确认存在重大错报风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证收入确认的准确性：\n评价与收入确认相关的关键内部控制的设计和有效性；\n检查主要的销售合同，识别与提供服务有关的风险和报酬转移相关的条款，评价收入确认政策是否符合企业会计准则的规定；\n对营业收入及毛利率进行实质性分析，按展会、客户等维度进行分析，识别是否存在重大或异常波动，并查明波动原因；\n对米奥兰特公司记录的收入交易进行样本检查，核对参展合同、发票、展会布展图、展会报告等支持性文件，评价相关收入确认是否符合米奥兰特公司的会计政策；\n对资产负债表日前后记录的收入交易进行样本检查，核对参展合同、发票及其他支持性文件，以评价收入是否被记录于恰当的会计期间；\n对主要客户销售情况执行独立函证程序；\n检查与营业收入相关的信息是否已在财务报表中作出恰当列报。\n关键审计事项：成本确认\n事项描述：\n米奥兰特公司的2019年度营业成本为22,847.86万元，主要包括支付的展馆成本、宣传推广成本、机票地接成本和其他成本。由于成本发生地多在境外，并涉及众多的境外供应商，可能导致营业成本存在重大错报风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证成本确认的准确性：\n评价与成本确认相关的关键内部控制的设计和有效性；\n检查主要的采购合同，识别与接受服务有关的风险和报酬转移相关的合同条款与条件，评价米奥兰特公司的成本确认时点是否符合企业会计准则的要求；\n对米奥兰特公司记录的成本采购交易进行样本检查，核对采购合同、发票、展会布展图、展会报告等，评价相关成本确认是否符合米奥兰特的会计政策，并是否与收入匹配；\n对资产负债表日前后记录的采购交易进行样本检查，核对采购合同、发票及其他支持性文件，以评价成本是否被记录于恰当的会计期间；\n对主要供应商采购情况执行独立函证程序；\n检查与营业成本相关的信息是否已在财务报表中作出恰当列报。\n通过以上审计应对措施，审计师将对关键审计事项进行深入评估和验证，以确保收入确认和成本确认的准确性，从而形成准确可靠的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性。", "根据提供的信息，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年报告期内存在以下两个关键审计事项：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n米奥兰特公司主要从事商务会展和数字展览服务，在2019年度，其营业收入为42,577.64万元。由于接受会展服务的客户众多且金额普遍较小，同时公司存在直销、经销和代理销售的不同销售模式，因此，收入确认存在重大错报风险，被认定为关键审计事项。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证收入确认的准确性：\n评估与收入确认相关的关键内部控制的设计和有效性；\n检查主要的销售合同，识别与提供服务相关的风险和报酬转移相关的条款，并评价收入确认政策是否符合企业会计准则的规定；\n对营业收入及毛利率按展会、客户等进行实质性分析，以识别是否存在重大或异常波动，并查明波动原因；\n选取收入交易样本，核对参展合同、发票、展会布展图、展会报告等支持性文件，评价相关收入确认是否符合米奥兰特公司的会计政策；\n对资产负债表日前后的收入交易进行抽样检查，核对参展合同、发票和其他支持性文件，以评价收入是否被记录在适当的会计期间；\n对主要客户的销售情况执行独立函证程序；\n检查与营业收入相关的信息是否已在财务报表中作出适当的披露。\n关键审计事项：成本确认\n事项描述：\n米奥兰特公司2019年度营业成本为22,847.86万元，主要包括展馆成本、宣传推广成本、机票地接成本和其他成本。由于成本发生地多在境外且涉及众多的境外供应商，存在较大的错报风险，被认定为关键审计事项。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证成本确认的准确性：\n评估与成本确认相关的关键内部控制的设计和有效性；\n检查主要的采购合同，识别与接受服务有关的风险和报酬转移相关的合同条款与条件，并评价米奥兰特公司的成本确认时点是否符合企业会计准则的要求；\n选取成本采购交易样本，核对采购合同、发票、展会布展图、展会报告等支持性文件，评价相关成本确认是否符合米奥兰特的会计政策，并与收入进行匹配；\n对资产负债表日前后的采购交易进行抽样检查，核对采购合同、发票和其他支持性文件，以评价成本是否被记录在适当的会计期间；\n对主要供应商的采购情况执行独立函证程序；\n检查与营业成本相关的信息是否已在财务报表中作出适当的列报。\n通过以上审计应对措施，审计师将对关键审计事项进行深入评估和验证，确保收入确认和成本确认的准确性，从而形成准确的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性。", "根据提供的信息，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：收入确认\n事项描述：\n米奥兰特公司主要从事商务会展和数字展览服务，其营业收入在财务报表中占据重要地位。由于接受会展服务的客户众多且金额普遍较小，以及存在不同的销售模式，导致收入确认存在较高的错报风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证收入确认的准确性：\n了解与收入确认相关的关键内部控制，评价其设计和执行的有效性，并测试内部控制的运行情况；\n检查主要的销售合同，识别与服务提供相关的风险和报酬转移条款，并评估收入确认政策是否符合会计准则的规定；\n对营业收入及毛利率进行实质性分析，按展会、客户等进行分析，识别是否存在重大或异常波动，并查明波动的原因；\n选取样本核对米奥兰特公司记录的收入交易，包括参展合同、发票、展会布展图、展会报告等，评价相关收入确认是否符合公司的会计政策；\n选取样本核对资产负债表日期前后的收入交易，核对参展合同、发票和其他支持文件，以评价收入是否被正确记录在适当的会计期间；\n执行独立函证程序以核实主要客户的销售情况；\n检查财务报表中与营业收入相关的信息是否被适当披露。\n关键审计事项：成本确认\n事项描述：\n米奥兰特公司2019年度的营业成本主要包括展馆成本、宣传推广成本、机票地接成本和其他成本。由于成本发生地多在境外且涉及众多的境外供应商，导致营业成本存在重大的错报风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证成本确认的准确性：\n了解与成本确认相关的关键内部控制，评价其设计和执行的有效性，并测试内部控制的运行情况；\n检查主要的采购合同，识别与服务接受相关的风险和报酬转移的合同条款和条件，并评价成本确认时点是否符合企业会计准则的要求；\n选取样本核对米奥兰特公司记录的成本采购交易，包括采购合同、发票、展会布展图、展会报告等，评价相关成本确认是否符合公司的会计政策，并与收入进行匹配；\n选取样本核对资产负债表日期前后的采购交易，核对采购合同、发票和其他支持文件，以评价成本是否被正确记录在适当的会计期间；\n执行独立函证程序以核实与营业成本相关的主要供应商采购情况；\n检查财务报表中与营业成本相关的信息是否被适当列报。\n通过以上审计应对措施，审计师将对关键审计事项进行评估和验证，以确保收入确认和成本确认的准确性，进而形成准确的审计意见，提高财务报表的可信度和可靠性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1874, "question": "2020年格林精密投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "格林精密", "ent_name": "广东格林精密部件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "786054.8元", "prom_answer": "786054.8元"}, "answer": ["2020年格林精密的投资收益是786054.8元", "格林精密2020年投资收益为786054.8元", "786054.8元是2020年格林精密的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1875, "question": "请简要介绍2020年西部矿业主要供应商的情况如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "西部矿业", "ent_name": "西部矿业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["2020年西部矿业的主要供应商集中度较低。前五名供应商的合计采购额为901,183万元，占年度采购总额的37%。在前五名供应商的采购额中，未涉及关联方采购，即与这些供应商之间没有直接或间接的关联关系，占年度采购总额的比例为0%。这表明公司采购分散于多家供应商之间，降低了对个别供应商的依赖程度，提高了供应链的灵活性和稳定性。", "2020年西部矿业的主要供应商情况如下：前五名供应商的采购额达到901,183万元，占年度采购总额的37%。这五家供应商中没有涉及关联方采购，即与公司之间没有直接或间接的关联关系。这表明公司的采购依赖程度相对较低，采购分散于多家供应商之间，有利于降低风险和提升供应链的灵活性。", "2020年西部矿业的主要供应商情况显示，前五名供应商的采购额达到901,183万元，占年度采购总额的37%。值得注意的是，这五家供应商中没有涉及关联方采购，也就是说与公司不存在直接或间接的关联关系。这样的供应商结构表明公司在采购过程中保持了较高的独立性和多样性，降低了依赖度，从而减少了潜在的风险。此外，采购额的相对分散也有助于公司在供应链管理中具备更大的灵活性和抗风险能力，以应对市场波动和供应不稳定的情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1876, "question": "招商轮船在2019年的技术人员数量是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "招商轮船", "ent_name": "招商局能源运输股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员数", "技术人员数": "206", "prom_answer": "206"}, "answer": ["招商轮船在2019年的技术人员数量是206人", "2019年招商轮船的技术人员数量是206人", "招商轮船2019年技术人员数是206人"], "type": "1"}
{"id": 1877, "question": "西部创业2021年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "宁夏西部创业实业股份有限公司", "ent_short_name": "西部创业", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李广林", "2021年法定代表人": "何旭东", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年宁夏西部创业实业股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是何旭东2019年法定代表人是李广林。", "西部创业2021年年法定代表人是何旭东，与2019年法定代表人李广林不相同。", "不相同，2019年法定代表人是李广林，2021年法定代表人是何旭东"], "type": "2-2"}
{"id": 1878, "question": "2019年，宁波舟山港股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "宁波港", "ent_name": "宁波舟山港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "44154000.0元", "营业外收入": "135443000.0元", "prom_answer": "营业外支出：44154000.0元；营业外收入：135443000.0元；"}, "answer": ["宁波港2019年营业外收入为135443000.0元，营业外支出为44154000.0元。", "44154000.0元、135443000.0元是宁波舟山港股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。", "2019年宁波舟山港股份有限公司的营业外支出是44154000.0元，营业外收入是135443000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1879, "question": "请简要分析文峰大世界连锁发展股份有限公司2020年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况及其影响", "prompt": {"ent_short_name": "文峰股份", "ent_name": "文峰大世界连锁发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，文峰大世界连锁发展股份有限公司在2020年没有披露任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况。因此，对于该公司在2020年的激励措施情况及其影响，不适用，因为公司并未实施相关激励计划或措施。\n股权激励计划、员工持股计划和其他员工激励措施通常是公司为了激励员工的积极表现，促进员工与公司利益的一致性而采取的措施。然而，在文峰大世界连锁发展股份有限公司的2020年度报告中并未披露相关情况。如果公司在后续的时间内有任何激励措施的实施进展或变化，公司应该及时披露给投资者和公众。\n需要指出的是，激励措施的实施可能对公司的员工激励、绩效表现、员工保留以及公司整体业绩等方面产生积极的影响。如果公司在未来计划实施相关激励措施，投资者和利益相关者可以密切关注公司的公告和报告，以了解其对公司业务和员工管理的影响。", "根据提供的信息，文峰大世界连锁发展股份有限公司在2020年没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，对于股权激励、员工持股计划或其他激励措施的情况和影响，均为不适用。\n请注意，股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施常用于激励员工、提升公司绩效和促进员工参与公司业务发展。然而，在文峰大世界连锁发展股份有限公司的情况下，根据提供的信息，公司在2020年没有相关的激励计划或措施的实施。因此，对于其影响和后续进展，无法提供进一步的分析。\n如果您有其他问题或需要了解其他方面的信息，请随时提问，我将竭诚为您提供帮助。", "根据提供的信息，文峰大世界连锁发展股份有限公司在2020年没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，报告期内不适用此类激励措施，没有相关情况可供分析。\n由于公司在2020年没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施，因此对公司股东和员工的激励效应较低。股权激励计划和员工持股计划通常是激励员工和管理层积极工作、提高绩效，并与公司的长期发展目标和股东利益对齐的有效手段。没有实施这些激励措施可能会导致员工的激情和忠诚度相对较低，同时也可能缺乏与公司业绩和增长紧密相关的激励机制。\n需要指出的是，公司是否实施激励措施可能受多种因素影响，包括公司的财务状况、业绩表现、市场竞争情况以及管理层的战略决策等。如果您对文峰大世界连锁发展股份有限公司或其他公司的具体激励措施和其影响有更深入的了解需求，您可以查阅相关的公司公告、年报或更详细的财务报告，以获得更全面的信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1880, "question": "请问鹏都农牧股份有限公司在2021年的衍生金融资产总额是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "鹏都农牧", "ent_name": "鹏都农牧股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "664950065.08元", "prom_answer": "664950065.08元"}, "answer": ["鹏都农牧股份有限公司在2021年的衍生金融资产总额是664950065.08元", "2021年鹏都农牧的衍生金融资产总额是664950065.08元", "2021年鹏都农牧股份有限公司的衍生金融资产总额是664950065.08元"], "type": "1"}
{"id": 1881, "question": "请分析湖南华凯文化创意股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "华凯创意", "ent_name": "湖南华凯文化创意股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年湖南华凯文化创意股份有限公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1882, "question": "请简要分析昆明川金诺化工股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "川金诺", "ent_name": "昆明川金诺化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是2019年昆明川金诺化工股份有限公司聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：信永中和会计师事务所\n境内会计师事务所报酬：80万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：10年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：魏勇、刘泽芬\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：4年\n解聘情况：\n是否改聘会计师事务所：否\n内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n不适用：报告中未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n根据报告，昆明川金诺化工股份有限公司在2019年未更换会计师事务所，继续聘用了信永中和会计师事务所进行审计服务。该会计师事务所已连续为该公司提供了10年的审计服务。报告还提到了该会计师事务所的注册会计师姓名为魏勇和刘泽芬，并指出他们分别为该公司提供了4年的审计服务。\n需要注意的是，报告中未提及任何会计师事务所的解聘情况，即公司并未改聘其他会计师事务所。此外，报告也未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对昆明川金诺化工股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：信永中和会计师事务所\n境内会计师事务所报酬：80万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：10年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：魏勇、刘泽芬\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：4年\n解聘情况：\n是否改聘会计师事务所：否\n内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n不适用：报告中未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n根据报告，昆明川金诺化工股份有限公司在2019年继续聘用信永中和会计师事务所作为其会计师事务所，并为其提供审计服务。该会计师事务所已连续为公司提供了10年的审计服务。报告还提到了该会计师事务所的注册会计师姓名为魏勇和刘泽芬，并指出他们分别为该公司提供了4年的审计服务。\n需要注意的是，报告中未提及任何会计师事务所的解聘情况，即公司并未改聘其他会计师事务所。此外，报告也未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对昆明川金诺化工股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：信永中和会计师事务所\n境内会计师事务所报酬：80万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：10年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：魏勇、刘泽芬\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：4年\n解聘情况：\n是否改聘会计师事务所：否\n内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：\n不适用：报告中未提及聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人的情况。\n根据报告，昆明川金诺化工股份有限公司在2019年并未解聘现有的会计师事务所信永中和会计师事务所。该会计师事务所已连续为公司提供了10年的审计服务。报告还提到了该会计师事务所的注册会计师姓名为魏勇和刘泽芬，并指出他们分别为该公司提供了4年的审计服务。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的会计师事务所情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。"], "type": "3-1"}
{"id": 1883, "question": "请简要分析山东博汇纸业股份有限公司2021年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "博汇纸业", "ent_name": "山东博汇纸业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，山东博汇纸业股份有限公司在2021年报告期内没有披露任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况。因此，在该特定时期内，该公司没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。\n由于没有披露相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。而其他激励措施方面，可能采用了其他形式的激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来鼓励员工的积极工作表现。\n需要指出的是，尽管公司在该报告期内没有披露股权激励计划和员工持股计划，但这并不代表公司在其他时期或未来不会考虑实施此类激励措施。股权激励和员工持股计划通常被视为吸引和激励高级管理人员、留住人才以及提升员工忠诚度的有效手段。因此，公司未在该报告期内披露激励计划，未来仍有可能考虑引入此类措施来增强员工激励和忠诚度。\n总体而言，该公司在2021年没有披露股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。员工在获得股权激励方面可能感受到缺失，而其他形式的激励措施可能对员工积极性和忠诚度产生影响。然而，公司在未来是否实施激励计划仍需根据公司内部的管理策略和市场情况来决定。", "根据提供的信息，山东博汇纸业股份有限公司在2021年报告期内没有披露任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况。因此，在该特定时期内，该公司没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。\n由于没有披露相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。此外，其他形式的激励措施可能包括现金奖励、福利计划、绩效奖金等，以鼓励员工的积极工作表现。然而，在提供的信息中并未披露这些具体措施的存在。\n需要注意的是，公司未披露股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的具体情况。因此，无法准确评估该公司在员工激励方面的影响。\n总体而言，山东博汇纸业股份有限公司在2021年度没有披露股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况。员工在获得股权激励方面可能感受到缺失，而其他形式的激励措施可能对员工的积极性和忠诚度产生影响。然而，公司在未来是否考虑实施激励计划仍需根据公司内部的管理策略和市场情况来决定。", "根据提供的信息，山东博汇纸业股份有限公司在2021年报告期内没有披露任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的情况。因此，在该特定时期内，该公司没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。\n由于没有披露相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。而其他激励措施方面，可能采用了其他形式的激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来激励员工的积极工作表现。\n然而，需要注意的是，公司未披露股权激励计划和员工持股计划并不代表公司没有其他形式的员工激励措施。公司可能仍然采取其他激励措施，但根据提供的信息，目前未披露特定的股权激励或员工持股计划。\n总体而言，由于缺乏具体的披露信息，难以对山东博汇纸业股份有限公司在2021年的激励措施及其影响进行准确评估。如果未来公司实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施，可能会对员工激励和忠诚度产生积极的影响，吸引和留住人才，提升公司的绩效表现。但具体影响将取决于实施的具体方案和员工对激励措施的反应。"], "type": "3-1"}
{"id": 1884, "question": "请简要分析上海百联集团股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "百联股份", "ent_name": "上海百联集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，上海百联集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为456人，主要子公司在职员工数量为35,515人，总在职员工数量合计为35,971人。\n员工的专业构成包括销售人员（27,596人）、技术人员（762人）、财务人员（816人）以及行政人员（6,797人）。\n教育程度方面，大学本科及以上学历人数为3,621人，大专学历人数为6,683人，中专、高中学历人数为13,018人，初中及以下学历人数为12,649人。\n薪酬政策：\n公司基于企业发展战略和组织管理模式，以效率优先、兼顾公平的原则为指导，根据员工的工作态度、专业能力和岗位绩效确定薪酬水平。\n公司将劳动报酬与岗位贡献相一致，并确保企业效益增长与员工收入增长挂钩，实现薪酬管理的公平性、竞争性、激励性和经济合理性的目标。\n培训计划：\n公司制定了培训计划，基于企业发展战略、顾客服务需求和员工发展计划出发。\n公司搭建了四大课程体系，包括夯实后备人才储备、提升领导力、提高岗位绩效和提高专业岗位技能等模块。\n通过组织开展分层分类、形式多样、内容丰富的培训课程项目，实现企业组织绩效提升和员工职业发展的双赢目标。\n劳务外包情况：\n报告中未提及劳务外包情况，因此不适用劳务外包。\n以上是对上海百联集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，上海百联集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为456人，主要子公司在职员工数量为35,515人，总在职员工数量合计为35,971人。\n员工的专业构成包括销售人员（27,596人）、技术人员（762人）、财务人员（816人）和行政人员（6,797人）。\n教育程度方面，大学本科及以上学历人数为3,621人，大专学历人数为6,683人，中专、高中学历人数为13,018人，初中及以下学历人数为12,649人。\n薪酬政策：\n公司基于企业发展战略和组织管理模式，坚持以岗定薪的原则，根据员工的工作态度、专业能力和岗位绩效确定薪酬水平。\n公司保障员工收入有序提升，将企业效益增长与职工收入增长挂钩，实现薪酬管理内部公平性、外部竞争性、有效激励性和经济合理性的目标。\n培训计划：\n公司以企业发展战略、顾客服务需求和员工发展计划为基础，建立了\"三位一体\"的培训管控模式。\n公司搭建了四大课程体系，包括梯队人才培养模块、素养提升模块、胜任力模块和技能提升模块，通过组织开展多样化的培训课程项目，实现了企业组织绩效提升和员工职业发展的目标。\n劳务外包情况：\n报告中未提及劳务外包情况，因此不适用劳务外包。\n以上是对上海百联集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，上海百联集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为456人，主要子公司在职员工数量为35,515人，总在职员工数量合计为35,971人。\n员工的专业构成主要包括销售人员（27,596人）、技术人员（762人）、财务人员（816人）和行政人员（6,797人）。\n教育程度方面，大学本科及以上学历人数为3,621人，大专学历人数为6,683人，中专、高中学历人数为13,018人，初中及以下学历人数为12,649人。\n薪酬政策：\n公司基于企业发展战略和组织管理模式，遵循\"效率优先、兼顾公平\"的原则，以岗定薪，根据员工的工作态度、专业能力和岗位绩效确定薪酬水平。\n公司通过劳动报酬与岗位贡献相一致，将企业效益增长与员工收入增长有效挂钩，实现薪酬管理内部公平性、外部竞争性、有效激励性和经济合理性的总体目标。\n培训计划：\n公司制定了培训计划，采用\"三位一体\"的培训管控模式。\n公司搭建了四大课程体系，包括夯实后备人才储备的梯队人才培养模块、提升领导力的素养提升模块、提高岗位绩效的胜任力模块以及提高专业岗位技能的技能提升模块。\n通过组织开展多样化的培训课程项目，实现了企业组织绩效提升和员工职业发展的双赢目标。\n劳务外包情况：\n报告中未提及劳务外包情况，因此不适用劳务外包。\n以上是对上海百联集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1885, "question": "2019年桂冠电力的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "桂冠电力", "ent_name": "广西桂冠电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "1107513778.32元", "prom_answer": "1107513778.32元"}, "answer": ["2019年桂冠电力的财务费用是1107513778.32元", "桂冠电力在2019年的财务费用是1107513778.32元", "2019年广西桂冠电力股份有限公司的财务费用是1107513778.32元"], "type": "1"}
{"id": 1886, "question": "请问在2020年，浙江力诺流体控制科技股份有限公司的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浙江力诺", "ent_name": "浙江力诺流体控制科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "62083446.32元", "prom_answer": "62083446.32元"}, "answer": ["在2020年，浙江力诺流体控制科技股份有限公司的净利润是62083446.32元", "2020年浙江力诺流体控制科技的净利润是62083446.32元", "62083446.32元是2020年浙江力诺流体控制科技的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1887, "question": "2019年元力股份营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "元力股份", "ent_name": "福建元力活性炭股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "8542379.83元", "营业外收入": "442430.12元", "prom_answer": "营业外支出：8542379.83元；营业外收入：442430.12元；"}, "answer": ["元力股份2019年营业外收入为442430.12元，营业外支出为8542379.83元。", "2019年福建元力活性炭股份有限公司的营业外支出是8542379.83元，营业外收入是442430.12元。", "8542379.83元、442430.12元是福建元力活性炭股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1888, "question": "对比2020年，2021年亚普汽车部件股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "亚普汽车部件股份有限公司", "ent_short_name": "亚普股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "郝建", "2021年法定代表人": "姜林", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["亚普股份2021年年法定代表人是姜林，与2020年法定代表人郝建不相同。", "2021年年亚普股份法定代表人为姜林，2020年年亚普股份法定代表人为郝建，答案是不相同。", "不相同，2020年法定代表人是郝建，2021年法定代表人是姜林"], "type": "2-2"}
{"id": 1889, "question": "请简要介绍2020年赛力斯集团的发展战略及经营计划。", "prompt": {"ent_short_name": "赛力斯", "ent_name": "赛力斯集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["该集团的发展战略和经营计划是在中国汽车产业转型升级的新阶段下，聚焦实体制造业并强调科技创新、高质量发展。他们将致力于掌握核心技术和关键零部件，推进转型升级，促进民族汽车工业发展，并为实现碳达峰和碳中和目标而努力。在经营计划方面，他们将加强公司治理、制定目标和预算，与世界领先的ICT企业跨界合作，推动智能网联新能源汽车的高质量发展。然而，他们也面临宏观经济不确定性、行业政策风险、市场竞争加剧等风险，但集团将通过关注政策和市场动向、加大研发投入和提高抗风险能力来应对这些挑战，推动公司实现高质量发展。", "该集团的发展战略和经营计划可以总结为：在中国汽车行业迎来转型升级的新阶段，集团将聚焦实体制造业，坚持科技创新和长期主义，并致力于掌握核心技术和关键零部件。他们将推进转型升级、提高产品质量和品牌建设，促进民族汽车工业的发展，并为实现碳达峰和碳中和目标而努力。为了实现这些目标，集团将加强公司治理，制定精准预算，与世界领先的ICT企业深度合作，并积极应对宏观经济不确定性、行业政策风险、市场竞争加剧等可能面临的风险。", "该集团的发展战略是在中国汽车行业转型升级中聚焦实体制造业、科技创新和长期主义，并努力掌握核心技术。他们的经营计划包括提高产品质量、推动民族汽车工业发展和实现碳达峰目标。为此，集团将加强公司治理、制定精准预算，并与世界领先的ICT企业深度合作。他们也意识到可能面临的宏观经济、政策、市场竞争等风险，并将积极应对。"], "type": "3-1"}
{"id": 1890, "question": "请简要分析乐鑫信息科技（上海）股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "乐鑫科技", "ent_name": "乐鑫信息科技（上海）股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是对乐鑫信息科技（上海）股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：天职国际会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：860,000元\n境内会计师事务所审计年限：3年\n内部控制审计会计师事务所：\n不适用：报告中未提供内部控制审计会计师事务所的相关信息。\n保荐人：\n保荐人名称：招商证券股份有限公司\n聘任、解聘会计师事务所的情况说明：\n适用：报告中提及公司在2018年年度股东大会审议通过续聘天职国际会计师事务所（特殊普通合伙）为公司2019年年度审计机构。此前，该会计师事务所已为公司出具了2016-2018年度审计报告。\n审计期间改聘会计师事务所的情况说明：\n不适用：报告中标注为不适用，意味着在审计期间没有改聘会计师事务所。\n根据报告，乐鑫信息科技（上海）股份有限公司在2019年继续聘用天职国际会计师事务所作为其会计师事务所，并为其提供审计服务。该会计师事务所已连续为公司提供了3年的审计服务。此外，招商证券股份有限公司担任该公司的保荐人。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的聘任、解聘会计师事务所情况以及审计期间的情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "根据提供的信息，以下是对乐鑫信息科技（上海）股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析：\n乐鑫信息科技（上海）股份有限公司2019年聘任情况：\n境内会计师事务所名称：天职国际会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：860,000元\n境内会计师事务所审计年限：3年\n乐鑫信息科技（上海）股份有限公司2019年解聘情况：\n不适用：报告中并未提及公司在2019年进行过会计师事务所的解聘情况。\n其他相关情况：\n内部控制审计会计师事务所：报告中未提供相关信息，可能该公司并未聘请内部控制审计会计师事务所。\n保荐人：招商证券股份有限公司是该公司的保荐人。\n根据报告，乐鑫信息科技（上海）股份有限公司在2019年继续聘用天职国际会计师事务所作为其会计师事务所，并为其提供了860,000元的审计报酬。该会计师事务所已连续为公司提供了3年的审计服务。报告未提及有关在审计期间改聘会计师事务所的情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的聘任、解聘会计师事务所情况以及审计期间的情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。", "乐鑫信息科技（上海）股份有限公司2019年聘任和解聘会计师事务所情况的简要分析如下：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：天职国际会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：860,000元\n境内会计师事务所审计年限：3年\n解聘情况：\n不适用：报告中未提及公司在2019年进行过会计师事务所的解聘情况。\n其他相关情况：\n内部控制审计会计师事务所：报告中未提供相关信息，可能该公司并未聘请内部控制审计会计师事务所。\n保荐人：招商证券股份有限公司是该公司的保荐人。\n综上所述，乐鑫信息科技（上海）股份有限公司在2019年继续聘用了天职国际会计师事务所作为其会计师事务所，并为其提供了860,000元的审计报酬。该会计师事务所已连续为公司提供了3年的审计服务。报告未提及有关在审计期间改聘会计师事务所的情况，同时未发生会计师事务所的解聘。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，可能不包含全部相关细节。如需全面了解该公司的聘任、解聘会计师事务所情况以及审计期间的情况，建议查阅公司的完整年度报告或相关公开文件。"], "type": "3-1"}
{"id": 1891, "question": "请简要分析安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "德力股份", "ent_name": "安徽德力日用玻璃股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为1,933人，主要子公司在职员工数量为177人，总在职员工数量为2,110人。\n员工的专业构成包括生产人员（953人）、销售人员（102人）、技术人员（783人）、财务人员（37人）、行政人员（235人）等。\n教育程度方面，硕士学历人数为6人，本科学历人数为133人，大专及以下学历人数为1,971人。\n薪酬政策：\n公司根据《劳动法》及有关法律法规并结合人力资源能力的框架要求，建立并完善了员工招聘、培训、考核、奖惩、晋升、淘汰等人事管理制度。\n公司薪酬制度以基础工资、岗位工资、绩效工资及人才津贴为核心。薪酬制度遵循公开、公平、公正的原则，通过科学的考核和评价作为员工薪酬、职级调整等的重要依据。\n培训计划：\n公司制定了培训计划，包括公司级别培训计划、部门内部培训计划，外派学习培训计划及各单项专业性计划培训。\n公司级培训计划由人力资本部统一制定，部门内部培训计划由各部门自行制定学习培训计划，并组织实施。\n公司通过各项学习工作让全体员工充分了解公司工作流程、制度和相关知识，定期聘请相关专业老师组织专业知识培训或组织相关人员参加课程培训。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，劳务外包的工时总数为379,975.2小时，支付的报酬总额为7,643,055.94元。\n以上是对安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为1,933人，主要子公司在职员工数量为177人，总在职员工数量为2,110人。\n员工的专业构成包括生产人员（953人）、销售人员（102人）、技术人员（783人）、财务人员（37人）、行政人员（235人）。\n教育程度方面，硕士学历人数为6人，本科学历人数为133人，大专及以下学历人数为1,971人。\n薪酬政策：\n公司建立并完善了员工招聘、培训、考核、奖惩、晋升、淘汰等人事管理制度，为吸引、保留、激励人才提供制度保障。\n公司设立科学的业绩考核指标体系，对管理人员和员工进行科学的考核和评价，作为员工薪酬、职级调整的依据。\n公司在2019年的职工薪酬总额占营业总成本的13.44%。\n培训计划：\n公司实行公司级别培训计划、部门内部培训计划和外派学习培训计划。\n公司级培训计划由人力资本部统一制定，部门内部培训计划由各部门自行制定，外派学习计划由部门根据工作需要制定。\n公司通过相关专业老师组织专业知识培训和参加相关课程培训来提升员工的知识和技能。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，劳务外包的工时总数为379,975.2小时，支付的报酬总额为7,643,055.94元。\n以上是对安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为1,933人，主要子公司在职员工数量为177人，总在职员工数量合计为2,110人。\n员工的专业构成包括生产人员（953人）、销售人员（102人）、技术人员（783人）、财务人员（37人）、行政人员（235人）和其他人员（120人）。\n教育程度方面，硕士学历人数为6人，本科学历人数为133人，大专及以下学历人数为1,971人。\n薪酬政策：\n公司根据《劳动法》及有关法律法规并结合人力资源能力的框架要求建立并完善了员工招聘、培训、考核、奖惩、晋升、淘汰等人事管理制度，为公司吸引、保留、激励人才提供了制度保障。\n公司实行以基础工资、岗位工资、绩效工资及人才津贴为核心的薪酬制度，薪酬设置遵循公开、公平、公正的原则。薪酬和职级调整依据员工科学的考核和评价，以确保员工队伍持续优化。\n培训计划：\n公司的培训计划包括公司级别培训计划、部门内部培训计划、外派学习培训计划以及各单项专业性计划培训。\n公司统一制定的学习计划让全体员工充分了解公司各项工作流程、制度和相关知识。同时，部门内部根据工作情况制定内部培训计划，并由人力资本部跟踪和监督，以确保部门内部培训的落实。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包情况，工时总数为379,975.2小时，支付的劳务外包报酬总额为7,643,055.94元。\n以上是对安徽德力日用玻璃股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1892, "question": "根据2019年贵航股份的年度报告，简要分析公司报告期内利润表及现金流量表相关科目情况及变化原因。", "prompt": {"ent_short_name": "贵航股份", "ent_name": "贵州贵航汽车零部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据贵航股份2019年的年度报告，在报告期内，公司受市场形势影响，订单减少，销售下滑，导致营业收入和主营业务利润下滑。特别的，营业收入减少了21.10%。但在这种环境下，公司依然进行了一些有效的财务管理。\n首先，公司通过开展“降本增效”工作，控制了各项费用，导致营业成本和管理费用分别下降了21.82%和12.38%。这些措施的实施，有助于缓解收入下滑带来的压力。\n其次，销售费用减少了31.88%，主要原因是销售下滑导致的产品运费等费用的减少。研发费用也减少了29.84%，公司对新品研制、研发投入等进行了更严格的论证和控制。\n再者，财务费用的增长24.81%，说明公司的利息收入有所增加，可能是由于更好的现金管理策略。\n在现金流方面，报告期内公司经营活动产生的现金流量净额增加了41.47%，主要原因是购买商品、接受劳务支付、支付职工的现金、税费等比去年同期减少。投资活动产生的现金流量净额由负转正，增加了107.49%，主要是由于公司加大了对固定资产投入的控制，导致投入支出减少。然而，筹资活动产生的现金流量净额增加了16.24%，说明公司为了支持部分分子公司的发展，增加了资金投入。\n总的来说，尽管公司在报告期内面临了销售下滑的压力，但通过有效的费用控制和现金管理，实现了经营活动现金流的增加，保持了较好的现金流状况，为公司未来的运营提供了一定的保障。同时，公司对研发投入和投资活动进行了严格的控制，以保证资金的合理使用。", "根据贵航股份2019年的年度报告，报告期内公司受市场因素影响，订单出现下滑，主营业务收入、利润等受到影响，但是通过实施降本增效的策略，有效地控制了成本和费用，使得利润总额实现了小幅度的增长。在现金流管理方面，公司的经营活动和筹资活动产生的现金流量净额都有所增长，说明公司的现金流管理有一定的效果。", "根据贵航股份2019年的年度报告，报告期内公司面临了一定的市场压力，营业收入有所下滑，但是通过实施降本增效的策略，有效地控制了成本和费用，使得利润总额实现了小幅度的增长。在现金流管理方面，公司的经营活动和筹资活动产生的现金流量净额都有所增长，说明公司的现金流管理有一定的效果。"], "type": "3-1"}
{"id": 1893, "question": "请问，2020年比亚迪股份有限公司的对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "比亚迪", "ent_name": "比亚迪股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-186837000.0元", "prom_answer": "-186837000.0元"}, "answer": ["2020年比亚迪股份有限公司的对联营企业和合营企业的投资收益是-186837000.0元", "比亚迪2020年对联营企业和合营企业的投资收益为-186837000.0元", "-186837000.0元是比亚迪2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1894, "question": "请简要分析上海奕瑞光电子科技股份有限公司2020年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "奕瑞科技", "ent_name": "上海奕瑞光电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，我们可以分析该公司在2020年的地位情况如下：\n主要技术优势：该公司在数字化X线探测器领域拥有卓越的研发和创新能力，并掌握了全部主要核心技术。同时，该公司是全球少数几家同时掌握非晶硅、IGZO、CMOS和柔性基板四大传感器技术并具备量产能力的X线探测器公司之一，这使得其在市场上具有一定的竞争优势。\n国际市场地位：该公司的产品销往全球70余个国家和地区，得到了许多知名影像设备厂商的认可，包括柯尼卡、锐珂、富士、西门子、飞利浦、安科锐、DRGEM、上海联影、万东医疗、普爱医疗、蓝韵影像、东软医疗及深圳安科等。这表明该公司在国际市场上已经建立了较为稳固的知名度和声誉。\n市场份额和业绩：从2017年至2019年，公司在全球医疗和宠物医疗X线探测器市场的占有率持续提升，分别为8.09%、9.86%及12.91%，并在2018年位列国内第一。同时，公司的营业收入也在持续增长，从2017年的3.68亿元增长至2020年的7.84亿元，年复合增长率达到23.90%。这显示公司在市场竞争中具备强劲的增长能力和市场份额的稳步提升。\n2020年表现：在2020年，公司的营业收入较上年同期增长43.58%，这显示了公司继续保持快速增长的势头。同时，其在全球医疗和宠物医疗X线探测器市场的占有率也得到了进一步的稳固和提升，进一步巩固了在行业内的地位。\n综上所述，该公司在2020年取得了良好的业绩，通过持续的创新和卓越的技术，已成为全球医疗和宠物医疗X线探测器行业的知名企业，并在市场上拥有一定的份额和竞争优势。其营业收入和市场占有率的持续增长，为公司未来的发展奠定了良好的基础。", "根据提供的信息，我们可以得出以下关于该公司2020年地位的分析：\n技术领先地位：该公司凭借卓越的研发和创新能力，在数字化X线探测器领域成为全球为数不多的掌握全部主要核心技术的生产商之一。此外，公司还同时掌握非晶硅、IGZO、CMOS和柔性基板四大传感器技术，并具备量产能力。这使得公司在行业内处于领先地位。\n国际市场地位：公司的产品销售遍布亚洲、美洲、欧洲等地共计70多个国家和地区。并且得到了许多国内外知名影像设备厂商的认可，如柯尼卡、锐珂、富士、西门子、飞利浦、安科锐、DRGEM、上海联影、万东医疗、普爱医疗、蓝韵影像、东软医疗和深圳安科等。这表明公司在全球数字化X线探测器行业中享有较高的声誉和市场份额。\n市场份额提升：根据提供的数据，公司在2017至2019年期间在全球医疗和宠物医疗X线探测器市场的份额持续提升，分别为8.09%、9.86%和12.91%。其中，在2018年，公司的市场份额位列国内第一。这表明公司在市场上的竞争地位不断增强。\n财务表现：公司的营业收入在过去几年内保持了快速增长的态势。从2017年的3.68亿元增长到2020年的7.84亿元，年复合增长率达到了23.90%。2020年的营业收入相比上一年同期增长了43.58%。这显示出公司的盈利能力不断提升。\n综上所述，根据提供的信息，该公司在2020年在全球医疗和宠物医疗X线探测器市场的地位得到进一步巩固和提升。公司凭借其技术领先地位、国际市场份额和财务表现，显示出稳定的增长趋势和较高的竞争实力。", "根据提供的信息，可以得出以下对该公司2020年地位情况的简要分析：\n技术优势：该公司凭借卓越的研发和创新能力，成为全球少数掌握全部主要核心技术的数字化X射线探测器生产商之一。同时，公司还掌握了非晶硅、IGZO、CMOS和柔性基板四大传感器技术，并且具备量产能力。这些技术优势使得公司在行业内占据重要地位。\n全球市场影响力：公司的产品在亚洲、美洲、欧洲等共计70余个国家和地区销售，得到了国内外知名影像设备厂商的认可，如柯尼卡、锐珂、富士、西门子、飞利浦等。公司在全球医疗和宠物医疗X射线探测器市场占有率不断提升，表明其在行业内影响力逐渐加强。\n财务表现：从2017年至2019年，公司在全球医疗和宠物医疗X射线探测器市场的占有率持续提升，营业收入快速增长，盈利能力也不断提升。2018年公司在国内市场排名第一。到2020年，公司营业收入达到7.84亿元，较上年同期增长43.58%，表现出强劲的财务增长势头。\n综合上述情况，该公司在2020年在全球医疗和宠物医疗X射线探测器行业中地位较为稳固，技术优势和市场影响力都得到了认可和提升。财务表现方面，公司的业绩保持着快速增长的趋势，显示出良好的经营状况。然而，要维持竞争优势，公司可能需要继续投入研发和创新，以应对市场变化和竞争挑战。"], "type": "3-1"}
{"id": 1895, "question": "请简要分析海南矿业股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "海南矿业", "ent_name": "海南矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，海南矿业股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：除金融资产外的非流动资产减值准备\n事项描述：\n截至2019年12月31日，海南矿业合并财务报表中包含多项非流动资产，包括固定资产、在建工程、油气资产、无形资产和其他非流动资产，其期末账面价值之和为5,136,967.43千元，占合并总资产的比例高达59.49%。按照企业会计准则的相关规定，企业需要判断这些非流动资产是否存在减值迹象，并对存在减值迹象的资产进行减值测试。减值测试以单项资产或其所属的资产组为基础，估计其可收回金额，而可收回金额又依据单项资产或其所属资产组产生的预计未来现金流量的现值来确定，这需要管理层做出重大判断。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证非流动资产减值准备的准确性：\n了解管理层评估和计提非流动资产减值准备的流程，并测试和评价与此相关的内部控制；\n评价管理层对资产是否存在减值迹象的判断，如果存在减值迹象，评价管理层对资产组的认定；\n与管理层讨论减值测试过程中所使用的关键假设和方法，特别是针对产品的价格预测和现金流量折现率等；\n比较来源于产业的外部信息资源，对产品价格预测和现金流量折现率等假设进行分析，评估行业面临的特殊风险；\n测算除金融资产外的非流动资产预计产生未来现金流量的现值与账面价值进行比较；\n评估行业专家的专业技能、客观性以及对产品储量和资源评估假设的理解能力，特别针对产品储量和资源；\n评估管理层对2019年12月31日除金融资产外的非流动资产减值的判断结果，并评价财务报表的披露是否充分。\n通过以上审计应对措施，审计师将对非流动资产减值准备的计提过程进行全面的评估和验证，以确保减值准备计提的准确性和合规性，并形成准确的审计意见，为财务报表的可信度和可靠性提供保障。", "根据提供的信息，海南矿业股份有限公司在2019年报告期内存在以下关键审计事项：\n关键审计事项：除金融资产外的非流动资产减值准备\n事项描述：\n截至2019年12月31日，海南矿业公司合并财务报表中包含固定资产、在建工程、油气资产、无形资产和其他非流动资产等，其总账面价值为5,136,967.43千元，占合并总资产的比例高达59.49%。根据企业会计准则的相关规定，公司应在资产负债表日判断以上非流动资产是否存在减值迹象，并对存在减值迹象的资产进行减值测试。减值测试以单项资产或其所属的资产组为基础，估计其可收回金额，该金额是根据资产或资产组预计未来现金流量的现值确定，预计未来现金流量现值的计算需要管理层作出重要判断。\n审计应对：\n为评估非流动资产减值准备的合理性，审计师采取以下措施：\n了解管理层评估和计提非流动资产减值准备的流程，并测试与评估和计提非流动资产减值准备相关的内部控制；\n评价管理层对资产是否存在减值迹象的判断，如存在减值迹象，评价管理层对资产组的认定；\n与管理层讨论减值测试过程中所使用的关键假设和方法，特别是针对产品的价格预测、现金流量折现率等；\n比较来源于产业的外部信息资源，对行业面临的特殊风险进行分析，评估产品价格的预测和现金流量折现率假设；\n根据产品价格预测、销量预测和财务预测，以及行业折现率，测算除金融资产外的非流动资产预计产生未来现金流量现值与账面价值进行比较；\n评估行业专家的专业技能、客观性以及对产品储量和资源评估假设的理解能力，特别针对产品储量和资源；\n评估管理层对2019年12月31日除金融资产外的非流动资产减值的判断结果，并评价财务报表的披露是否充分。\n通过以上审计应对措施，审计师将对非流动资产减值准备进行全面评估和验证，确保减值测试的合理性，并审慎形成审计意见，以保障财务报表的准确性和可靠性。", "根据提供的信息，海南矿业股份有限公司在2019年报告期内存在以下一个关键审计事项：\n关键审计事项：除金融资产外的非流动资产减值准备\n事项描述：\n截至2019年12月31日，海南矿业合并财务报表中包含固定资产、在建工程、油气资产、无形资产和其他非流动资产等非流动资产，其总账面价值为5,136,967.43千元，占合并总资产的比例高达59.49%。根据企业会计准则的相关规定，企业需要在资产负债表日对上述非流动资产进行减值测试，以判断是否存在减值迹象，并计提减值准备。这个减值测试是以单项资产或其所属的资产组为基础，估计其可收回金额，并计算预计未来现金流量现值。预计未来现金流量现值的计算需要管理层做出重大判断。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估和验证除金融资产外的非流动资产减值准备的合理性：\n了解管理层评估和计提非流动资产减值准备的流程，并测试和评价与此相关的内部控制；\n评价管理层对资产是否存在减值迹象的判断，特别是对于资产组的认定；\n与管理层讨论减值测试过程中所使用的关键假设和方法，特别关注产品价格预测和现金流量折现率等重要因素；\n比较来源于产业的外部信息资源，对行业面临的特殊风险进行分析；\n根据产品价格预测、销量预测和预测期的财务预测以及行业折现率，测算除金融资产外的非流动资产预计产生未来现金流量现值与账面价值进行比较；\n评估管理层对2019年12月31日除金融资产外的非流动资产减值的判断结果以及财务报表的披露是否充分。\n通过以上审计应对措施，审计师将对除金融资产外的非流动资产减值准备进行深入评估和验证，确保减值测试的合理性和减值准备的准确性，从而形成准确的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性。这将有助于投资者和其他利益相关方对海南矿业公司的财务状况和风险情况有更清晰的认识。"], "type": "3-1"}
{"id": 1896, "question": "您能告诉我航天信息2020年的净利润是多少元吗?", "prompt": {"ent_short_name": "航天信息", "ent_name": "航天信息股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "2078010115.33元", "prom_answer": "2078010115.33元"}, "answer": ["航天信息2020年的净利润是2078010115.33元", "2020年航天信息的净利润是2078010115.33元", "2078010115.33元是2020年航天信息的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1897, "question": "2019年，江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司行业的发展情况及公司所处行业地位如何？", "prompt": {"ent_short_name": "安靠智电", "ent_name": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["公司行业宏观政策：国家能源局发布了关于加快推进一批输变电重点工程规划建设的通知，计划推进特高压交流和直流工程建设，总投资约2000亿元。国家电网提出了\"三型两网\"概念，其中建设泛在电力物联网是重要内容，公司参与了泛在电力物联网的建设和发展。", "公司行业的发展情况：根据信息，公司在电缆连接件和GIL领域具有技术领先地位，并在相关项目中取得了成功。公司参与制定了国家标准，推动了中国电缆工业的发展。在城市电力架空线迁改和泛在电力物联网等领域，公司具备市场发展潜力。通过提供全面解决方案，公司为客户提供了综合服务，增强了市场竞争力。\n公司所处行业地位：公司在电缆连接件和GIL领域拥有行业领先地位，参与国家标准制定，取得了技术突破和创新。公司在工程项目方面取得了成功，并为多个重要项目提供服务。这些因素使得公司在行业中具备较高的影响力和竞争优势。", "公司行业的发展情况：公司所在的电缆连接件和GIL领域面临良好的发展机遇。随着国家能源政策的支持和能源互联网的建设，电力输变电系统的升级和优化需求增加。同时，城市电力架空线迁改与入地的推进以及泛在电力物联网的建设也为行业提供了新的市场机会。公司凭借其技术领先地位和综合解决方案能力，将能够抓住这些机遇并实现持续发展。\n公司所处行业的地位：公司在电缆连接件和GIL领域具有行业领先地位。公司参与制定了500kV电缆连接件国家标准，推动了中国电缆工业的发展。在GIL领域，公司率先在国内研发出高压到超高压的金属气体绝缘母线，填补了电缆系统的技术空白。公司在相关技术和产品方面取得了重要突破，并成功承接了多个重要工程项目。这些成就树立了公司在行业中的优势地位，增强了其在市场上的竞争力。\n公司的市场前景：公司在电缆连接件和GIL领域具备良好的市场前景。随着城市电力架空线迁改与入地业务的推进，以及泛在电力物联网的发展，市场需求将持续增长。作为技术领先的企业，公司能够提供高质量的产品和综合解决方案，满足市场需求。同时，公司在工程业绩和行业影响力方面也赋予了其市场竞争的优势。未来，公司有望进一步巩固市场地位，拓展业务领域，并取得可持续的发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1898, "question": "请简要介绍2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的年报主要供应商的情况如何。", "prompt": {"ent_short_name": "冀东装备", "ent_name": "唐山冀东装备工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的主要供应商集中度相对较高。前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的比例为22.99%，表明公司在采购方面存在一定的集中性。其中，前五名供应商采购额中关联方采购额占比为6.76%，说明公司与金隅集团及其子公司存在一定的关联性。需要注意的是，公司的董事、监事、高级管理人员和核心技术人员未在主要供应商中直接或间接拥有权益，有利于保持供应商选择的独立性和公正性。然而，由于供应商集中度较高，公司需谨慎管理供应链风险，积极寻求多样化的供应渠道，以确保供应的稳定性和可持续性。", "2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的主要供应商情况相对集中。前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的比例为22.99%，其中前五名供应商采购额中关联方采购额占比为6.76%。最大的供应商是金隅集团及其子公司，采购额达1.64亿元，占据了主要供应商中的首位。虽然金隅集团为公司的控股股东冀东集团的控股股东，并与公司存在关联关系，但公司的董事、监事、高级管理人员和核心技术人员未在主要供应商中拥有权益，有利于保持供应商选择的独立性。然而，供应商集中度较高可能增加了供应链风险，公司需注意风险管理，寻求供应链的多样化和稳定性。", "2019年唐山冀东装备工程股份有限公司的主要供应商情况相对集中，前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的比例为22.99%。其中，金隅集团及其子公司是最大的供应商，采购额达1.64亿元。虽然金隅集团与公司存在关联关系，但公司的董事、监事、高级管理人员和核心技术人员未在主要供应商中拥有权益，保持了供应商选择的独立性。然而，供应商集中度较高可能增加了供应链风险，公司应关注风险管理，寻求供应链的多样化和稳定性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1899, "question": "银龙股份2021年归属母公司所有者的净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "银龙股份", "ent_name": "天津银龙预应力材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "146641741.58元", "prom_answer": "146641741.58元"}, "answer": ["银龙股份2021年归属母公司所有者的净利润是146641741.58元", "2021年银龙股份的归属母公司所有者净利润是146641741.58元", "146641741.58元是2021年银龙股份的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1900, "question": "华电国际电力股份有限公司2021年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "华电国际电力股份有限公司", "ent_short_name": "华电国际", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "王绪祥", "2021年法定代表人": "丁焕德", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人王绪祥与2021年法定代表人丁焕德不相同，所以2021年年华电国际电力股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年年华电国际电力股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是丁焕德2019年法定代表人是王绪祥。", "2021年年华电国际法定代表人为丁焕德，2019年年华电国际法定代表人为王绪祥，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1901, "question": "大庆华科在2019年的财务费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "大庆华科", "ent_name": "大庆华科股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-4204033.37元", "prom_answer": "-4204033.37元"}, "answer": ["大庆华科在2019年的财务费用是-4204033.37元", "2019年大庆华科的财务费用是-4204033.37元", "2019年大庆华科股份有限公司的财务费用是-4204033.37元"], "type": "1"}
{"id": 1902, "question": "对比2020年，2021年天银机电的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "常熟市天银机电股份有限公司", "ent_short_name": "天银机电", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "骆玲", "2021年法定代表人": "赵云文", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年天银机电法定代表人为赵云文，2020年年天银机电法定代表人为骆玲，答案是不相同。", "天银机电2021年年法定代表人是赵云文，与2020年法定代表人骆玲不相同。", "2020年法定代表人骆玲与2021年法定代表人赵云文不相同，所以2021年年常熟市天银机电股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1903, "question": "2021年内蒙古伊利实业集团股份有限公司衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "伊利股份", "ent_name": "内蒙古伊利实业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "60620503.43元", "prom_answer": "60620503.43元"}, "answer": ["2021年内蒙古伊利实业集团股份有限公司衍生金融资产是60620503.43元", "内蒙古伊利实业集团2021年的衍生金融资产是60620503.43元", "2021年内蒙古伊利实业集团股份有限公司的衍生金融资产是60620503.43元"], "type": "1"}
{"id": 1904, "question": "中粮生物科技股份有限公司在2021年的衍生金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中粮科技", "ent_name": "中粮生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "1857552.08元", "prom_answer": "1857552.08元"}, "answer": ["中粮生物科技股份有限公司在2021年的衍生金融资产是1857552.08元", "2021年中粮生物科技的衍生金融资产是1857552.08元", "2021年中粮生物科技股份有限公司的衍生金融资产是1857552.08元"], "type": "1"}
{"id": 1905, "question": "请简要分析山东三维石化工程股份有限公司2019年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三维工程", "ent_name": "山东三维石化工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年山东三维石化工程股份有限公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1906, "question": "请问，云维股份在2020年的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "云维股份", "ent_name": "云南云维股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "887969.92元", "prom_answer": "887969.92元"}, "answer": ["云维股份在2020年的投资收益是887969.92元", "2020年云维股份的投资收益是887969.92元", "887969.92元是云维股份在2020年的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1907, "question": "2020年，海泰新光对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "海泰新光", "ent_name": "青岛海泰新光科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-929420.73元", "prom_answer": "-929420.73元"}, "answer": ["2020年海泰新光对联营企业和合营企业的投资收益是-929420.73元", "海泰新光2020年投资收益为-929420.73元", "-929420.73元是2020年海泰新光对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1908, "question": "对比2019年，2021年北京利德曼生化股份有限公司法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "北京利德曼生化股份有限公司", "ent_short_name": "利德曼", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "林霖", "2021年法定代表人": "王凯翔", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年利德曼法定代表人为王凯翔，2019年年利德曼法定代表人为林霖，答案是不相同。", "利德曼2021年年法定代表人是王凯翔，与2019年法定代表人林霖不相同。", "2021年年北京利德曼生化股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是王凯翔2019年法定代表人是林霖。"], "type": "2-2"}
{"id": 1909, "question": "汇通能源在2019年的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "汇通能源", "ent_name": "上海汇通能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "7486881.01元", "营业外收入": "14118008.46元", "prom_answer": "营业外支出：7486881.01元；营业外收入：14118008.46元；"}, "answer": ["2019年上海汇通能源股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为7486881.01元和14118008.46元。", "7486881.01元、14118008.46元是上海汇通能源股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。", "2019年上海汇通能源股份有限公司的营业外支出是7486881.01元，营业外收入是14118008.46元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1910, "question": "根据2019年安科瑞的年报，请简要介绍报告期内公司主要供应商情况如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "安科瑞", "ent_name": "安科瑞电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年安科瑞的主要供应商情况相对分散，前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的比例为17.06%。前五名供应商中没有关联方供应商。公司采购金额最多的供应商为第一名，采购额达1,861.36万元。供应商的分散程度可能降低了对单一供应商的依赖，提高了供应链的多样性和灵活性。然而，供应商集中度相对较低也需要注意供应链的稳定性和质量管理。", "2019年安科瑞的主要供应商情况相对分散，前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的比例为17.06%。其中前五名供应商中没有关联方供应商，表示与公司不存在过高的关联度。公司的采购金额较为平均分布在前五名供应商之间，减少了对单一供应商的依赖，有利于降低采购风险和提升供应链的灵活性。然而，供应商集中度相对较低也需要注意供应链的稳定性和质量管理，以确保供应商的可靠性和产品的质量。", "2019年安科瑞的主要供应商集中度较低。前五名供应商的采购金额占年度采购总额的比例为17.06%，且其中没有关联方供应商。这表明公司的采购相对分散，没有过度依赖于少数供应商。这种供应商分散的情况有利于降低采购风险，提高供应链的弹性和稳定性。然而，供应商集中度较低也需要注意管理多个供应商的质量和交付情况，以确保供应链的顺畅运作。"], "type": "3-1"}
{"id": 1911, "question": "根据珠江啤酒2019年的年报信息，请简要分析该公司董事、监事、高级管理人员的变动情况。", "prompt": {"ent_short_name": "珠江啤酒", "ent_name": "广州珠江啤酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据珠江啤酒2019的年报信息，黄恩德由于退休离任，王志斌不再担任总经理、副董事长，改任为董事长。", "根据珠江啤酒2019的年报信息，以下是公司董事、监事和高级管理人员的变动情况的简要分析：\n黄恩德是一名监事，他于2019年4月18日离任，原因是退休。\n王志斌在公司担任总经理和副董事长的职务。然而，于2019年11月15日，他不再担任总经理和副董事长的职务，而是改任为董事长。\n根据提供的信息，这是这些人员变动情况的简要概述。", "根据珠江啤酒2019的年报信息，公司发生了两个关键人员变动：监事黄恩德离任退休，总经理兼副董事长王志斌不再担任该职务，而改为担任董事长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1912, "question": "请简述中炬高新技术实业集团股份有限公司2019年重大诉讼、仲裁事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中炬高新", "ent_name": "中炬高新技术实业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据中炬高新2019年的年度报告信息，该公司在报告期内确实存在一项重大诉讼或仲裁事项。这项诉讼或仲裁是关于少数股东的股权纠纷，已经在之前的临时公告中进行了披露。并且，这个案件自公告以来没有任何新的进展。\n据此，我们可以推测这场诉讼或仲裁可能已经在某种程度上影响了公司的运营或财务状况，特别是如果这场纠纷涉及的股权份额较大，或者如果纠纷的处理方式可能对公司的业务造成显著影响。\n然而，具体的影响程度和可能的后果需要根据公司公告中的更详细信息进行评估。此外，因为没有后续进展，所以我们无法确定这个案件何时会得到解决，或者解决的方式会如何。\n在报告期内，没有其他未披露或有后续进展的诉讼或仲裁情况，也没有其他需要说明的事项。这可能意味着公司在法律问题上的风险相对较低，或者至少在报告期内公司能够及时处理和公开披露所有的重大法律问题。", "根据中炬高新2019年的年度报告信息，公司存在一项重大诉讼或仲裁事项。这项诉讼或仲裁是关于少数股东的股权纠纷，已经在之前的临时公告中进行了披露。", "根据中炬高新2019年的年度报告信息，公司存在一项“关于少数股东的股权纠纷”的重大诉讼或仲裁事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1913, "question": "请简要分析南京万德斯环保科技股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "万德斯", "ent_name": "南京万德斯环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["南京万德斯环保科技股份有限公司所处的行业是环保产业，以下是对该行业在2020年的发展情况进行简要分析：\n行业的发展阶段、基本特点、主要技术门槛：\n环保产业是解决经济发展中产生和遗留的环境问题，以及预防未来可能产生的社会危机的产业。近年来，中国国内水环境污染问题引发了大量的社会问题，并引起政府高度重视。政府出台了一系列环保政策和法规，加大环保督察力度，推动环保行业的发展。环保产业发展与国家政策密切相关，并成为国内产业结构调整的重要目标。随着环保监管的常态化和生态保护意识的增强，环保行业进入健全监管和严格保护的新格局。环保行业是技术密集型行业，需要具备一定的技术门槛。\n公司所处的行业地位分析及其变化情况：\n在中国，环保行业已经成长为综合性产业之一，涵盖环保设备制造、环保工程、环境保护服务、资源综合利用等领域。水污染治理和垃圾污染治理是该行业的主要细分领域，集中度相对较低，市场化程度不高。随着环保政策不断出台和执行力度的增强，环保行业的市场规模将逐渐扩大，行业中的龙头企业有望稳步增长并提高市场占有率。南京万德斯环保科技股份有限公司通过产业并购迅速切入有机垃圾处置领域，致力于成为环保产业链布局中的环境整体解决方案提供商，进一步加强公司在环保行业的地位。\n报告期内新技术、新产业、新业态、新模式的发展情况和未来发展趋势：\n在环保行业中，相关技术持续高速发展，涉及生物技术、新能源、新型材料、大数据、人工智能等领域。新技术的应用将推动环保产业的转型和升级。政府不断出台环保政策，促进环保产业的深度发展，环保行业将进入深度发展阶段，重点发展环保装备、环保技术和环保服务等领域。垃圾分类政策的逐步落实将催生和优化垃圾处理的全产业链。资源化变革进程也在加速，资源化处理将成为未来的发展趋势。环保行业未来将继续受到政策支持和市场需求推动，为南京万德斯环保科技股份有限公司提供广阔的发展空间。\n总体来看，环保行业在2020年继续受到政府政策支持，市场规模不断扩大。南京万德斯环保科技股份有限公司作为环保产业的参与者，通过发展新技术、扩大业务布局，有望在未来取得更好的行业地位和市场份额。", "南京万德斯环保科技股份有限公司所处的行业是环保产业。以下是对该行业在2020年的发展情况的简要分析：\n行业的发展阶段、基本特点、主要技术门槛：\n环保产业旨在解决经济发展中产生和遗留的环境问题，并通过嵌入工业生产体系和社会生活来解决未来可能产生的环境问题。中国国内的水环境污染问题引发了大量的社会问题，因此政府高度重视环境保护。环保产业发展与国家政策密切相关，成为国内产业结构调整和转型升级的重要目标。\n随着中国生态环境保护的不断加强和监管力度的增大，环保产业正逐渐形成更加健全、有效、严格的生态保护监管新格局。2020年，国家出台了一系列与环保相关的政策和指导意见，强调了生态文明建设和环境治理的重要性。这些政策鼓励和支持环保产业的发展，并提出了推动环境治理的各个方面的目标和要求。\n环保产业属于技术密集型行业，对核心技术、装备和集成水平要求较高。不同的污染治理技术和设备需要针对不同的污染物特点进行选择和应用。\n公司所处的行业地位分析及其变化情况：\n中国的环保行业发展相对较晚，但经过多年的发展，已成长为国民经济中不可或缺的综合性产业之一。环保行业涵盖了环保设备制造、环保工程、环境保护服务、资源综合利用等领域。水污染治理和垃圾污染治理等领域的市场集中度较低，大多数企业规模较小、服务水平较低。\n随着环保监管体系的成熟和执法力度的加大，环境治理行业将持续发展，并且市场规模将不断扩大。具有较强资金实力、研发能力、产品质量和优质服务的领军企业将继续发展壮大，并逐步确定市场地位和提高市场占有率。\n南京万德斯环保科技股份有限公司通过产业并购迅速切入有机垃圾处置市场，进一步丰富了公司的环保产业链布局，提升了公司在环保行业中的竞争力和地位。\n报告期内新技术、新产业、新业态、新模式的发展情况和未来发展趋势：\n（1）环保行业相关技术的快速发展是行业发展的驱动力。环保行业与生物技术、新能源、新型材料、大数据、人工智能等领域协同发展，加速环保产业的转型和升级。\n（2）相关政策的频繁出台推动环保产业的深度发展。政府出台的支持环保产业发展的政策和措施，包括加大有效投资、推动绿色发展、推进污水资源化利用等，将进一步促进环保产业的发展。\n（3）垃圾分类政策的逐步落实将催生和优化垃圾处理的全产业链。政府对垃圾分类的要求将推动各城市垃圾分类系统的建设，进一步优化生活垃圾的收集、运输和处理全过程。\n（4）资源化变革进程加速。污水资源化利用将成为未来的重要发展方向，该领域的市场空间将迅速开启。另外，固体废物的综合利用率还有提升空间，随着工业订单的增长，固废处理行业的需求将进一步释放。\n综上所述，南京万德斯环保科技股份有限公司所处的环保产业具有广阔的发展前景。随着环保政策的支持和环保意识的提高，行业将进入深度发展阶段，市场规模将继续扩大。公司通过布局有机垃圾处置业务，进一步提升在环保行业的地位，同时应积极抓住新技术、新产业、新业态和新模式的发展机遇，加强研发创新，提高核心竞争力，推动公司的可持续发展。", "根据提供的信息，南京万德斯环保科技股份有限公司所处的行业是环保产业。以下是对该行业2020年行业情况的简要分析：\n行业的发展阶段、基本特点、主要技术门槛：\n环保产业的发展阶段包括解决经济发展中产生和遗留的环境问题以及预防未来可能产生的社会危机。国内水环境污染问题引发了大量的社会问题，加大了政府对生态环境保护的重视。政府频繁发布环保政策，如《现代环境治理体系的指导意见》、《黄河流域建立横向生态补偿机制试点实施方案》、《固体废物污染环境防治法》等，促进了环保行业的快速发展。\n环保产业的特点是与国家政策密切相关，环保行业成为国内革新和调整产业结构的重要目标和关键。随着生态环境保护监管的日益严格和执法力度的加大，环保行业的市场规模不断扩大，投资金额逐年增加。\n主要技术门槛较高，环保行业需选择不同污染治理技术、装备并科学组合使用，对核心技术、装备与集成水平要求较高。\n公司所处的行业地位分析及其变化情况：\n公司所处的环保行业是综合性产业，具有较强的发展潜力。随着环保监管体系的不断成型，环保行业逐渐得到市场重视。政府的投资支持和政策鼓励使得环保行业处于成长阶段，公司也得到了更多发展机会。\n在环保产业中，公司采取了技术密集型发展战略，围绕水固协同，进入有机垃圾处置领域，通过产业并购迅速切入有机垃圾处置市场，以此进一步丰富了公司环保产业链布局，强化了公司的市场竞争力，提升了公司在行业内的地位。\n报告期内新技术、新产业、新业态、新模式的发展情况和未来发展趋势：\n环保行业与生物技术、新能源、新型材料、大数据、人工智能等领域协同纵深发展，加速环保技术创新和转型升级。特别是污水资源化利用、垃圾分类政策的逐步落实，催生和优化了垃圾处理全产业链。\n未来，随着环保行业政策的进一步出台和推动，环保市场规模将继续扩大，行业内龙头企业的市场地位将逐步巩固。同时，环保产业将进一步向区域化、市场化、信息化方向发展，促进环保行业整体解决方案的提供和工业企业、园区等绿色化转型。固废资源化进程也将加速发展，工业固废综合利用率有望提升，带动固废处理行业需求释放。\n总体而言，环保行业的未来发展前景广阔，公司作为科技创新型企业，积极把握市场机遇，围绕技术和业务进行战略布局，将有机垃圾处置业务打造成新的利润增长点，有望进一步巩固在行业内的地位。"], "type": "3-1"}
{"id": 1914, "question": "请简要分析关于重庆水务公司2021年未来发展可能存在风险的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "重庆水务", "ent_name": "重庆水务集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据重庆水务2021年的年报内容，以下是可能存在的公司未来发展风险：\n主要原材料供应风险：公司依赖长江和嘉陵江的水源作为主要原材料，但由于重庆市的雨量分配不均，洪水期和枯水期可能增加取水成本和水体净化成本。极端天气和突发性水污染事件也可能对公司构成风险。\n水价不能及时调整的风险：如果由于物价上涨导致公司供水成本上升，但水价不能及时调整以达到合理利润水平，公司可能面临经营风险。\n技术升级和投资风险：随着市民对水质要求的提高和环境保护标准的加强，公司可能需要增加改造投资和处理成本来满足产业技术升级的要求。同时，公司面临因地方政府规划布局调整而需要进行新建扩建水厂、管网优化建设等增加投资的风险。\n环保风险：随着环保法律的完善和环保执法的加强，污水处理企业需要确保达标排放，公司可能面临增加经营成本或违法成本的风险。\n汇率波动风险：公司持有外币借款，汇率波动可能对公司的财务费用和利润总额产生影响。\n税收风险：如果公司违反税收、环境保护法律法规而受到处罚，可能无法享受增值税优惠政策。\n收费调整风险：根据文件要求，供水企业的部分用户工程项目收费将被取消，并由企业自行建设并纳入经营成本。公司需要配合建立供水价格机制，并适时向政府部门提出水价调整申请。\n需要注意的是，以上风险分析是基于年报的信息进行的，具体的风险情况可能还受到其他因素的影响。为了更全面准确地评估公司的未来发展风险，还需要考虑其他因素，如竞争环境、政策变化、技术创新等。", "根据重庆水务2021年的年报内容，，以下是可能存在的公司未来发展风险的情况：\n主要原材料的供应风险：公司依赖长江和嘉陵江等水源取水，但重庆市的雨量分配不均可能导致取水成本和净化成本的增加。此外，极端天气和突发性水污染事件也会对公司的原水供应构成风险。\n水价调整风险：如果供水成本上升而无法达到合理利润水平，公司需要向政府申请自来水价调整。然而，水价的调整需要遵循法定程序，并且可能受到政府批准的限制，因此存在水价不能及时调整的风险。\n污水处理服务价格调整风险：公司的污水处理服务价格由重庆市财政局核定，每3年进行一次调整。公司存在结算价格向下调整的风险，且在价格核定期满前通常不得进行临时性调整，除非得到市政府的批准。\n技术升级和投资风险：随着市民对水质要求的提高和环境保护标准的加强，公司可能需要进行产业技术升级和设施改造投资。此外，地方政府对水厂规划布局的调整也可能导致新建、扩建水厂和管网改造的需求增加，增加了投资风险。\n环保风险：随着生态环境保护法律的完善和环保执法的加强，公司需要确保污水处理达到排放标准，否则可能面临增加经营成本或违法成本的风险。\n汇率波动风险：公司持有外币借款，汇率波动可能对公司的财务费用和利润总额产生影响。\n税收风险：公司可能存在因不符合相关政策条件而无法享受增值税优惠政策的风险。\n政府收费政策调整风险：根据相关通知文件要求，部分用户工程项目的收费将取消，由供水企业自行建设并纳入企业经营成本。公司需要积极配合并适时提出水价调整申请，但此过程可能存在一定的不确定性。\n需要注意的是，上述风险分析是基于年报内容进行的，并且并未涵盖所有潜在风险。在实际情况中，公司可能还面临其他未提及的风险。因此，综合考虑各种因素并进行全面评估是更好地了解公司未来发展风险的关键。", "，以下是可能存在的公司未来发展风险的分析：\n主要原材料供应风险：公司所依赖的水源可能受到极端天气和突发性水污染事件的影响，增加取水成本和水体净化成本。公司计划加强对源水水质的预警，并制定方案以确保风险在可控范围内。\n水价调整风险：如果供水成本上升而水价不能及时调整，公司可能无法达到合理利润水平。公司需要向政府主管部门提出水价调整申请，并接受政府审核。存在供水业务成本上升而水价不能及时调整的风险。\n污水处理服务价格调整风险：公司的污水处理服务价格每三年核定一次，价格在核定期内不得临时调整。存在污水处理服务成本上升而价格不能及时调整的风险。\n技术升级和投资风险：随着市民对水质的要求提高和环境保护标准加强，公司可能面临产业技术升级和改造投资增加的风险。公司还可能需要根据地方政府的规划布局调整进行新建扩建水厂和管网改造的投资。\n环保风险：生态环境保护法律日趋完善，环保督查不断加强，公司可能面临增加经营成本或违法成本的风险。公司计划加强运营管理和质量控制，以确保污水处理达到标准排放要求，并防范和控制环保风险。\n汇率波动风险：公司拥有外币借款，汇率波动可能影响财务费用和利润总额。\n税收风险：公司可能存在不符合相关政策条件而无法享受增值税优惠政策的风险。公司计划加强经营管理，规避税收风险。\n供水收费政策调整风险：根据相关通知文件，供水企业的部分用户工程项目收费将会被取消，公司可能面临调整收费机制的要求。公司计划配合政府部门建立供水价格机制，并适时提出水价调整申请。\n需要注意的是，以上分析是基于年报的信息，具体风险可能还受到其他因素的影响。为了更准确地评估公司未来发展的风险，建议进行更详细的调研和分析。"], "type": "3-1"}
{"id": 1915, "question": "北京辰安科技股份有限公司2020年投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "辰安科技", "ent_name": "北京辰安科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "-3249660.39元", "prom_answer": "-3249660.39元"}, "answer": ["北京辰安科技股份有限公司2020年的投资收益是-3249660.39元", "2020年北京辰安科技的投资收益是-3249660.39元", "-3249660.39元是2020年北京辰安科技的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1916, "question": "请简要分析上海神开石油化工装备股份有限公司2021年研发人员的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "神开股份", "ent_name": "上海神开石油化工装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据上海神开石油化工装备股份有限公司2021年年报的数据，我们可以对公司的研发人员和投入情况进行以下分析：\n研发人员数量：公司的研发人员数量在 2021 年相比 2020 年增长了 10.69%，由此可见，公司在研发人员的招聘上进行了一定程度的加强。同时，研发人员在公司总人数中的比例也有所提升，上升了 1.41 个百分点。\n研发人员学历结构：在 2021 年，本科生的数量增加了 19.74%，硕士生的数量减少了 12.50%，其他学历的人数增加了 6.45%。这可能表明公司对于本科人才的需求正在增加，而对硕士研究生的需求则有所减少。\n研发人员年龄构成：所有年龄段的研发人员数量都有所增长，尤其是40岁以上的研发人员，增长了18.42%，而30岁以下的研发人员增长较少，仅为-2.78%，这可能表明公司更倾向于招聘有更多经验的研发人员。\n研发投入情况：尽管公司的研发人员数量有所增长，但 2021 年的研发投入金额相比 2020 年下降了 3.75%。这可能表明公司在研发投入效率上有所提升，或是进行了某种程度的研发资金节约。同时，研发投入占营业收入的比例也有所下降，下降了 0.85 个百分点，这可能反映了公司的策略转变或营业收入的增长。\n研发人员构成和投入变化的原因：根据给出的选项，公司的研发人员构成和研发投入变化的原因并未发生重大变化，也没有进行资本化的投入。\n总的来说，公司在 2021 年对研发人员的招聘和构成进行了一些调整，投入的研发资金虽然有所减少，但从人员数量和构成来看，公司仍在继续投资研发。", "根据上海神开石油化工装备股份有限公司2021年年报的数据，在2021年，公司的研发人员数量和他们在总人数中的比例均有所增长，显示公司对研发的重视。人员学历结构上，本科生和其他学历的人数增加，而硕士人数下降。年龄构成显示40岁以上人员增加最多，可能表明公司更倾向于招聘经验丰富的研发人员。尽管人员增加，研发投入金额却略有下降，可能是效率提升或资金节约的结果。在策略上，公司并没有做出重大的研发构成或投入变化。", "在2021年，该公司的研发人员总量以及其在整体员工中的占比均呈现出增长态势，表现出该公司对科技创新和研发的重视和投入。在学历构成方面，公司的本科及其他学历人员数量增加，而硕士研究生人员数量有所减少，这可能反映出公司在招聘策略上的某种调整，例如更加倾向于招聘具有实践经验的本科人员。在年龄构成方面，30岁以上的研发人员增长幅度较大，特别是40岁以上的人员，显示出公司更倾向于招聘有丰富经验的研发人员。\n然而，尽管研发人员数量增加，研发投入却在总额和占营业收入比例两个方面都出现了下降。这可能意味着公司在研发效率上有所提高，或者在资金管理和使用上进行了优化。然而，这也可能意味着公司在研发资源分配上发生了战略调整或者是营业收入增长导致的占比下降。\n在研发人员构成和研发投入方面，公司并未表示有任何重大变化的原因，也未进行任何研发投入的资本化，这可能表明公司的研发策略相对稳定，没有发生重大的战略调整。总体来看，这家公司在2021年继续强化其研发实力，同时在研发投入和效率上进行了一些优化。"], "type": "3-1"}
{"id": 1917, "question": "请分析思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司2020年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "思瑞浦", "ent_name": "思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司在2020年发生了以下重大关联交易：\n(一)与日常经营相关的关联交易：\n公司向关联方客户1销售模拟芯片产品，交易金额为人民币311,577,073.66元，占同类交易金额的比例为55%。\n交易定价原则是根据市场公允价格协商确定的，关联交易价格与第三方市场价格没有明显差异。\n(四)涉及业绩约定的，应当披露报告期内的业绩实现情况：\n根据提供的信息，没有涉及业绩约定的披露。\n其他部分的信息未提供具体的交易细节或披露内容。\n需要注意的是，由于提供的信息较为有限，无法进一步分析关联交易的影响、具体定价原则、交易对公司的盈利情况等。如需了解更详细的情况，建议查阅思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司在2020年发生了以下重大关联交易：\n(一)与日常经营相关的关联交易：\n已在临时公告披露且后续实施无进展或变化的事项：\n公司预计2020年度日常关联交易额为311,577,073.66元，实际发生的关联交易金额与预计一致。\n临时公告未披露的事项：\n公司向关联方客户1销售了芯片产品，销售金额为311,577,073.66元，占同类交易金额的比例为55%。\n关联交易价格是根据双方协商确定的，与第三方市场价格相比没有明显差异。\n其他部分的信息未提供具体的交易细节或披露内容。\n请注意，由于提供的信息较为有限，无法进一步分析具体的交易内容、定价原则、交易对公司的影响等。如需了解更详细的情况，建议查阅思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司在2020年发生了以下重大关联交易：\n(一)与日常经营相关的关联交易：\n临时公告未披露的事项：\n公司与客户1（及其关联方）进行关联销售，销售模拟芯片产品。\n关联交易价格根据客户的具体要求，双方依据市场公允价格协商确定，关联交易价格与第三方市场价格不存在明显差异，具有公允性。\n2020年年度报告中已预计公司与客户1的日常关联交易额为311,577,073.66元，实际发生金额与预计金额一致。\n其他部分的信息未提供具体的交易细节或披露内容。\n请注意，由于提供的信息较为有限，无法进一步分析具体的交易内容、定价原则、交易对公司的影响等。如需了解更详细的情况，建议查阅思瑞浦微电子科技（苏州）股份有限公司的相关公告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 1918, "question": "普门科技在2019年的营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "普门科技", "ent_name": "深圳普门科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "172254.07元", "营业外收入": "22857.34元", "prom_answer": "营业外支出：172254.07元；营业外收入：22857.34元；"}, "answer": ["2019年深圳普门科技股份有限公司的营业外支出是172254.07元，营业外收入是22857.34元。", "普门科技2019年营业外收入为22857.34元，营业外支出为172254.07元。", "172254.07元、22857.34元是深圳普门科技股份有限公司2019年的营业外支出和营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1919, "question": "2019-2021年英洛华科技股份有限公司法定代表人是否都相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "英洛华科技股份有限公司", "ent_short_name": "英洛华", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "许晓华", "2020年法定代表人": "厉宝平", "2021年法定代表人": "梅锐", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是许晓华，2020年法定代表人是厉宝平，2021年法定代表人是梅锐", "2021年法定代表人年英洛华科技股份有限公司法定代表人与前两年都不相同，其中2019年法定代表人是许晓华，2020年法定代表人是厉宝平，2021年法定代表人是梅锐", "英洛华2021年年法定代表人是梅锐，与2020年法定代表人厉宝平和2019年法定代表人许晓华都不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1920, "question": "安徽金禾实业股份有限公司2019年营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "金禾实业", "ent_name": "安徽金禾实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "8339249.17元", "营业外收入": "5667297.5元", "prom_answer": "营业外支出：8339249.17元；营业外收入：5667297.5元；"}, "answer": ["2019年安徽金禾实业股份有限公司的营业外支出和营业外收入分别为8339249.17元和5667297.5元。", "安徽金禾实业股份有限公司2019年的营业外支出是8339249.17元，营业外收入是5667297.5元。", "金禾实业2019年营业外收入为5667297.5元，营业外支出为8339249.17元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1921, "question": "在深圳华强2021年的年度报告中，是如何规划下一年度的经营计划的？", "prompt": {"ent_short_name": "深圳华强", "ent_name": "深圳华强实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据深圳华强2021年报信息，公司下一年度的经营计划旨在应对世界经济和全球防疫形势的不确定性以及国内经济下行压力。公司将在股东和员工的支持下，紧密围绕发展战略，持续加强内部管理和外部拓展，打造国内一流的电子元器件交易服务平台，并巩固在电子元器件授权分销和实体交易市场的核心地位。计划主要包括以下几个方面的工作：1）继续扩大电子元器件授权分销业务，完善运营管理平台，加强与产品线和客户的合作，加大研发投入，推进半导体应用方案研发与推广中心的建设，积极寻求并购机会；2）加强电子元器件产业互联网业务，提升数字化能力，丰富数据库资源，推进业务创新，积极推进上市计划；3）促进电子元器件及电子终端产品实体交易市场业务的稳健发展，优化市场环境和商户结构；4）进一步探索产业升级道路，加强对电子产业链的研究，挖掘投资机会，建设产业链生态，考虑直接收购半导体设计、制造或IDM企业。通过这些措施，公司旨在稳固现有业务，加强创新能力，提升竞争力，并探索产业升级的发展道路。", "根据深圳华强2021年报信息，公司2022年经营计划旨在适应不确定的全球经济和防疫形势，并解决电子元器件供需结构性失衡的问题。在控股股东和中小股东的支持下，公司将继续加强内部管理、整合和外部拓展、合作，围绕发展战略稳中求进、进中求强、强中求质的原则，实现以下目标：在电子元器件授权分销业务方面，公司将继续做大做强主营业务。重点工作包括完善电子元器件授权分销统一运营管理平台，提升分销管理能力；加强与重点产品线和客户的合作，丰富产品线和客户资源；推进半导体应用方案研发与推广中心的建设，增强技术分销能力；继续多渠道挖掘电子元器件授权分销行业的并购机会。在电子元器件产业互联网业务方面，公司将持续强化创新业务的核心竞争力。重点工作包括加大IT技术研发投入，提升数字化能力，推进数据中台建设和系统升级；丰富和完善数据库资源，利用智能分析开发潜在客户需求；积极推进IPO进程，借助资本市场优势加速发展。在电子元器件及电子终端产品实体交易市场业务方面，公司将促进“现金奶牛”业务稳健发展。重点工作包括挖掘市场资源潜力，进行经营和服务的微创新，优化市场业态结构和商户结构，提升市场竞争力。公司还将进一步探索产业升级道路，深化对电子产业链上游领域的产业研究，广泛挖掘投资机会，加强与已投资企业的产业互动，建设产业链生态，培育发展IC设计等业务。通过以上措施，公司旨在巩固在电子元器件行业的领先地位，提升核心竞争力，实现持续发展和产业升级的目标。", "根据深圳华强2021年报信息，公司2022年经营计划旨在在不确定的经济环境下，继续强化电子元器件授权分销业务和电子元器件产业互联网业务，促进现金奶牛业务的稳健发展，并探索产业升级的道路。公司将加强内部管理和外部拓展，完善运营管理平台，加大研发投入，深化与客户和产品线的合作，通过并购扩大业务规模，加强数字化能力和数据资源，积极推进IPO进程，挖掘市场资源潜力，持续创新推动业务发展，同时探索产业链生态和产业升级。"], "type": "3-1"}
{"id": 1922, "question": "浙江棒杰控股集团股份有限公司2021年的衍生金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "棒杰股份", "ent_name": "浙江棒杰控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "227814.0元", "prom_answer": "227814.0元"}, "answer": ["浙江棒杰控股集团股份有限公司2021年的衍生金融资产是227814.0元", "2021年浙江棒杰控股集团股份有限公司的衍生金融资产是227814.0元", "浙江棒杰控股集团2021年的衍生金融资产是227814.0元"], "type": "1"}
{"id": 1923, "question": "请分析宋都基业投资股份有限公司2021年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宋都股份", "ent_name": "宋都基业投资股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是对宋都基业投资股份有限公司2021年重大关联交易情况的简要分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n事项1：公司与宋都物业之间发生了劳务接受和关联租赁的交易，预计年度金额分别为1.6亿元和600万元。截至报告期末，实际交易金额分别为9,789.44万元和314.48万元。\n事项2：公司为宋都控股提供担保，担保金额为3.1726亿元，其中存单质押形式的担保金额为3.0746亿元，信用担保形式的担保金额为0.98亿元。控股股东及实控人提供了反担保，并承诺在2023年12月31日前消除存单形式的互保情况。\n事项3：公司关联方及其亲属向公司全资子公司购买了商品房及车位。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n事项1：公司拟认购上海乐进投资合伙企业5000万份额的私募投资基金，但尚未签署相关协议。\n事项2：公司全资子公司受让关联方持有的基金份额，已完成相应款项的支付。\n共同对外投资的重大关联交易：\n根据提供的信息，公司在2021年未披露任何共同对外投资的重大关联交易。\n关联债权债务往来：\n公司与宋都控股之间存在关联债权债务往来。截至报告期末，宋都控股提供给公司的借款累计发生额为30.93亿元，且不计息。\n公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务：\n根据提供的信息，公司在2021年未披露与存在关联关系的财务公司和公司控股财务公司之间的金融业务。\n其他：\n公司控股股东宋都控股在2021年将部分股票质押解除，但仍有一部分股票延长了质押存续期至2022年8月31日，以为公司全资子公司获得借款延续提供质押担保。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅宋都基业投资股份有限公司的相关公告、年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，以下是对宋都基业投资股份有限公司2021年重大关联交易情况的简要分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n事项1：公司与宋都物业之间发生了接受劳务和关联租赁的关联交易。预计年度金额分别为1.6亿元和60万元。实际交易金额为9,789.44万元和314.48万元。\n事项2：公司为宋都控股提供担保金额，包括存单质押担保金额和信用保证担保金额。担保余额为3,172.6万元，其中存单质押形式为3,074.6万元，信用担保形式为98万元。\n事项3：公司关联方购买了阳光国际小区商品房及车位，涉及金额为11,738,070元。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n事项1：公司计划认购上海乐进投资合伙企业5000万份额的私募投资基金，尚未签署相关协议。\n事项2：公司全资子公司受让关联方持有的基金份额，涉及金额为1.31亿元。\n关联债权债务往来：\n公司控股股东宋都控股向公司提供借款，截至报告期末，借款累计发生额为30.93亿元。2021年全年，借款累计发生额为13.12亿元。\n其他：\n公司控股股东宋都控股将部分股票质押延长质押存续期，以为公司全资子公司获得借款提供质押担保。\n需要注意的是，以上分析仅基于提供的信息进行，可能存在遗漏或未披露的交易情况。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅宋都基业投资股份有限公司的相关公告、年度报告或咨询专业的财务分析师。", "根据提供的信息，宋都基业投资股份有限公司在2021年发生了一些重大关联交易。以下是对各个关联交易类型和交易内容的分析：\n与日常经营相关的关联交易：\n公司与杭州宋都物业经营管理有限公司（以下简称“宋都物业”）之间发生了接受劳务和关联租赁的交易。预计年度金额为16,000万元和600万元，实际交易金额为9,789.44万元和314.48万元。\n此外，公司还涉及与宋都控股及其关联人之间的担保交易。截至报告期末，公司为宋都控股及其关联方提供的担保余额为317,260.00万元。\n资产或股权收购、出售发生的关联交易：\n公司在2021年进行了一项资产收购交易。具体内容是全资子公司宁波高新区旭都企业管理咨询有限公司受让关联方俞建午持有的基金份额，金额为1.31亿元。\n此外，公司还有一项资产收购交易在临时公告中披露，但具体实施进展或变化未提供详细信息。\n共同对外投资的重大关联交易：\n公司在2021年未披露任何共同对外投资的重大关联交易。\n关联债权债务往来：\n公司与宋都控股之间存在关联债权债务往来。截至报告期末，公司向宋都控股提供的借款累计发生额为30.93亿元。\n此外，公司与宋都控股之间的借款情况在报告期内继续发生，累计借款金额为13.12亿元。\n公司与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司与关联方之间的金融业务：\n根据提供的信息，公司在2021年没有与存在关联关系的财务公司、公司控股财务公司或关联方之间进行金融业务。\n其他：\n公司控股股东宋都控股在2021年6月30日延长了其质押的股票存续期限至2022年8月31日，为公司全资子公司杭州宋都房地产集团有限公司获得借款延续提供质押担保。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息进行，并不包含进一步的财务分析或评价。如需获取更详细的信息和准确的分析，建议查阅宋都基业投资股份有限公司的相关公告、年度报告或咨询专业的财务分析师。"], "type": "3-1"}
{"id": 1924, "question": "请简要分析鞍山七彩化学股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "七彩化学", "ent_name": "鞍山七彩化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["鞍山七彩化学股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年共投入研发费用3,110.76万元，同比增长25.48%。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业总收入的比例为4.48%。这表示公司在2019年将4.48%的营业总收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司拥有137名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为15.87%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的15.87%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重为0。公司将全部研发费用计入期间费用，未予以资本化。\n情况说明：鞍山七彩化学股份有限公司在2019年的研发投入为3,110.76万元，同比增长25.48%。公司的研发投入占营业总收入的比例为4.48%，表明公司高度重视研发工作。公司拥有137名研发人员，占据了公司总人数的15.87%，显示了公司对研发团队的投入和重视。研发投入资本化比重为0，公司将全部研发费用计入期间费用，这有助于保持公司的核心竞争力和持续创新能力，提升产品质量和市场竞争力。", "鞍山七彩化学股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的研发投入金额为31,107,559.14元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为4.48%。这表示公司在2019年将4.48%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司拥有137名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为15.87%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的15.87%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：鞍山七彩化学股份有限公司在2019年的研发投入为31,107,559.14元，占营业收入的比例为4.48%。公司拥有137名研发人员，占公司总人数的比例为15.87%。公司在研发投入中没有进行资本化处理。公司将研发投入主要用于新产品研制、新技术新工艺的研发，以改善产品性能、提升产品质量和降低成本。通过不断加大技术开发和研究投入，公司保持了技术领先地位，提升了核心竞争力。", "鞍山七彩化学股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年共投入研发费用 3,110.76 万元，同比增长25.48%。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业总收入的比例为4.48%。这表示公司在2019年将4.48%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司拥有137名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为15.87%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的15.87%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：鞍山七彩化学股份有限公司在2019年的研发投入为3,110.76万元，同比增长25.48%，占营业总收入的比例为4.48%。公司拥有137名研发人员，占公司总人数的比例为15.87%。研发投入的资本化比重没有提供，因此无法了解公司在研发投入中资本化的情况。公司通过持续加大技术开发和研究投入，专注于染料、颜料及其中间体的新产品研制和新技术新工艺的研发，不仅改善了产品性能和提升产品质量，还提升了公司的核心竞争力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1925, "question": "请简要分析上海万业企业股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "万业企业", "ent_name": "上海万业企业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的审计意见信息，可以得出以下分析：\n审计结论积极：审计师对上海万业企业股份有限公司（以下简称“万业企业”）的财务报表给予了积极的评价，表明在审计范围内，审计师没有发现重大问题或错误。这意味着财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了万业企业在2021年12月31日的合并及公司的财务状况，以及2021年度的合并及公司的经营成果和现金流量。\n报表的可信性和可靠性：审计意见增加了财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。审计师的独立验证为报表提供了一种权威性和可靠性的背书。\n有限审计范围：审计意见还提到审计的范围，包括财务报表的各个方面，如合并及公司资产负债表、利润表、现金流量表、所有者权益变动表以及财务报表附注。然而，审计师通常采取抽样方式，而不是对每一项进行全面审查，可能存在一定的风险和不确定性。\n仅涵盖审计时期：需要注意的是，审计意见仅适用于特定的审计时期，即2021年。审计师对其他时间段的财务报表不负责任，投资者和利益相关者在评估公司财务状况时还应考虑其他时期的报表。\n总体而言，该公司2021年审计意见是积极的，这为投资者和利益相关者提供了一定程度的信心，但仍需综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。审计意见并不意味着公司不存在任何问题，只是表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。", "根据提供的信息，该公司2021年审计意见是积极的，表明审计师认为上海万业企业股份有限公司（以下简称“万业企业”）的财务报表在所有重要方面符合企业会计准则的规定，并且公允地反映了万业企业在2021年12月31日的合并及公司的财务状况，以及2021年度的合并及公司的经营成果和现金流量。\n这意味着审计师对该公司的财务报表没有发现任何重大问题或错误，并且相信这些报表是可信的和可靠的。审计意见是一种独立的验证，有助于增加财务报表的可信度，投资者和利益相关者可以对这些财务报表有一定程度的信心。\n然而，审计意见并不意味着公司不存在任何问题，仅仅表示在审计范围内未发现重大的错误或违规行为。审计师在进行审计时可能会采取抽样的方式，而不是对每一项进行全面审查，因此仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者应该综合考虑其他信息和报表，并在做出决策时谨慎对待。", "根据提供的信息，该公司的2021年审计意见是积极的，表明审计师对上海万业企业股份有限公司的财务报表进行了审计，并且在所有重要方面认为这些报表符合企业会计准则的规定，公允地反映了该公司在2021年12月31日的合并及公司的财务状况，以及2021年度的合并及公司的经营成果和现金流量。\n这一审计意见是对财务报表的独立验证，为投资者和利益相关者提供了一定程度的信心，认为报表是可信和可靠的。审计师没有发现重大问题或错误，这增加了财务报表的可信度。\n然而，需要注意的是审计意见仅表示在审计范围内未发现重大错误或违规行为。审计师通常采用抽样审计的方法，对部分数据进行审查，而不是对每一项进行全面审查。因此，仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者在决策时应该综合考虑其他信息和报表，并保持谨慎态度。"], "type": "3-1"}
{"id": 1926, "question": "请简要分析江苏三六五网络股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三六五网", "ent_name": "江苏三六五网络股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据江苏三六五网络股份有限公司2020年的年报内容，可以得出以下关于公司核心竞争力的分析：\n平台及客户资源优势：公司拥有自主开发的网络平台，如\"365淘房\"等，在房地产家居网络服务领域具有领先地位。通过多年的经验和数据积累，公司不断创新业务模式和提高服务品质，积累了稳定的合作客户群体，并在所服务的区域内建立了一定的品牌知名度。这些平台和客户资源优势为公司提供了市场竞争的优势。\n专业服务能力：公司多年来专注于房地产行业，对房地产市场运行规律有深入了解，并建立了经验丰富的业务团队。此外，公司还取得了互联网小额贷款牌照，形成了从房地产销售到金融服务的全产业服务链。这种全方位的服务能力使公司能够为用户和开发企业提供精准的服务，增强了公司的竞争力。\n研发、技术优势：公司通过多年的运营管理和研发，培养了一支稳定且高水平的技术研发团队。公司持续跟踪和研究互联网领域的新技术，并通过自主研发网络核心技术不断改进现有服务平台系统，提高用户体验。这种研发和技术优势使公司能够保持竞争力并适应快速变化的市场需求。\n总体而言，根据提供的信息，公司在平台及客户资源优势、专业服务能力和研发、技术优势方面具备较强的核心竞争力。这些优势为公司在房地产家居网络服务领域的市场地位提供了支持，并使其能够为客户提供全方位、精准的服务。然而，需要注意的是，由于没有提供更多详细的信息，我们的分析是基于提供的内容的有限信息进行的。", "根据江苏三六五网络股份有限公司2020年的年报内容，公司的核心竞争力如下：\n平台及客户资源优势：公司在房地产家居网络服务领域是国内领先的企业，并拥有自主开发的网络平台，如\"365淘房\"。公司具有多年的营销经验和数据积累，并不断创新业务模式和提高服务品质。这使得公司建立了一批长期稳定的合作客户群，并在所服务的区域内建立了一定的品牌知名度。这种平台及客户资源优势是公司的核心竞争力之一。\n专业服务能力：公司多年来一直服务于房地产行业，对房地产市场的运行规律有深入了解，并建立了经验丰富的业务团队。公司还获得了互联网小额贷款牌照，形成了从新房、二手房、租赁、家居到生活服务、金融服务的全产业服务链。这使得公司能够为用户和开发企业提供全方位的精准服务。专业服务能力是公司的另一个核心竞争力。\n研发、技术优势：公司通过多年的网站平台运营和研发，培养了一支稳定且技术实力强大的研发团队。公司持续跟踪和研究互联网领域的新技术和行业前瞻性技术，并通过自主研发了一系列的网络核心技术。公司不断升级和优化现有的服务平台系统，以改善用户体验。这种研发和技术优势为公司提供了竞争优势，使其在房地产家居网络服务领域保持领先地位。\n综合以上三点，公司在平台及客户资源优势、专业服务能力以及研发、技术优势方面都具备一定的核心竞争力。然而，需要注意的是，本报告期内并未提到公司是否有新的核心竞争力的发展或变化，因此我们无法评估公司在这段时间内是否有其他重要的竞争优势产生。", "根据江苏三六五网络股份有限公司2020年的年报内容，本报告期内公司核心竞争力未发生重大变化。"], "type": "3-1"}
{"id": 1927, "question": "请简要分析西藏高争民爆股份有限公司2020年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "高争民爆", "ent_name": "西藏高争民爆股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，西藏高争民爆股份有限公司在2020年没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司报告期内不适用此类激励措施，没有相关实施情况可供分析。\n股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施通常是公司为激励员工、提高工作积极性、留住优秀人才，并与公司业绩目标和股东利益对齐而采取的措施。由于西藏高争民爆股份有限公司在2020年没有实施此类激励措施，因此没有相关的实施情况和影响可供进一步分析。\n如果您对其他方面有任何问题，或者需要了解其他公司的股权激励计划或员工激励措施的相关情况，我将非常乐意为您提供帮助。", "根据提供的信息，西藏高争民爆股份有限公司在2020年没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，在报告期内不适用此类激励措施，公司没有相关的实施情况可供分析。\n需要指出的是，股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施通常是为了激励员工的积极工作表现，促进公司和员工的利益共享，并提高员工的忠诚度和动力。由于西藏高争民爆股份有限公司在2020年没有实施这些激励措施，因此可能会影响员工的激情和忠诚度，并可能缺乏与公司业绩和增长密切相关的激励机制。\n如果您对其他方面有任何问题，我将非常乐意为您提供帮助。", "根据提供的信息，西藏高争民爆股份有限公司在2020年没有实施公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司报告期内不适用此类激励措施，没有相关实施情况可供分析。\n由于公司在2020年没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施，因此对公司股东和员工的激励效应较低。股权激励计划和员工持股计划通常是激励员工和管理层积极工作、提高绩效，并与公司的长期发展目标和股东利益对齐的有效手段。没有实施这些激励措施可能会导致员工的激情和忠诚度相对较低，同时也可能缺乏与公司业绩和增长紧密相关的激励机制。\n需要指出的是，公司是否实施激励措施可能受多种因素影响，包括公司的财务状况、业绩表现、市场竞争情况以及管理层的战略决策等。如果您对西藏高争民爆股份有限公司或其他公司的具体激励措施和其影响有更深入的了解需求，您可以查阅相关的公司公告、年报或更详细的财务报告，以获得更全面的信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1928, "question": "请简要分析中国冶金科工股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中国中冶", "ent_name": "中国冶金科工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，中国冶金科工股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是工程承包服务合同收入确认和应收账款和合同资产的减值。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：工程承包服务合同收入确认\n事项描述：\n中国冶金科工对工程承包类服务合同中属于在某一时段内履行履约义务的合同收入，采用投入法确定履约进度，即按照累计实际发生的成本占预计总成本的比例确定履约进度。管理层需要对工程承包服务合同的交易价格(预计总收入)和预计总成本作出合理估计以确定履约进度，并应在合同执行过程中持续评估和修订。由于涉及到管理层的重大会计估计，审计人员将工程承包服务合同收入确认识别为关键审计事项。\n审计应对措施：\n测试与工程承包服务合同预算编制和收入确认相关的内部控制；\n获取工程承包服务合同台账，选取样本，复核管理层在识别合同、识别单项履约义务和确定交易价格等方面的判断是否准确，重新计算工程承包服务合同履约进度的准确性；\n选取工程承包服务合同样本，检查交易价格(预计总收入)、预计总成本所依据的工程承包服务合同和成本预算资料，评价管理层对交易价格(预计总收入)和预计总成本的估计是否合理；\n选取样本对本年度发生的合同履约成本进行测试；\n选取工程承包服务合同样本，对工程形象进度进行现场查看，与工程管理部门讨论确认工程的完工程度，并与账面记录进行比较，对异常偏差执行进一步的检查程序。\n关键审计事项：应收账款和合同资产的减值\n事项描述：\n中国冶金科工根据预期信用损失对应收账款和合同资产进行减值会计处理并确认损失准备。管理层进行预期信用损失的评估时考虑所有可获得的合理且有依据的信息，包括前瞻性信息，并涉及运用重大会计估计和判断。因此，应收账款和合同资产的减值被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n测试管理层对于应收账款和合同资产日常管理及减值测试相关的内部控制；\n复核管理层对应收账款和合同资产预期信用损失进行评估的相关考虑及客观证据；\n对于单独计提信用损失的应收账款和合同资产选取样本，复核管理层对预期收取的现金流量做出估计的依据及合理性；\n对于管理层按照组合计量预期信用损失的应收账款和合同资产，复核和评价管理层使用的预期信用损失模型的适当性及管理层参照历史信用损失经验并结合前瞻性信息确定的损失准备计提比例的合理性。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估公司工程承包服务合同收入确认和应收账款合同资产减值的合规性和准确性，以确保财务报表的可靠性。", "根据提供的信息，中国冶金科工股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是工程承包服务合同收入确认和应收账款和合同资产的减值。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：工程承包服务合同收入确认\n事项描述：\n中国冶金科工对工程承包类服务合同中属于在某一时段内履行履约义务的合同收入，采用投入法确定履约进度，即按照累计实际发生的成本占预计总成本的比例确定履约进度。由于管理层需要对工程承包服务合同的交易价格(预计总收入)和预计总成本作出合理估计以确定履约进度，并应在合同执行过程中持续评估和修订，涉及管理层的重大会计估计，因此将其认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n测试与工程承包服务合同预算编制和收入确认相关的内部控制；\n获取工程承包服务合同台账，选取样本，复核管理层在识别合同、识别单项履约义务和确定交易价格等方面的判断是否准确，重新计算工程承包服务合同履约进度的准确性；\n选取工程承包服务合同样本，检查交易价格(预计总收入)、预计总成本所依据的工程承包服务合同和成本预算资料，评价管理层对交易价格(预计总收入)和预计总成本的估计是否合理；\n选取样本对本年度发生的合同履约成本进行测试；\n选取工程承包服务合同样本，对工程形象进度进行现场查看，与工程管理部门讨论确认工程的完工程度，并与账面记录进行比较，对异常偏差执行进一步的检查程序。\n关键审计事项：应收账款和合同资产的减值\n事项描述：\n中国冶金科工对应收账款和合同资产进行减值会计处理并确认损失准备，该减值损失是以预期信用损失为基础进行评估的。管理层需要考虑所有可获得的合理且有依据的信息，包括前瞻性信息，进行预期信用损失的评估。由于涉及管理层运用重大会计估计和判断，因此，应收账款和合同资产的减值被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n测试管理层对于应收账款和合同资产日常管理及减值测试相关的内部控制；\n复核管理层对应收账款和合同资产预期信用损失进行评估的相关考虑及客观证据；\n对于单独计提信用损失的应收账款和合同资产选取样本，复核管理层对预期收取的现金流量做出估计的依据及合理性；\n对于管理层按照组合计量预期信用损失的应收账款和合同资产，复核和评价管理层使用的预期信用损失模型的适当性及管理层参照历史信用损失经验并结合前瞻性信息确定的损失准备计提比例的合理性。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估中国冶金科工股份有限公司收入确认和应收账款及合同资产减值的合规性和准确性，确保财务报表的可靠性。", "根据提供的信息，中国冶金科工股份有限公司在2019年的关键审计事项有两个，分别是工程承包服务合同收入确认和应收账款和合同资产的减值。以下是对这两个关键审计事项的简要分析和审计应对措施：\n关键审计事项：工程承包服务合同收入确认\n事项描述：\n根据财务报表附注，中国冶金科工采用投入法确定工程承包类服务合同的履约进度，即按照累计实际发生的成本占预计总成本的比例确定履约进度。管理层需要对交易价格（预计总收入）和预计总成本进行合理估计以确定履约进度，并在合同执行过程中持续评估和修订。由于涉及重大会计估计，该事项被认定为关键审计事项。\n审计应对措施：\n测试与工程承包服务合同预算编制和收入确认相关的内部控制；\n获取工程承包服务合同台账，复核管理层在识别合同、识别单项履约义务和确定交易价格等方面的判断，重新计算工程承包服务合同履约进度的准确性；\n检查工程承包服务合同样本，评价管理层对交易价格和预计总成本的估计是否合理；\n对本年度发生的合同履约成本进行测试；\n现场查看工程形象进度，与工程管理部门讨论确认工程的完工程度，并与账面记录进行比较，对异常偏差执行进一步的检查程序。\n关键审计事项：应收账款和合同资产的减值\n事项描述：\n根据财务报表附注，中国冶金科工根据预期信用损失对应收账款和合同资产进行减值会计处理，并确认损失准备。管理层在评估预期信用损失时考虑所有可获得的合理且有依据的信息，包括前瞻性信息。由于涉及重大会计估计和判断，应收账款和合同资产的减值被视为关键审计事项。\n审计应对措施：\n测试管理层对应收账款和合同资产日常管理及减值测试相关的内部控制；\n复核管理层对应收账款和合同资产预期信用损失评估的相关考虑及客观证据；\n对单独计提信用损失的应收账款和合同资产选取样本，复核管理层对预期现金流量估计的依据及合理性；\n对管理层按照组合计量预期信用损失的应收账款和合同资产，复核和评价管理层使用的预期信用损失模型的适当性以及预期信用损失计提比例的合理性，包括管理层参照历史信用损失经验和前瞻性信息确定的损失准备计提比例。\n通过以上审计程序，审计人员能够评估公司工程承包服务合同收入确认和应收账款以及合同资产的减值的合规性和准确性，以确保财务报表的可靠性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1929, "question": "请简要介绍北京金隅集团股份有限公司2021年控股股东及实控人的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "金隅集团", "ent_name": "北京金隅集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年北京金隅集团股份有限公司年报所提供的信息，该公司的控股股东是北京国有资本运营管理有限公司。该公司成立于2008年12月30日，主要从事国有资本运营管理、投资及投资管理、资产管理等业务。它由北京市国资委出资设立，实际履行金隅集团出资人职能，是市国资委国有资产监管管理职能的延伸。据《公司法》规定，金隅集团与北京国管控股和参股的其他境内外上市公司之间不构成关联关系。该公司的实际控制人是北京市人民政府国有资产监督管理委员会。", "根据2021年北京金隅集团股份有限公司年报所提供的信息，该公司的实际控制人是北京市人民政府国有资产监督管理委员会。", "根据2021年北京金隅集团股份有限公司年报所提供的信息，该公司的控股股东是北京国有资本运营管理有限公司，成立于2008年，由北京市国资委出资设立。实际控制人是北京市人民政府国有资产监督管理委员会。"], "type": "3-1"}
{"id": 1930, "question": "请简要分析深圳市力合科创股份有限公司2020年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "力合科创", "ent_name": "深圳市力合科创股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，深圳市力合科创股份有限公司2020年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为995人，主要子公司在职员工数量为3,663人，总在职员工数量合计为4,658人。\n员工的专业构成主要包括生产人员（2,485人）、销售人员（475人）、技术人员（937人）、财务人员（96人）和行政人员（665人）。\n教育程度方面，博士学历人数为12人，硕士学历人数为179人，大学本科学历人数为808人，大学专科学历人数为818人，中专或高中及以下学历人数为2,841人。\n薪酬政策：\n公司已建立以任职岗位价值作为职级评估基准的薪酬体系。\n公司搭建了高产出、高回报的激励体系，薪酬向为公司创造价值的员工倾斜，向公司的关键岗位倾斜，对所有员工所创造的业绩予以合理的回报。\n公司设计了绩效考核制度与各类激励制度，使薪酬与员工业绩强挂钩，同时绩效考核成绩作为内部竞聘、培训、调薪、评优、晋升等情形的重要参考依据。\n培训计划：\n公司培训工作紧密围绕公司发展战略，根据公司战略部署及不同层次类型员工开展针对性培训。\n公司形成涵盖基层、中层、高层全方位、多层次的培训体系，满足公司业务发展需要。\n公司建立了人才培养体系，针对不同岗位层级制定相对应的培训项目，为公司人才梯队建设提供有效支撑。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，劳务外包的工时总数为993,781小时，支付的报酬总额为20,171,803.48元。\n以上是对深圳市力合科创股份有限公司2020年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，深圳市力合科创股份有限公司2020年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n母公司在职员工数量为995人，主要子公司在职员工数量为3,663人，总在职员工数量合计为4,658人。\n员工的专业构成主要包括生产人员（2,485人）、销售人员（475人）、技术人员（937人）、财务人员（96人）和行政人员（665人）。\n教育程度方面，博士学历人数为12人，硕士学历人数为179人，大学本科人数为808人，大学专科人数为818人，中专或高中及以下学历人数为2,841人。\n薪酬政策：\n公司建立了以任职岗位价值为职级评估基准的薪酬体系，并搭建了高产出、高回报的激励体系。\n薪酬向为公司创造价值的员工倾斜，向公司的关键岗位倾斜，对所有员工所创造的业绩予以合理的回报。\n公司设计了绩效考核制度与各类激励制度，将薪酬与员工业绩紧密挂钩，并将绩效考核成绩作为内部竞聘、培训、调薪、评优、晋升等重要参考依据。\n培训计划：\n公司的培训工作紧密围绕公司发展战略展开，根据公司战略部署和员工的不同层次和类型，开展针对性的培训。\n公司建立了全方位、多层次的培训体系，包括基层、中层和高层的培训计划。\n公司根据公司战略、年度工作重点和员工需求，制定年度培训计划，以满足公司业务发展的需要。\n公司除了进行新员工入职培训和员工技能提升培训外，还建立了针对不同岗位层级的人才培养体系，为公司的人才梯队建设提供支持。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，并在2020年支付了劳务外包人员的报酬总额为20,171,803.48元。\n以上是对深圳市力合科创股份有限公司2020年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，深圳市力合科创股份有限公司2020年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为995人，主要子公司在职员工数量为3,663人，总在职员工数量合计为4,658人。\n员工的专业构成主要包括生产人员（2,485人）、销售人员（475人）、技术人员（937人）、财务人员（96人）和行政人员（665人）。\n教育程度方面，拥有博士学历的员工有12人，硕士学历有179人，大学本科有808人，大学专科有818人，中专或高中及以下学历有2,841人。\n薪酬政策：\n公司已建立了以任职岗位价值作为职级评估基准的薪酬体系，同时搭建了高产出、高回报的激励体系。\n薪酬向为公司创造价值的员工倾斜，向公司的关键岗位倾斜，对所有员工所创造的业绩予以合理的回报。\n结合公司的中长期战略目标及当期的经营目标，设计了绩效考核制度与各类激励制度，使薪酬与员工业绩强挂钩。\n培训计划：\n公司的培训工作紧密围绕公司发展战略，根据公司战略部署及不同层次类型员工开展针对性培训。\n公司形成涵盖基层、中层、高层全方位、多层次的培训体系，满足公司业务发展需要。\n公司建立了涵盖基层管理者、中层管理者、高层管理者的人才培养体系，针对不同岗位层级制定相对应的培训项目，为公司人才梯队建设提供有效支撑。\n劳务外包情况：\n公司适用劳务外包，报告期内劳务外包的工时总数为993,781小时，劳务外包支付的报酬总额为20,171,803.48元。\n以上是对深圳市力合科创股份有限公司2020年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详细了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1931, "question": "请简要介绍天沃科技2021年控股股东及实控人的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "天沃科技", "ent_name": "苏州天沃科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年天沃科技年报所提供的信息，控股股东是指在一家公司中拥有最多股份的股东。根据提供的信息，该公司的控股股东是上海电气集团股份有限公司，成立于2004年，法定代表人是冷伟青。上海电气集团是一家地方国有控股的法人，主要经营业务包括第三类医疗器械经营和生产，工程建设活动，电力设施承装、承修、承试等。此外，上海电气集团还持有其他境内外上市公司的股权。\n实际控制人是指对一家公司拥有实际控制权或能够对其重大决策产生影响的个人或组织。根据提供的信息，该公司的实际控制人是上海市国有资产监督管理委员会，是一家地方国资管理机构。在报告期内，实际控制人并未发生变更，也没有控制其他境内外上市公司的股权。关于实际控制人与公司之间的产权和控制关系，提供的信息中并未提及相关内容。", "根据2021年天沃科技年报所提供的信息，公司的控股股东是上海电气集团股份有限公司，一家地方国有控股的法人实体，主要经营医疗器械、工程建设和电力设施等领域。公司的实际控制人是上海市国有资产监督管理委员会，一家地方国资管理机构，但没有提供其具体的经营业务和成立日期。在报告期内，控股股东和实际控制人都没有发生变更，但关于股权质押、其他持股股东和股份限制减持的信息未提供。无法确定实际控制人是否通过信托或其他方式对公司进行控制。", "根据2021年天沃科技年报所提供的信息，公司的控股股东是上海电气集团，实际控制人是上海市国有资产监督管理委员会，但没有提供具体的业务信息和股权相关情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1932, "question": "根据新城控股2020年的年报，请简要介绍报告期内公司社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["新城控股坚信企业应怀抱赤子之心，回馈社会。他们创办了“七色光计划”，涵盖教育平权、儿童健康、绿色社区、环境保护、人道救助、文化工程、体育运动等领域。截至报告期末，他们在社会公益事业上的投入超过3亿元人民币。其中，通过“光彩图书馆”项目在乡村小学建立图书馆、捐赠教学物资，帮助乡村儿童获得良好的阅读环境；通过“幸福公益集市”项目募集善款用于贫困地区教育发展；通过“新绿行动”项目改善气候恶劣地区生态环境。此外，他们还组织了多场公益活动，关注自闭症儿童、抗洪救灾、绿色环保等议题。在疫情期间，他们捐款、减免商户租金、支援防疫工作等。总体而言，新城控股致力于社会责任工作，以真诚和用心回馈社会，帮助改善社会生存条件。", "新城控股一直秉持着赤子之心，以真诚和用心回馈社会，改善人们的生活条件。他们创立了“七色光计划”品牌，通过教育平权、儿童健康、绿色社区、环境保护、人道救助、文化工程、体育运动等领域进行公益创新。至今，他们在社会公益事业上的投入已超过3亿元人民币。他们通过“光彩图书馆”项目，在乡村小学建立图书馆、捐赠教学物资，致力于消除城乡教育差距；通过“幸福公益集市”项目，筹集善款支持贫困地区教育发展；通过“新绿行动”项目，改善气候恶劣地区的生态环境。他们还举办了多场公益活动，关注自闭症儿童、抗洪救灾、绿色环保等议题。在2020年的疫情期间，他们向武汉市慈善总会捐赠了1000万元人民币，减免商户租金，并支援防疫工作。新城控股通过这些举措，以实际行动践行社会责任，推动社会的进步和发展。", "新城控股一直致力于社会责任工作，以真诚和用心回馈社会，并帮助改善最需要帮助的人群的生活条件。他们创办了大型公益品牌“七色光计划”，涉及教育平权、儿童健康、绿色社区、环境保护、人道救助、文化工程、体育运动等领域。截至报告期末，他们在社会公益事业上的累计投入超过3亿元人民币。\n其中，他们在教育平权领域推出了“光彩图书馆”项目，通过在乡村小学建立图书馆、捐赠教学物资，并招募志愿者前往小学支教，消除城乡教育差距，提供良好的阅读环境，培养孩子们对阅读和知识的兴趣。该项目已经覆盖了14个省份的49所乡村小学，捐献图书超过12万册，有2000多名志愿者参与，惠及近8000名学生。\n在人道救助领域，他们推出了“幸福公益集市”项目，通过募集善款来支持贫困地区的教育发展。该项目在2020年首次关注和关爱视障人群，以“为eye同行”为主题开展义卖活动，并通过线上义卖集市的形式筹集善款，用于帮助白内障患者恢复视力。\n在环境保护方面，他们推出了“新绿行动”项目，与中国绿化基金会合作，在气候恶劣地区改善生态环境，阻止沙漠化的发展。该项目以“一人捐赠一棵树”的方式号召人们参与，同时通过“生态+扶贫”模式，在保护西部地区生态环境的同时增加农户收入。截至报告期末，他们已经捐赠了61000株树苗，绿化了610000平方米的沙漠。\n除此之外，他们还开展了多个主题的公益活动，涵盖了自闭症儿童、抗洪救灾、儿童教育、人道救助等领域。在疫情期间，他们向武汉市慈善总会捐赠1000万元人民币，支持一线医护人员的工作，并为受疫情影响的吾悦广场品牌商户推出了租金减半政策。\n总体来说，新城控股在社会责任工作方面做出了积极的努力，通过不同的项目和活动来回馈社会，并帮助改善社会的各个领域。"], "type": "3-1"}
{"id": 1933, "question": "根据万孚生物2020年的年报，请简要介绍报告期内公司的社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "万孚生物", "ent_name": "广州万孚生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["对客户的责任：公司承担服务和共同成长的责任，以顾客满意为宗旨，为客户创造价值，致力于满足客户需求。\n对股东的责任：公司承担价值最大化和可持续发展的责任，关注股东利益，并努力实现股东投资的回报。\n对供应商/销售商的责任：公司承担诚信交易和共赢发展的责任，与供应商/销售商建立互信关系，共同促进业务发展。\n对员工的责任：公司承担关注员工成长和提升自我价值的责任，提供机会和培训，关心员工福利和职业发展。\n对环境的责任：公司承担促进环保和建立节约型社会的责任，关注自然资源的可持续利用，致力于环境保护和可持续发展。\n通过履行对客户、股东、供应商/销售商、员工和环境的责任和义务，万孚生物维护和增进社会利益，实现企业与社会的协调发展。", "万孚生物2020年社会责任工作情况简述如下：公司秉持“服务万众、万众信孚”的经营理念和“为祖国创造尊严、为员工创造机会、为客户创造价值”的宗旨，确立了以顾客满意为宗旨、质量为命脉的质量方针。公司承担服务客户和共同成长的责任，追求股东价值最大化和可持续发展，坚持诚信交易与供应商/销售商共赢发展，关注员工成长和自我价值提升，承担环境保护和节约型社会建设的责任。通过履行对客户、股东、供应商/销售商、员工以及环境等利益相关者的责任和义务，万孚生物维护和增进社会利益，实现企业与社会的协调发展。", "万孚生物在2020年的社会责任工作中，以“服务万众、万众信孚”为经营理念，秉持“为祖国创造尊严、为员工创造机会、为客户创造价值”的经营宗旨，以“顾客满意为宗旨，质量为企业之命脉”为质量方针。公司积极承担对客户的服务和共同成长责任，对股东的价值最大化和可持续发展责任，对供应商/销售商的诚信交易和共赢发展责任，对员工的关注成长和自我价值提升责任，对环境的促进环保和建立节约型社会责任。通过履行对客户、股东、员工、自然资源和环境等利益相关者的责任和义务，万孚生物维护和增进社会利益，实现企业与社会的协调发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1934, "question": "请简要分析千禾味业食品股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "千禾味业", "ent_name": "千禾味业食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，千禾味业食品股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为39,482,608.83元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为39,482,608.83元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.91%。这表示公司在2019年将2.91%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有37名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为1.81%。这表明公司研发团队在员工总数中所占的比例相对较小。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，千禾味业食品股份有限公司的研发投入总额为39,482,608.83元，同比增长了93.92%。这主要是因为公司在该年度加大了对新品类的开发投入，以及对产品“零添加剂”、“天然好味道”等相关研发项目的投入增加。尽管研发投入有所增长，但相对于公司的营业收入，研发投入占比仍然相对较低，为2.91%。此外，公司的研发人员数量相对较少，仅占总人数的1.81%。这显示公司在研发方面有较大的提升空间，可以考虑进一步增加研发团队规模，提高研发投入比例，以推动公司技术创新和产品研发。", "根据提供的信息，千禾味业食品股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为39,482,608.83元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为39,482,608.83元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.91%。这意味着公司在2019年将2.91%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有37名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为1.81%。这表明公司在研发领域有一小部分员工从事相关工作。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，千禾味业食品股份有限公司增加了对研发的投入。公司的研发投入总额为39,482,608.83元，同比增长了93.92%。研发投入占年度营业收入的比例为2.91%。这主要是由于公司在报告期内开发了新的产品类别，并投入了一系列研发项目，以满足消费者对“零添加剂”和“天然好味道”等产品的需求。这些投入反映了公司对研发创新的重视，并努力推动产品的研发与创新。", "根据提供的信息，千禾味业食品股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为39,482,608.83元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为39,482,608.83元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.91%。这意味着公司在2019年将2.91%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有37名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为1.81%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的1.81%。\n研发投入资本化比重：公司在2019年的研发投入没有资本化，资本化比重为0%。\n情况说明：2019年，千禾味业食品股份有限公司在研发方面的投入总额为39,482,608.83元，同比增长了93.92%。这主要是因为公司开发了新的产品类别，并在产品中强调“零添加剂”和“天然好味道”，为此进行了一系列研发项目的投入增加。尽管研发投入占营业收入的比例相对较低（2.91%），但是公司依然积极加大了对研发领域的投入，以不断推进产品创新和品质提升。"], "type": "3-1"}
{"id": 1935, "question": "新天绿色能源股份有限公司2020年年报数据中，公司的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "新天绿能", "ent_name": "新天绿色能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "266424598.45元", "prom_answer": "266424598.45元"}, "answer": ["新天绿色能源股份有限公司2020年年报数据中，公司的投资收益是266424598.45元", "2020年新天绿色能源股份有限公司的年报数据中，公司的投资收益是266424598.45元", "266424598.45元是2020年新天绿色能源股份有限公司的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1936, "question": "请简要介绍汇中仪表股份有限公司2020年董事、监事、高级管理人员报酬情况。", "prompt": {"ent_short_name": "汇中股份", "ent_name": "汇中仪表股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据2020年汇中仪表股份有限公司的年报信息，公司的董事、监事和高级管理人员的报酬情况如下：他们的报酬由股东大会或董事会决定，根据公司的盈利水平、个人的分工和履职情况来确定。报告期内，这些人员的报酬已按时支付。其中，董事长张力新以及董事、总经理董建国、董事会秘书冯大鹏等人获得的报酬较高。此外，他们还获得了股权激励，其中董建国、王健、张继川等人已行权股数较多。总的来说，公司对董事、监事和高级管理人员的报酬给予了适当的关注和奖励。", "根据2020年汇中仪表股份有限公司的年报信息，公司的董事、监事和高级管理人员的报酬情况如下：董事、监事的报酬由股东大会决定，高级管理人员的报酬由董事会决定，并由公司支付。报酬的确定依据是公司的盈利水平以及各人员的分工和履行情况。根据报告期内的数据，董事、监事和高级管理人员的报酬总额为644.91万元，且报酬已按时支付。此外，部分董事和高级管理人员还被授予了股权激励，但在报告期内尚未行权。", "根据2020年汇中仪表股份有限公司的年报信息，公司的董事、监事和高级管理人员报酬情况如下：董事、监事的报酬由股东大会决定，高级管理人员的报酬由董事会决定，并由公司支付。报酬的确定依据是公司的盈利水平以及各个董事、监事和高级管理人员的分工和履职情况。报告期内，董事、监事和高级管理人员的报酬已按时支付。具体来看，董事长张力新获得的税前报酬总额为99.54万元，其他董事、监事和高级管理人员的报酬金额分别为69.78万元至23.75万元不等，合计为644.91万元。此外，部分高级管理人员还获得了股权激励，但报告期内并未行权。"], "type": "3-1"}
{"id": 1937, "question": "请简要分析厦门建霖健康家居股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "建霖家居", "ent_name": "厦门建霖健康家居股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n研发设计优势：公司在研发设计方面建立了完善的体系，拥有强大的研发设计团队和丰富的专利技术。多次获得国内外的工业设计奖项，证明了其在产品研发和设计上的优势。这有助于满足消费者对产品健康环保、时尚美观和智能化的不断增加的需求。\n先进制造优势：公司不断提高生产自动化、信息化和智能化水平，通过整合供应商资源和改善生产制程，建立了高效的生产模式。获得ISO质量管理体系认证和其他认证，表明公司在生产管理方面具有先进制造优势。\n客户优势：公司拥有众多国际知名品牌企业作为合作伙伴，其产品的品质和质量得到这些品牌商的认可。稳定的合作关系和良好的客户优势有助于公司持续获得优质订单，保持市场竞争中的领先地位。\n产业生态优势：公司已形成多个产业生态，包括厨卫产业、净水产业、宜居空气产业、健康照护产业等。这种多元化的产业结构使得公司能够满足不同客户的定制化和多样化需求，并提高公司应对市场变化的能力。\n综合来看，公司在2020年凭借其技术驱动的发展战略，建立了一系列优势，包括研发设计、先进制造、客户关系和产业生态等方面。这些优势有助于公司保持在行业中的竞争优势，并为其未来发展奠定基础。然而，随着市场的不断变化，公司仍需不断创新和提升核心竞争力，以应对激烈的市场竞争。", "根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n研发设计优势：公司拥有完善的研发设计体系和强大的研发设计团队，通过多年的实践积累了丰富的技术和工艺经验。公司在技术创新和产品设计方面获得了多项国内外的认证和奖项，具有较强的技术实力和市场认可度。\n先进制造优势：公司注重提高生产自动化、信息化和智能化水平，建立了高效的原材料供应体系和一贯化、柔性化的生产模式。公司通过引进自动化设备和实施可视化管理，提高了生产效率和质量管理水平。\n客户优势：公司与多个国际知名品牌企业建立了长期合作关系，受到客户的认可和信任。公司能够满足品牌商严格的产品要求，具备卓越的研发设计和先进制造能力，稳定的合作关系有助于持续获得优质订单和保持竞争优势。\n产业生态优势：公司已形成多个产业生态，包括厨卫产业、净水产业、宜居空气产业、健康照护产业等。公司在不同产业领域拥有多样化的产品种类和规格，能够满足客户的定制化需求，拓展合作范围，并提高公司的盈利能力和市场机遇把握能力。\n综合来看，该公司在2020年具备了较强的研发设计和先进制造能力，与知名品牌企业建立了稳定的合作关系，并形成了多个产业生态优势。这些优势有助于提升公司的市场竞争力、知名度和盈利能力，并为公司未来的发展奠定了坚实的基础。然而，随着市场和技术的不断变化，公司仍需持续关注创新和市场需求的变化，以保持竞争优势并实现可持续发展。", "根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n研发设计优势：公司建立了完善的研发设计体系，拥有强大的研发设计团队。其在多个方面取得了技术突破和创新，拥有大量的专利和荣誉，受到国际国内知名品牌企业认可。\n先进制造优势：公司以提高生产自动化、信息化和智能化水平为目标，通过整合供应商资源和改善生产制程，形成了一贯化和柔性化的生产模式。同时，公司引进了自动化控制设备，实现了设备状态和生产信息的可视化管理。\n客户优势：公司的主要客户包括多个国际知名企业，如马斯科集团、科勒集团、洁碧集团等。这些品牌商严格选择供应商，对产品的品质和质量有较高要求，公司能够满足客户的需求，建立了长期稳定的合作关系。\n产业生态优势：公司形成了多个产业生态，包括厨卫产业、净水产业、宜居空气产业、健康照护产业等。这些产业涵盖众多产品种类和规格，可满足客户定制化和多样化的需求，增强了公司的市场竞争力和抗风险能力。\n综合来看，公司在2020年拥有技术驱动的发展战略，积累了丰富的技术实力和客户资源，通过研发设计和先进制造优势满足了市场需求，形成了良好的产业生态，为公司在行业内保持竞争优势提供了有力支持。然而，持续的技术创新和市场拓展仍然是确保公司持续发展的重要因素。"], "type": "3-1"}
{"id": 1938, "question": "请简要分析北京中石伟业科技股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中石科技", "ent_name": "北京中石伟业科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了以下一系列核心竞争力的优势：\n多种技术的交叉优势：\n公司坚信技术是公司持续发展的根本，因此在多个技术领域进行持续投资和积累。在导电EMI屏蔽材料技术、导热界面材料技术、人工合成石墨技术、热管/均热板/热模组技术、EMC滤波技术等领域，公司建立了独立的研发团队和实验平台，并保有先进技术储备。这些技术领域的交叉融汇形成了公司独特的技术竞争力，使其能够快速响应行业的发展变化。\n优质的客户资源优势：\n公司坚持大客户市场战略，将目标行业前5名的大客户作为目标服务客户。主要客户包括通信领域、智能手机领域、消费电子领域的全球知名品牌商和厂商。这些优质客户在技术领域的领先地位牵引了公司在目标行业的技术领先地位。客户对公司的技术和资源的依赖程度不断提升，推动了公司客户服务质量和整体管理水平的提升，同时为公司的财务健康发展提供了良好的信誉保证。\n先进的管理平台优势：\n公司始终坚信良好的管理是公司做大做强和长期发展的基础。公司引入德国SAP公司的企业级资源管理系统，并升级和优化到S/4 HANA最新平台，建立了集成高效的信息管理平台。在研发流程管理方面，引入国外先进的产品生命周期管理平台PLM系统，以缩短产品研发时间和提高协作能力。办公协同系统的升级实现了跨地域移动办公，提高了管理和运营效率。实施和上线生产执行系统（MES）提升了工厂运营和绩效管理。公司全面导入SAP和MES系统，确保各个子公司在同一信息管理平台运行，使得集团各分子公司从研发、生产、财务及管理各方面的工作高效可控。\n综合以上优势，该公司展现出了在技术领域的交叉优势、优质的客户资源和先进的管理平台等多方面的核心竞争力。这些优势有助于公司在激烈的市场环境中不断提升竞争力，实现行业的领先地位，并在所从事的专业和业务领域成为行业的第一阵营。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了以下一系列核心竞争力的优势：\n多种技术的交叉优势：\n公司在多个技术领域建立了独立的研发团队和实验平台，并具备先进的技术储备。这些技术领域包括导电EMI屏蔽材料技术、导热界面材料技术、人工合成石墨技术、热管/均热板/热模组技术、EMC滤波技术等。公司的技术优势使其能够保持技术前沿，并能够快速响应行业的发展变化。\n优质的客户资源优势：\n公司坚持以目标行业前5名的大客户为目标服务客户，与行业领先的通信、智能手机和消费电子等全球知名品牌商和厂商建立了良好的合作关系。针对每个大客户的需求和合作方式，公司为其提供特殊定制的服务组织和流程。这些优质客户在行业技术领先、管理要求高和信誉良好等方面，对公司的技术领先性、整体管理水平和财务健康发展起到积极的推动作用。\n先进的管理平台优势：\n公司注重建立良好的管理体系作为公司做大做强和长期发展的基础。引入了德国SAP公司的企业级资源管理系统，并进行升级和优化，确保业务发展建立在集成高效的信息管理平台上。此外，公司还引入了国外先进的产品生命周期管理平台PLM系统、办公协同系统（OA）和生产执行系统（MES），提升了研发流程管理、协作能力、办公效率以及工厂运营和绩效管理。通过这些先进的管理平台，公司实现了集团各分子公司在同一信息管理平台运行，提高了工作的高效性和可控性。\n综上所述，该公司在技术交叉优势、客户资源优势和先进的管理平台优势方面展现出了强大的核心竞争力。这些优势使得公司能够保持技术领先、与优质客户建立长期合作关系，并有效管理和运营各个分子公司，为公司的持续发展提供了坚实的基础。", "根据提供的信息，该公司在2020年报中展现出了以下一系列核心竞争力的优势：\n多种技术的交叉优势：\n公司注重技术研发，在多个技术领域进行持续投资和积累，保持技术水平处于前沿位置。公司在导电EMI屏蔽材料技术、导热界面材料技术、人工合成石墨技术、热管/均热板/热模组技术、EMC滤波技术等领域建立了独立的研发团队和实验平台，形成交叉融汇的技术竞争力，使得公司能够快速响应行业的发展变化。\n优质的客户资源优势：\n公司坚持大客户市场战略，将行业前5名的大客户作为目标服务客户。主要客户包括通信领域、智能手机领域、消费电子领域的全球知名品牌商和厂商。公司为这些优质客户提供特殊定制服务，从项目早期设计参与到大批量交付，不断提升客户服务质量和客户对公司技术和资源的依赖程度。优质客户的行业技术领先和管理高要求推动了公司在目标行业的技术领先和整体管理水平的提升。\n先进的管理平台优势：\n公司注重良好的管理，在多个领域引入先进的管理平台。公司引入德国SAP公司的企业级资源管理系统，并在2017年进行升级和优化到S/4 HANA最新平台，保证了公司业务发展建立在集成高效的信息管理平台之上。公司还引入国外先进的产品生命周期管理平台PLM系统，以缩短产品研发时间和提高协作能力。办公协同系统的升级实现了跨地域移动办公，提高了管理和运营效率。此外，公司实施和上线生产执行系统（MES），提升工厂运营和绩效管理。全面导入SAP和MES系统确保各个子公司在同一信息管理平台运行，使得集团各分子公司的工作高效可控。\n综合以上优势，该公司在技术研发、客户资源、以及先进的管理平台等方面展现出了强大的核心竞争力。这些优势有助于公司在市场竞争中不断提升地位，实现长期发展目标，并在所从事的专业和业务领域成为行业的领先企业。"], "type": "3-1"}
{"id": 1939, "question": "对比2020年，2021年苏垦农发法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "江苏省农垦农业发展股份有限公司", "ent_short_name": "苏垦农发", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "胡兆辉", "2021年法定代表人": "胡兆辉", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年江苏省农垦农业发展股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是相同的，都是胡兆辉。", "苏垦农发2021年年法定代表人是胡兆辉，与2020年年对比是相同的。", "2021年年苏垦农发法定代表人与2020年年都是胡兆辉，所以相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1940, "question": "南京聚隆2021年的归属母公司所有者净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南京聚隆", "ent_name": "南京聚隆科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "归属母公司所有者净利润", "归属母公司所有者净利润": "31783704.93元", "prom_answer": "31783704.93元"}, "answer": ["南京聚隆2021年的归属母公司所有者净利润是31783704.93元", "2021年南京聚隆的归属母公司所有者净利润是31783704.93元", "31783704.93元是2021年南京聚隆的归属母公司所有者净利润"], "type": "1"}
{"id": 1941, "question": "请简要介绍2021年华邦健康董监高的薪酬情况。", "prompt": {"ent_short_name": "华邦健康", "ent_name": "华邦生命健康股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据华邦健康2021年的年报信息，公司章程的规定，董事、监事和高级管理人员的报酬在公司严格确定。他们的报酬是根据其职务、公司现行薪酬制度、经营业绩和个人绩效来确定的。董事（不包括独立董事）、监事和高级管理人员的报酬是他们从事公司管理工作所得的工资性收入。在2021年度，董事、监事和高级管理人员从公司共领取了806.71万元的报酬，报酬的领取与职务和业绩挂钩。报告中列出的具体人员包括董事长张松山、董事兼总经理张海安、董事兼董事会秘书彭云辉、董事王榕、独立董事黎明和刘忠海、监事会主席王政军、监事边强和王文星，以及财务总监王剑。他们的报酬总额分别列出，并且没有从公司关联方获取报酬。", "根据华邦健康2021年的年报信息，公司章程规定，公司严格按照职务、业绩和个人绩效确定董事、监事和高级管理人员的报酬。报酬的决策程序主要参考公司现行的薪酬制度和经营业绩，并且根据职务和业绩挂钩进行考核领取。在2021年度，董事、监事和高级管理人员从公司共获得了税前报酬总额为806.71万元。具体人员包括：董事长张松山，董事兼总经理张海安，董事兼董事会秘书彭云辉，董事王榕，独立董事黎明和刘忠海，监事会主席王政军，监事边强和王文星，以及财务总监王剑等。这些董事、监事和高级管理人员的报酬均为从公司获得的工资性收入，且没有从公司关联方获取报酬。", "根据华邦健康2021年的年报信息，董事、监事和高级管理人员的报酬严格按照职务、业绩和个人绩效确定。在2021年度，他们从公司共获得了税前报酬总额为806.71万元。具体人员包括董事长、董事、总经理、独立董事、监事会主席和财务总监等，报酬为工资性收入，且没有从公司关联方获取报酬。"], "type": "3-1"}
{"id": 1942, "question": "请简要分析常州千红生化制药股份有限公司2020年行业情况。", "prompt": {"ent_short_name": "千红制药", "ent_name": "常州千红生化制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["常州千红生化制药股份有限公司在2020年所处的行业情况表现出较为强劲的竞争地位和持续发展势头。以下是该公司在2020年的行业地位的简要分析：\n龙头企业地位：公司是国内生物医药行业生化制药细分领域的龙头企业，这意味着公司在该领域拥有领先地位，并对行业产生较大的影响力。作为龙头企业，公司在技术研发、产品质量、市场份额等方面有较强的竞争优势。\n专精特发展：公司坚持“专、精、特”的发展道路，专注于生物医药行业的多糖与蛋白酶类药物细分领域。通过专注于细分领域，公司在相关领域积累了深厚的技术和产品经验，并形成了自身的核心竞争力。\n多个拳头产品：公司主要产品包括胰激肽原酶、复方消化酶、门冬酰胺酶、肝素钠等原料药和制剂系列产品。其中，酶制剂产品的国家标准均依公司内控标准制订或修订，显示了公司在技术和标准制定方面的主导地位。\n全产业链涵盖：公司是少数涵盖肝素全产业链的药品生产企业之一。其千红肝素钠注射液连续四年市场占有率国内第一，表现出强大的市场竞争力。同时，公司积极推广低分子肝素制剂、肝素钠封管注射液等新品种，市场份额不断提升。\n强大品牌影响力：公司的怡开品牌被评为国家驰名商标，并在多个领域的专家共识文件中得到认可。公司的品牌宣传策略有效，怡开系列产品实现超过5亿元的销售规模，证明了品牌在行业内具有较高的知名度和影响力。\n科技创新推动：公司大力推进科技创新，引进高层次人才并成立两个合资研究院。公司投资的创药研究机构在生物医药创新领域申报了大量发明专利，取得了药品生产批件和一类新药临床批件。这些创新成果为公司提供了强大的核心竞争力。\n综上所述，常州千红生化制药股份有限公司在2020年表现出在生物医药行业中的领先地位。通过专注于细分领域、持续进行科技创新和打造有竞争力的品牌，公司在国内市场和国际市场都取得了显著的业绩和发展成果。", "常州千红生化制药股份有限公司在2020年所处的行业地位表现出强大的竞争力和创新能力。以下是对该公司2020年行业情况的简要分析：\n专注于生物医药细分领域：公司长期以来专注于国内生物医药行业多糖与蛋白酶类药物细分领域，通过在核心领域的专精特发展道路，打造了一系列拳头产品，其中酶制剂产品的国家标准均依赖公司内控标准制订或修订。\n强大的市场地位：公司是少数涵盖肝素全产业链的药品生产企业之一。其千红肝素钠注射液连续四年市场占有率位居国内第一。公司通过加强对低分子肝素制剂、肝素钠封管注射液等新品种市场的推广开发，成功提升了市场份额，成为公司新的重要增长高点。\n知名品牌和影响力：公司的怡开品牌被评为国家驰名商标，并在行业内具有较高的知名度和品牌影响力。怡开系列产品在报告期内实现超过5亿的销售规模。此外，公司还通过“千红怡美”品牌推广策略，在线上线下学术平台推广和OTC终端推广等方面取得了超亿元的发展态势。公司的门冬酰胺酶是全球三大原料药生产商之一，具有较高的海内外知名度。\n积极的科技创新：公司积极推进科技创新，从海外引进高层次人才，并在国外成立离岸药物研发中心，建立“常州千红国际生物医药创新药物孵化基地”，并被列入“十二五”国家重大科技专项。在创药研究领域，公司取得了大量研究成果，申报了191个发明专利（授权97项）。在药品生产方面，公司已取得三个药品生产批件及三个一类新药临床批件，还有一个一类新药将在国外开展临床试验。这些努力为公司后续发展提供了强大的核心竞争力。\n综上所述，常州千红生化制药股份有限公司在生物医药行业中处于龙头企业的地位，通过创新药物的研发和推广，深耕国内制剂市场和高附加值品种出口，积极打造了国内有竞争力的大型生物医药企业。公司的市场份额和品牌影响力得到显著提升，并在科技创新领域取得了显著成就，为中国生物医药行业的进一步发展做出了重要贡献。", "常州千红生化制药股份有限公司在2020年的行业情况如下：\n公司所处的行业地位：\n常州千红生化制药是国内生物医药行业生化制药细分领域的龙头企业。公司以创新药物为核心竞争力，致力于深耕国内制剂市场和高附加值品种出口，并积极打造国内有竞争力的大型生物医药企业。\n产品领域和市场份额：\n公司多年来专注于国内生物医药行业的多糖与蛋白酶类药物细分领域，通过专精特的发展策略，在原研或国内首仿的特色产品上取得了成功。公司的主要产品包括胰激肽原酶、复方消化酶、门冬酰胺酶和肝素钠等原料药和制剂系列产品。其中，公司的酶制剂产品制定了国家标准，参与了肝素钠国际标准的制定或修订。\n公司是少数涵盖肝素全产业链的药品生产企业之一，其旗下的千红肝素钠注射液连续四年市场占有率在国内位居第一。公司还加强了对低分子肝素制剂、肝素钠封管注射液等新品种市场的推广开发，市场份额显著提升。此外，依诺肝素注射液已递交一致性评价材料，即将接受现场核查，而肝素钠注射液已率先完成一致性评价并获得中国药监局的受理。\n公司的怡开品牌被评为国家驰名商标，并在行业内具有较高的知名度和品牌影响力。怡开系列产品在学术平台推广、OTC终端推广等方面采用线上线下并举的策略，持续保持超亿元的销售规模。此外，公司的门冬酰胺酶作为全球三大原料药生产商之一，在海内外具有较高的知名度。\n科技创新和研发实力：\n公司致力于推进科技创新，通过引进高层次人才和合资研究院的成立，以及在国外建立离岸药物研发中心，打造了“常州千红国际生物医药创新药物孵化基地”。公司投资的创药研究机构在基因重组、靶向抗癌药物等生物医药创新领域申报了大量发明专利，其中97项已获得授权。公司在近年取得了三个药品生产批件和三个一类新药临床批件，还有一个一类新药将在国外进行临床试验。此外，公司正在进行多个不同阶段的创新药物研究，为未来的发展提供强大的核心竞争力。\n综上所述，常州千红生化制药股份有限公司在2020年取得了较好的行业地位和业绩成绩。公司以创新药物为核心驱动力，通过深耕国内市场和加强国际竞争力，成为国内生物医药行业生化制药细分领域的领军企业。公司在产品领域、市场份额和科技创新方面取得了显著成绩，为公司未来的发展奠定了坚实的基础。"], "type": "3-1"}
{"id": 1943, "question": "深圳机场2021年法定代表人对比2020年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "深圳市机场股份有限公司", "ent_short_name": "深圳机场", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "林小龙", "2021年法定代表人": "陈繁华", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年深圳市机场股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是陈繁华2020年法定代表人是林小龙。", "2021年年深圳机场法定代表人为陈繁华，2020年年深圳机场法定代表人为林小龙，答案是不相同。", "2020年法定代表人林小龙与2021年法定代表人陈繁华不相同，所以2021年年深圳市机场股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1944, "question": "对比2020年，2021年国联证券的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "国联证券股份有限公司", "ent_short_name": "国联证券", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "姚志勇", "2021年法定代表人": "葛小波", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年国联证券法定代表人为葛小波，2020年年国联证券法定代表人为姚志勇，答案是不相同。", "2020年法定代表人姚志勇与2021年法定代表人葛小波不相同，所以2021年年国联证券股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同，2020年法定代表人是姚志勇，2021年法定代表人是葛小波"], "type": "2-2"}
{"id": 1945, "question": "2019-2021年东南网架法定代表人是否都相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "浙江东南网架股份有限公司", "ent_short_name": "东南网架", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "徐春祥", "2020年法定代表人": "徐春祥", "2021年法定代表人": "徐春祥", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年东南网架法定代表人与前两年相比是一样的，都是徐春祥，所以答案是相同", "相同，法定代表人是徐春祥。", "2021年年浙江东南网架股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人是相同的，都是徐春祥。"], "type": "2-2"}
{"id": 1946, "question": "2020年设计总院对联营企业和合营企业的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "设计总院", "ent_name": "安徽省交通规划设计研究总院股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "5957580.15元", "prom_answer": "5957580.15元"}, "answer": ["2020年设计总院对联营企业和合营企业的投资收益是5957580.15元", "设计总院2020年对联营企业和合营企业的投资收益是5957580.15元", "5957580.15元是2020年设计总院对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1947, "question": "请简要分析江苏利通电子股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "利通电子", "ent_name": "江苏利通电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，江苏利通电子股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为62,470,676.02元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为62,470,676.02元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为3.86%。这表示公司在2019年将3.86%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有162名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为4.34%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的4.34%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，没有具体列出研发投入资本化的比重。\n情况说明：根据提供的信息，没有进一步的情况说明。然而，可以看出江苏利通电子股份有限公司在2019年对研发活动非常重视，投入金额相对较高（占营业收入的3.86%），并且拥有相对规模较大的研发团队（占公司总人数的4.34%）。这表明公司在技术创新和产品研发方面有着积极的态度和较高的投入，可能是为了推动公司的产品创新和市场竞争力的提升。", "根据提供的信息，江苏利通电子股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为62,470,676.02元，没有资本化研发投入，合计研发投入为62,470,676.02元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为3.86%。这表示公司在2019年将3.86%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有162名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为4.34%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的4.34%。\n研发投入资本化比重：没有提供研发投入资本化的比重。\n情况说明：根据提供的信息，没有详细说明公司研发投入的资本化比重及其他情况。但可以看出，江苏利通电子股份有限公司在2019年积极投入研发活动，研发投入金额较大，并占据了公司营业收入的3.86%。同时，公司拥有162名研发人员，占据了公司总人数的4.34%。这表明公司注重创新和技术研发，在提高产品技术水平和推动技术创新方面取得了一定的投入和成果。", "根据提供的信息，江苏利通电子股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年的费用化研发投入为62,470,676.02元，资本化研发投入为0元，合计研发投入为62,470,676.02元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为3.86%。这表示公司在2019年将3.86%的营业收入用于研发活动。\n研发人员数量：公司共有162名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为4.34%。这表明公司的研发团队占据了公司总员工的4.34%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：根据提供的信息，江苏利通电子股份有限公司在2019年的研发投入为62,470,676.02元，占营业收入的比例为3.86%。公司拥有162名研发人员，占公司总人数的比例为4.34%。然而，研发投入资本化比重没有提供，因此无法了解公司在研发投入中资本化的情况。总体来说，公司在2019年积极投入研发活动，为产品创新和技术提升做出了较大的努力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1948, "question": "四川升达林业产业股份有限公司2020年的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "升达林业", "ent_name": "四川升达林业产业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "155079933.19元", "prom_answer": "155079933.19元"}, "answer": ["四川升达林业产业股份有限公司2020年的净利润是155079933.19元", "2020年四川升达林业产业的净利润是155079933.19元", "155079933.19元是2020年四川升达林业产业的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1949, "question": "请简要分析江苏三房巷实业股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三房巷", "ent_name": "江苏三房巷实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年三房巷的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1950, "question": "请简要分析绍兴贝斯美化工股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "贝斯美", "ent_name": "绍兴贝斯美化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，分析该公司在2019年的公司地位情况如下：\n产业链覆盖：该公司在农药医药领域拥有一套完整的产业链，包括农药医药中间体、农药原药以及农药制剂的科研开发、中间体生产、原药合成和制剂加工体系。这使得公司能够掌握核心技术和生产能力，实现自主研发并将科研成果转化为生产力。\n技术研发能力：公司注重技术研发，并以自主研发为主，合作开发为辅。通过持续的技术创新，公司在农药原药浓度及杂质含量等方面已经达到甚至超过发达国家的标准和要求，并在同类企业中具备成本优势。这为公司成为跨国农药企业合格战略供应商提供了竞争优势。\n产能规模：公司在二甲戊灵中间体行业位于前列，年产能为“8,000 吨 4-硝基邻二甲苯、9,000 吨 N-（1-乙基丙基）-3,4-二甲基苯胺和 4000 吨 2,3-二甲基苯胺”。控股子公司江苏永安是国内乃至亚太地区二甲戊灵细分领域的龙头企业，年产能为“二甲戊灵 95% 原药 12,000 吨、330 克/升乳油 4000 千升”。这显示了公司在二甲戊灵产业领域有着相当大的生产规模和市场份额。\n市场竞争：国际上主要有巴斯夫作为二甲戊灵制剂的生产商，其制剂品牌名为“施田补”。巴斯夫是全球最大的二甲戊灵原药和制剂的生产商，其原药配套生产能力约为20,000吨/年。虽然巴斯夫的规模较大且具有全球影响力，但公司通过自主研发和成本优势，成功在二甲戊灵中间体行业和制剂领域占据一定地位，并成为国内领先的企业。\n综合来看，该公司在2019年具备较为优越的地位，拥有完整的产业链和核心技术优势，成为农药医药领域中的重要参与者。其在二甲戊灵领域的产能规模和控股子公司在细分领域的领先地位，显示了公司在市场上的一定竞争优势。然而，由于国际巨头巴斯夫的存在，公司在全球市场中仍需持续努力，继续加强技术创新和市场拓展，以保持和提升自身地位。", "根据提供的信息，分析该公司2019年的公司地位情况如下：\n产业链覆盖和技术实力：该公司在农药医药领域的产业链覆盖包括农药医药中间体、农药原药和农药制剂。公司注重技术研发，并以自主研发为主导，以合作开发为辅助，能够将科研成果转化为生产力。公司拥有一套完整的科研开发、中间体生产、原药合成和制剂加工体系。这显示了公司在技术实力和产业链管理方面的优势。\n生产能力和成本优势：公司在二甲戊灵中间体行业处于前列，并且拥有年产能为\"8,000吨4-硝基邻二甲苯、9,000吨N-（1-乙基丙基）-3,4-二甲基苯胺和 4000 吨 2,3-二甲基苯胺\"的生产能力。其控股子公司江苏永安是国内乃至亚太地区二甲戊灵细分领域的龙头企业，年产能为\"二甲戊灵 95%原药 12,000吨、330克/升乳油4000千升\"。这显示了公司在生产能力和市场地位方面的强大竞争力。\n跨国农药企业供应商能力：该公司在二甲戊灵原药生产方面，通过自主研发的核心工艺技术支持，已经达到甚至超过发达国家的标准和要求，具备成为跨国农药企业合格战略供应商的能力。这表明公司在供应商市场上有竞争优势，并具备与国际巨头竞争的潜力。\n巴斯夫作为主要竞争对手：在国际市场上，巴斯夫是该公司的主要竞争对手。巴斯夫是全球最大的二甲戊灵原药和制剂的生产商，其原药配套生产能力约为20,000吨/年。然而，巴斯夫的二甲戊灵原药几乎全部用于内部配套生产制剂，并不对外销售原药。这可能为该公司提供了在市场上与巴斯夫竞争的机会。\n综上所述，该公司在2019年在农药医药领域具备较强的产业链覆盖、技术实力、生产能力和成本优势。同时，公司在成为跨国农药企业供应商方面具备潜力。然而，需要注意的是，国际市场上仍存在强大的竞争对手，如巴斯夫。因此，公司需要继续加强技术研发和市场拓展，以保持和提升竞争优势。", "根据提供的信息，分析该公司2019年的公司地位情况如下：\n产业链覆盖：该公司在农药医药领域拥有一套完整的科研开发、中间体生产、原药合成以及制剂加工体系。公司的产业链涵盖了农药医药中间体、农药原药和农药制剂，这使得公司在农药产业中具备较强的竞争力。\n技术研发和自主研发能力：公司注重技术研发，并以自主研发为主，以合作开发为辅。公司能够将科研成果持续转化成生产力，这意味着公司具备不断创新和开发新产品的能力，有望在行业中保持领先地位。\n产品质量和成本优势：公司生产的二甲戊灵原药浓度及杂质含量已达到甚至超过发达国家的标准和要求，这表明公司在产品质量方面表现优秀。此外，公司在各个环节以自主研发的核心工艺技术为支撑，具备在同类企业中成本优势，这有助于提高其在市场上的竞争力。\n年产能：公司的年产能在二甲戊灵中间体行业中位居前列。旗下控股子公司江苏永安是国内乃至亚太地区二甲戊灵细分领域的龙头企业，其年产能也相当可观。这显示了公司在行业内产能较高的地位。\n市场竞争：在国际上，巴斯夫是全球最大的二甲戊灵原药和制剂的生产商，其原药配套生产能力约为20,000吨/年。然而，巴斯夫几乎全部用于内部配套生产制剂，并不对外销售原药。这为其他生产商，包括该公司，提供了机会在国际市场上成为跨国农药企业的合格战略供应商。\n综合来看，该公司在2019年具备较为稳固的地位。它拥有完整的产业链，注重技术研发和自主创新，产品质量和成本具备竞争优势，同时在国内外市场都有一定的份额和地位。然而，面对国际巨头巴斯夫的竞争，该公司需要继续加强技术创新和产品优势，扩大市场份额，以保持竞争优势并继续在行业中保持领先地位。"], "type": "3-1"}
{"id": 1951, "question": "请简要分析鞍山七彩化学股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "七彩化学", "ent_name": "鞍山七彩化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息分析，该公司在2019年在高性能有机颜料行业具有重要地位，特别是在苯并咪唑酮系列高性能有机颜料方面具有举足轻重的地位。以下是对公司2019年公司地位情况的简要分析：\n产品领先地位：该公司是国内最早将苯并咪唑酮系列产品产业化的企业之一，通过不断的研发投入、技术积累、工艺改良和质量控制，实现了多种高性能有机颜料产品的规模化生产，包括颜料黄180、颜料黄181、颜料橙64等。这使得公司在该领域内拥有较高的技术水平和丰富的产品线，为公司的市场地位奠定了基础。\n市场竞争力：公司产品的质量稳定性得到显著提高，且产品种类更加丰富，产销规模持续扩大，有效降低了生产成本，提高了性价比。这使得公司在国内外市场上都有很强的竞争力，特别是在国际市场上，拥有一定的优势。\n环保产品：公司增加了对环境友好的水性高性能有机颜料产品，适用于下游水性油墨、水性涂料的生产配制。这在当今对环境友好的趋势下，有助于拓展公司的市场份额，满足国内外客户对环保产品的需求。\n营业规模和盈利能力：虽然具体数据未提供，但综合营业规模和产品发展前景的描述可以暗示公司在2019年取得了良好的营业成绩，并且在盈利能力方面表现出色。\n研发水平：公司不断进行研发投入，这使得产品质量和性能不断提升，有助于公司在行业内保持技术领先地位。\n综合来看，该公司在2019年在高性能有机颜料行业中处于重要地位，特别是在苯并咪唑酮系列高性能有机颜料方面具有举足轻重的地位，并且在国际市场上拥有一定的竞争优势。公司的发展前景看好，但具体表现还需结合更多财务和市场数据来全面评估。", "根据提供的信息，可以得出以下关于该公司2019年公司地位的分析：\n产品领先地位：该公司是国内最早将苯并咪唑酮系列产品产业化的企业之一，成功实现了多种高性能有机颜料产品的规模化生产，包括颜料黄180、颜料黄181、颜料橙64等。这使得该公司在高性能有机颜料行业中具有重要地位。\n技术实力和创新能力：通过长期的研发投入、技术积累、工艺改良和质量控制，该公司不断提高产品的质量稳定性，并且产品种类更加丰富。这表明该公司在技术实力和创新能力方面具备竞争优势。\n市场竞争力：由于产品质量的稳定性提高、种类的丰富化以及生产成本的降低，该公司在国内外市场都具有很强的竞争力。尤其在苯并咪唑酮系列高性能有机颜料领域，该公司具有举足轻重的地位，并在国际市场上拥有一定的优势。\n环境友好产品：该公司还增加了对环境友好的水性高性能有机颜料产品，适用于下游水性油墨和水性涂料的生产配制。这种环境友好的产品在当前环境保护意识提高的背景下，具有潜在的市场需求和竞争优势。\n综合以上分析，该公司在2019年在高性能有机颜料行业具有重要地位，特别是在苯并咪唑酮系列高性能有机颜料方面具有举足轻重的地位，并在国际市场上具备一定的优势。", "根据提供的信息，该公司在2019年具有以下重要地位和优势：\n领先的产业化企业：该公司是国内最早将苯并咪唑酮系列产品产业化的企业之一，这意味着他们在该领域具有较早的布局和经验积累。\n多种高性能有机颜料产品：公司先后实现了颜料黄180、颜料黄181、颜料橙64等多种高性能有机颜料产品的规模化生产，这表明其产品线比较丰富，并且在高性能有机颜料领域有一定的技术实力。\n质量稳定性和性价比提高：公司通过长期不断的研发投入、技术积累、工艺改良、质量控制以及产业链管理，大幅提高了产品的质量稳定性，同时有效降低了生产成本，显著提高了性价比。这使得他们的产品在国内外市场都有很强的竞争力。\n环境友好产品的增加：公司增加了对环境友好的水性高性能有机颜料产品，适用于下游水性油墨、水性涂料的生产配制。这种环保倾向有助于公司在面对日益重视环保的国际市场竞争中获得优势。\n重要地位和竞争优势：综合营业规模、产品发展前景、盈利能力和研发水平，公司在高性能有机颜料行业具有重要地位。特别是在苯并咪唑酮系列高性能有机颜料方面具有举足轻重的地位，这使得公司在国际市场竞争中具有一定的优势。\n综合来看，该公司在2019年表现出色，处于高性能有机颜料行业的领先地位，并且在国内外市场都有强大的竞争力。其产品线丰富，技术实力较强，同时关注环保发展，这些因素使得公司在未来有望继续保持其竞争优势和市场地位。"], "type": "3-1"}
{"id": 1952, "question": "结合上海微创心脉医疗科技集团股份有限公司2021年的年报信息，请简要分析该公司研发投入的变动情况及原因。", "prompt": {"ent_short_name": "心脉医疗", "ent_name": "上海微创心脉医疗科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据上海微创心脉医疗科技集团股份有限公司2021年的年报信息，我们可以对公司的研发投入情况进行以下分析：\n研发投入总额增长：本年度的研发投入总额为123,480,502.42元，较上年度的83,318,885.43元增长了48.20%。这表明公司在研发方面增加了投入，显示出对技术创新和产品研发的重视。\n费用化研发投入增加：费用化研发投入从上年度的73,005,039.43元增加到了本年度的102,266,057.42元，增长了40.08%。这可能是由于公司加大了项目研发力度和招聘了更多的研发人员，以加强在外周动脉及静脉血管介入领域的研发工作。\n资本化研发投入大幅增加：资本化研发投入从上年度的10,313,846.00元增加到了本年度的21,214,445.00元，增长了105.69%。资本化研发投入通常指的是将研发支出列入固定资产或无形资产的计算，这种增加可能意味着公司在技术设备、专利或其他长期资产方面的投入增加。\n研发投入占营业收入比例的变化：研发投入占营业收入的比例从上年度的17.72%增加到了本年度的18.04%，增加了0.32个百分点。这表明公司在研发方面的投入相对于营业收入有所增加，可能是为了推动技术创新和产品开发。\n研发投入资本化比重的变化：研发投入资本化比重从上年度的12.38%增加到了本年度的17.18%，增加了4.8个百分点。然而，根据提供的信息，没有提供关于这个变化的原因和合理性说明。\n综上所述，根据提供的研发投入情况表，公司在本年度加大了研发投入，特别是在费用化研发投入和资本化研发投入方面。这可能反映了公司对技术创新和产品研发的重视，并且与营业收入的比例也略微增加。然而，关于研发投入资本化比重的变化没有提供详细说明，因此无法进一步分析其原因和合理性。", "根据上海微创心脉医疗科技集团股份有限公司2021年的年报信息，可以得出以下结论：\n研发投入的变动情况：\n费用化研发投入：本年度费用化研发投入为102,266,057.42元，较上年度增长40.08%。\n资本化研发投入：本年度资本化研发投入为21,214,445.00元，较上年度增长105.69%。\n研发投入合计：本年度研发投入合计为123,480,502.42元，较上年度增长48.20%。\n研发投入总额占营业收入比例的变化情况：\n本年度研发投入占营业收入的比例为18.04%，较上年度增加了0.32个百分点。\n研发投入资本化的比重变化情况：\n本年度研发投入资本化的比重为17.18%，较上年度增加了4.8个百分点。\n研发投入总额较上年发生重大变化的原因：\n公司加大了项目研发和研发人员的招聘力度，尤其在外周动脉及静脉血管介入领域的研发投入力度增加。\n研发投入资本化的比重变动的原因及合理性说明（不适用）：\n年报信息中没有给出研发投入资本化的比重变动的原因及合理性说明。\n总的来说，公司在本年度增加了研发投入的总额和费用化研发投入，其中资本化研发投入增幅更为显著。这表明公司在研发领域的投入有所加大，可能是为了推动创新和产品研发。增加的研发投入可能与公司希望在外周动脉及静脉血管介入领域取得更多突破有关。由于没有提供研发投入资本化比重的变动原因，无法对该方面的变化进行分析。", "根据上海微创心脉医疗科技集团股份有限公司2021年的年报信息，公司在本年度加大了研发投入，包括费用化和资本化投入。这显示出公司对创新和研发的重视，并可能是为了在外周动脉及静脉血管介入领域取得更多突破。研发投入占营业收入比例的轻微增加也表明公司在研发方面的投资相对稳定。"], "type": "3-1"}
{"id": 1953, "question": "对比2020年，2021年江苏连云港港口股份有限公司的法定代表人是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "江苏连云港港口股份有限公司", "ent_short_name": "连云港", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "李春宏", "2021年法定代表人": "丁锐", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2020年法定代表人是李春宏，2021年法定代表人是丁锐", "2021年年连云港法定代表人为丁锐，2020年年连云港法定代表人为李春宏，答案是不相同。", "2021年年江苏连云港港口股份有限公司法定代表人与2020年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是丁锐2020年法定代表人是李春宏。"], "type": "2-2"}
{"id": 1954, "question": "根据深圳南山热电股份有限公司2019年的年度报告，请简要分析报告期内公司从事的主要业务。", "prompt": {"ent_short_name": "深南电", "ent_name": "深圳南山热电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据深圳南山热电股份有限公司2019年的年度报告，报告期内，该公司的主要业务主要集中在供电供热领域，特别是燃气-蒸汽联合循环发电业务。公司拥有南山热电厂、中山南朗电厂和东莞高埗电厂三家全资或控股的燃机发电厂。这些发电厂均在珠江三角洲的电力负荷中心区，扮演着重要的电源调峰角色。但报告期内，公司面临的困难主要包括电网电价的下调，基数电量的减少，燃料成本的上升，以及环保监管的压力。\n尽管面临压力，公司还是积极应对，增强了经济运行管理，加大参与电力市场化营销竞争，从而尽可能减少外部环境对公司经营业绩的负面影响。特别是在广东省电力市场化改革的大背景下，公司主动适应，积极参与。2019年，公司下属发电厂完成的全电量规模达到34.66亿千瓦时，其中包括实际上网电量14.58亿千瓦时，电力营销电量20.08亿千瓦时。具体来看，南山热电厂、中山南朗电厂和东莞高埗电厂在电量完成情况上表现不一。\n此外，公司也非常重视多元化发展，努力开拓和提升相关的存量业务。例如，深南电工程公司在国内外燃机电站建设工程的技术咨询和技术服务业务领域，以及深南电环保公司在污水处理厂湿污泥的干化处理业务上，都取得了一定的成绩。这不仅增加了公司的经营多样性，还为公司带来了新的收入来源。", "根据深圳南山热电股份有限公司2019年的年度报告，该公司的主要业务主要集中在供电供热领域，特别是燃气-蒸汽联合循环发电业务。", "在报告期内，公司的主营业务主要集中在生产经营供电供热以及提供发电厂（站）相关的技术咨询和技术服务。公司拥有3家燃机发电厂，总装机容量达到126万千瓦，服务的地理区域主要在珠江三角洲的电力负荷中心区。\n公司的燃气-蒸汽联合循环发电业务在报告期内运行正常，但由于电网电价下调和基数电量减少，以及燃料成本上升和环保监管压力增大，公司的主营业务面临着挑战。为了应对这些挑战，公司在保证安全生产的同时，加强了经济运行管理，积极参与电力市场化营销竞争，并取得了良好的成效。在此期间，公司完成的全电量规模（上网电量+电力营销电量）为34.66亿千瓦时。\n报告期内，公司也在其他领域寻求业务增长，主要在燃机电站建设工程的技术咨询和技术服务业务，以及利用发电厂的余热进行污泥处理业务。公司下属的深南电工程公司和深南电环保公司在这些领域均有所作为，其中深南电环保公司完成了15.52万吨的湿污泥处理，实现了污泥的减量化、无害化处理和资源的综合利用。\n总的来说，尽管公司面临一些挑战，如电价下调、基数电量减少、燃料成本上升以及环保监管压力等，但公司通过加强经营管理、参与市场化竞争以及寻求新的业务拓展，依然保持了业务运行的稳定和进步。在未来，公司需要继续提升电力主营业务的经营效益，同时也需要加强与市场的互动和对新业务领域的探索，以更好地适应行业环境的变化和挑战。"], "type": "3-1"}
{"id": 1955, "question": "请简要分析江苏三六五网络股份有限公司2020年重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三六五网", "ent_name": "江苏三六五网络股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据江苏三六五网络股份有限公司2020年的年报内容，公司在报告期内没有发生与日常经营相关的关联交易，没有进行资产或股权的收购、出售的关联交易，也没有进行共同对外投资的关联交易。此外，公司报告期内没有存在关联债权债务往来，也没有其他重大关联交易。\n总结起来，公司在报告期内没有发生任何重大关联交易。", "根据江苏三六五网络股份有限公司2020年的年报内容，公司在报告期内没有发生任何重大关联交易。", "根据2020年江苏三六五网络股份有限公司的年报内容，公司在报告期内没有发生任何重大关联交易"], "type": "3-1"}
{"id": 1956, "question": "请简要分析珠海英搏尔电气股份有限公司2019年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "英搏尔", "ent_name": "珠海英搏尔电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["该公司在2019年的核心竞争力主要有以下方面：\n研发和技术优势：\n公司在电机控制器领域经历了从场地车、中低速电动车到纯电动乘用车的逐步升级，累积了丰富的产品核心技术。\n从2009年起，公司开始研发场地电动车辆的直流电机控制器，并逐步在国内电动高尔夫球车、电动游览观光车、电动叉车等领域取得成功。\n公司开发的交流电机控制和驱动系统，在中低速电动车领域有明显优势，成为国内中低速电动车辆的电控系统技术引领者和重要供应商。\n公司持续投入研发费用，并取得众多自主创新研发成果，拥有多项专利和软件著作权。\n创新产品制造工艺优势：\n公司在电机控制器的设计和生产制造过程中不断创新，形成了市场领先的性价比优势。\n公司建立了创新型产品工艺和电路布局，快速响应市场需求，实现标准化与规模化生产，降低产品成本。\n公司采用模块化工艺结构，在产品组装生产过程中具有产能扩张和较高的柔性生产空间。\n市场先发及客户优势：\n公司根据市场情况将客户划分为不同销售区域，维护现有客户关系并不断开发新客户。\n公司与客户保持密切联系，积极参与客户电动车辆电机控制器的配置选型工作，赢得了客户的高度认可。\n公司在中低速电动车领域产品仍然占据市场领导地位，并在新能源汽车领域与多家主流汽车厂商合作。\n产品优势：\n公司产品质量优异，采用国际一流的数字信号处理器和先进的MOSFET、IGBT等作为主要元器件。\n公司产品种类多样，覆盖各种新能源电动车、中低速电动车和场地电动车等领域，具有广泛的市场渗透性。\n公司产品具有灵活的定制化能力，可以根据客户的多样化需求进行功率单元排列组合和定制化生产。\n总体来说，该公司在2019年拥有深厚的技术研发底蕴和持续的研发投入，通过创新产品制造工艺在市场中保持先发优势。同时，与客户的密切合作和产品质量的优势也为公司在竞争激烈的电动车辆市场中取得了优势地位。", "根据提供的信息，该公司在2019年的核心竞争力主要表现在以下几个方面：\n研发和技术优势：公司在电机控制器产品方面具备深厚的技术研发底蕴。从场地车、中低速电动车到纯电动乘用车，公司不断升级产品，并在技术方面积累了核心竞争力。公司在电机控制和驱动系统方面具备优越性能、可靠性和成本效益，成为国内中低速电动车辆的技术引领者和重要供应商。\n创新产品制造工艺优势：公司在电机控制器的制造工艺方面持续创新，形成了市场领先的性价比优势。通过创新工艺，公司提高了产品质量和生产效率。公司的产品工艺布局结构具有模块化生产和柔性扩容的优势，降低成本，提高产品的可靠性，并满足客户的动态和个性化需求。\n市场先发及客户优势：由于公司在新能源汽车领域的积累，已经形成市场先发优势。公司积极与客户保持密切联系，参与客户电动车辆电机控制器的配置选型工作，赢得了客户的高度认可。公司在中低速电动车和新能源汽车领域具有显著市场地位，并与多个重要客户建立了稳定的合作关系。\n产品优势：公司的产品具有优异的质量，采用国际一流的数字信号处理器和先进的功率器件，结合先进的技术和严格的产品控制标准，实现了出色的产品性能。此外，公司的电机控制器种类丰富，并具有可渗透性较强，可以满足各种电动车领域的需求，具有明显的灵活性和可定制性。\n综合来看，该公司在2019年具备较强的研发和技术优势，创新的产品制造工艺，市场先发及客户优势，以及产品质量和多样性方面的优势。这些因素使得公司在电机控制器领域处于竞争优势地位，并能够满足不同客户的需求。", "2019年该公司的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n研发和技术优势：\n公司在电动车辆电机控制器领域积累了深厚的技术研发底蕴。从最初的场地车、中低速电动车到纯电动乘用车的升级，公司不断积累产品核心技术。特别是在中低速电动车领域，公司开发的交流电机控制和驱动系统在使用性能、可靠性、成本等指标上优于竞争对手，使公司成为国内中低速电动车辆的电控系统技术引领者和重要供应商。公司还持续进行研发投入，并取得众多自主创新研发成果，拥有大量专利和软件著作权。\n创新产品制造工艺优势：\n电机控制器是电动车辆中最核心、最复杂的部件之一，其设计和生产制造过程涉及大量电子元器件的优化组合。公司在控制器生产制造工艺上不断创新，形成了产品市场领先的性价比优势。通过建立创新型产品工艺及电路布局，公司可以快速响应市场需求，进行标准化与规模化生产，有效地保证产品质量，并降低产品成本。同时，公司采用模块化工艺结构和灵活的生产空间，能够快速满足客户动态以及个性化需求。\n市场先发及客户优势：\n公司在新能源汽车领域的常年积累使其形成了市场先发优势。在中低速电动车领域，公司产品仍占据市场领导地位，并与御捷、时风、雷丁、丽驰、道爵、富路等客户保持密切联系。在新能源汽车领域，公司已经批量供应多家车企，并参与其他车企项目的开发。由于整车厂商对电机控制系统供应商认证过程较长，形成稳定供求关系后，双方合作关系通常不会发生变化，因此公司具有客户优势和较高的供应门槛。\n产品优势：\n公司的电机控制器产品在原材料选择上采用国际一流的元器件，并经过严格的产品控制标准，从而保证了产品质量优势。公司的电机控制器种类众多，控制功率范围广，可广泛应用于不同领域的电动车辆。通过成熟可靠的模块化与柔性创新型产品工艺及电路布局，公司能够快速满足客户的个性化需求，并具有明显的功率扩展和扩容优势。\n综合来看，2019年该公司的核心竞争力在于其深厚的技术研发实力、创新型产品制造工艺、市场先发优势以及与客户的密切合作关系。这些优势使得公司在电机控制器领域具有竞争优势，并成为国内纯电动乘用车主流电机控制系统供应商。"], "type": "3-1"}
{"id": 1957, "question": "请简要概述2020年北斗星通的经营情况。", "prompt": {"ent_short_name": "北斗星通", "ent_name": "北京北斗星通导航技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据2020年年报的数据，报告期内，北斗星通面临了新冠疫情和中美贸易争端的双重冲击，但公司坚持“更加聚焦、更加坚韧、更加专注”的原则，成功实现了营业收入和归母净利润的逆势增长。公司2020年营业收入达到36.24亿元，同比增长21.34%，归母净利润为1.47亿元，同比增长7.98亿元，经营性现金流为4.26亿元，同比增长203.27%。增长主要源于智慧农机市场和专业无人机市场的快速增长，以及高精度板卡的大量出货。\n公司采取了一系列主要经营措施，包括统一认识、提振信心；严控支出、降低费用、争取政策减免；加大现金储备、确保资金安全、扩大主业优势；剥离非主营业务、提高资产质量和经营效率；优化组织结构、持续改进流程与制度建设等。这些措施使公司在面临严峻局面时实现了盈利，并且为未来发展奠定了基础。", "根据2020年年报的数据，在2020年，北斗星通经历了重大挑战，包括新冠疫情的冲击和中美贸易争端对供应链和客户需求的影响。然而，公司通过坚持“更加聚焦、更加坚韧、更加专注”的原则，成功实现了营业收入和归母净利润的逆势增长。报告期内，营业收入达到36.24亿元，同比增长21.34%，归母净利润达1.47亿元，同比增长7.98亿元，经营性现金流达4.26亿元，同比增长203.27%。\n这些增长得益于智慧农机市场和专业无人机市场的快速增长，高精度板卡出货量大幅增长，信息装备整体市场需求旺盛，信息装备业务订单饱满，并收购了智能网联业务远特科技。同时，公司严格控制各项成本和费用支出，积极应对新冠疫情的影响，利用政府补贴，并采用客户信用管理制度，加大了回款力度，严格控制各项现金支出。\n公司的主要经营措施包括统一认识，提振信心；严控支出，降低费用；加大现金储备，确保资金安全，扩大主业优势；剥离非主营业务，提高资产质量和经营效率；优化组织结构，持续改进流程与制度建设等。这些措施为公司未来的发展奠定了基础，帮助公司在困难中实现了良好的经营效果。", "根据2020年年报的数据，报告期内，北斗星通收入增长主要受益于智慧农机市场和专业无人机市场的快速增长，高精度板卡出货量大幅增长；信息装备整体市场需求旺盛，信息装备业务订单饱满，实现快速增长； 智能网联业务收购远特科技全年并表。归母净利润大幅增长主要原因是：（1）公司积极应对新冠疫情的影响，严格控制各项成本和费用支出。（2)营业收入增加所致。（3）与收益相关的政府补助增加。经营性现金流增长的主要原因是：（1）收入增长及政府补贴增加。（2）公司制定并施行了客户信用管理制度，加大了回款力度。（3）严格控制各项现金支出。"], "type": "3-1"}
{"id": 1958, "question": "请问在2020年，青岛汇金通电力设备股份有限公司的法定代表人与2019年相比是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "ent_short_name": "汇金通", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "董萍", "2020年法定代表人": "刘锋", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是董萍，2020年法定代表人是刘锋", "2019年法定代表人董萍与2020年法定代表人刘锋不相同，所以2020年年青岛汇金通电力设备股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年年青岛汇金通电力设备股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是刘锋2019年法定代表人是董萍。"], "type": "2-2"}
{"id": 1959, "question": "请问在2020年，高伟达对联营企业和合营企业的投资收益达到了多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "高伟达", "ent_name": "高伟达软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-8448108.99元", "prom_answer": "-8448108.99元"}, "answer": ["在2020年，高伟达对联营企业和合营企业的投资收益达到了-8448108.99元", "高伟达2020年对联营企业和合营企业的投资收益为-8448108.99元", "-8448108.99元是高伟达2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1960, "question": "请简要分析上海网达软件股份有限公司2021年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "网达软件", "ent_name": "上海网达软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["上海网达软件股份有限公司在2021年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2021年的研发费用为89,381,212.83元，其中费用化研发投入为56,594,555.43元，资本化研发投入为32,786,657.40元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入总额占营业收入的比例为24.67%。\n研发投入资本化的比重：资本化研发投入占研发投入的比重为36.68%。\n研发人员情况：公司共有498名研发人员，研发人员数量占公司总人数的比例为34.11%。其中，博士研究生有2人，硕士研究生有45人，本科学历的研发人员为451人。\n研发人员年龄结构：公司的研发人员中，30岁以下的有290人，30-40岁的有192人，40-50岁的有16人。\n情况说明：未提供相关说明。\n研发人员构成发生重大变化的原因及对公司未来发展的影响：未提供相关信息，无法得知研发人员构成变化的原因和对公司未来发展的影响。\n综合来看，上海网达软件股份有限公司在2021年的研发投入规模较大，投入占比较高，表现出对研发领域的高度重视。公司拥有一支相对庞大且学历结构较为均衡的研发团队，这将有助于公司持续推进科技创新和技术研发，提升产品竞争力和市场份额。然而，由于未提供具体情况说明和人员构成变化原因，对其对公司未来发展的影响尚不明确。", "根据提供的信息，以下是对上海网达软件股份有限公司2021年研发投入情况的简要分析：\n研发投入金额：公司在2021年投入了总计89,381,212.83元的研发投入，其中费用化研发投入为56,594,555.43元，资本化研发投入为32,786,657.40元。\n研发投入占营业收入比例：研发投入总额占营业收入的比例为24.67%。这表明公司在研发方面的投入较高，重视技术创新和产品研发。\n研发投入资本化比重：资本化研发投入占研发投入总额的比重为36.68%。这意味着公司在研发过程中有一部分投入可以资本化，可能涉及到研发资产的形成和知识产权的保护。\n研发人员情况：公司拥有498名研发人员，占据了公司总人数的34.11%。其中，博士研究生有2人，硕士研究生有45人，本科学历的研发人员有451人。年龄结构方面，30岁以下的研发人员有290人，30-40岁之间的研发人员有192人，40-50岁之间的研发人员有16人。\n情况说明：根据提供的信息，没有给出具体的情况说明。\n研发人员构成发生重大变化的原因及对公司未来发展的影响：根据提供的信息，没有给出具体的变化原因和对公司未来发展的影响。\n综上所述，上海网达软件股份有限公司在2021年持续加大了研发投入，研发投入占比较高。公司拥有一支具备不同学历和年龄结构的研发团队，为技术创新和产品研发提供了支持。然而，没有提供详细的情况说明和研发人员构成变化的原因，因此对公司的具体情况和未来发展影响需要进一步了解。", "根据提供的数据，可以对上海网达软件股份有限公司2021年的研发投入情况进行简要分析：\n研发投入情况：\n本期费用化研发投入：5659.46万元。\n本期资本化研发投入：3278.67万元。\n研发投入合计：8938.12万元。\n研发投入总额占营业收入比例：24.67%。\n研发投入资本化的比重：36.68%。\n研发人员情况：\n公司研发人员的数量：498人。\n研发人员数量占公司总人数的比例：34.11%。\n研发人员学历结构：其中博士研究生2人，硕士研究生45人，本科451人。\n研发人员年龄结构：30岁以下有290人，30-40岁有192人，40-50岁有16人。\n情况说明：\n没有提供具体的情况说明。\n研发人员构成发生重大变化的原因及对公司未来发展的影响：\n没有提供具体的信息，因此无法对研发人员构成的变化及其对公司未来发展的影响进行分析。\n总体来看，上海网达软件股份有限公司在2021年的研发投入较为可观，研发投入占营业收入的比例较高，表明公司对研发的重视程度较高。同时，拥有498名研发人员，学历结构较为均衡，年龄结构以年轻人为主，这可能有助于公司在技术创新和产品开发方面保持活力和竞争力。然而，具体的未来发展和影响还需要更多的情况说明来进一步评估。"], "type": "3-1"}
{"id": 1961, "question": "请简要分析烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司2019年公司员工情况", "prompt": {"ent_short_name": "杰瑞股份", "ent_name": "烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，以下是烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司2019年公司员工情况的简要分析：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n母公司在职员工数量为321人，主要子公司在职员工数量为4,669人，合计在职员工数量为4,990人。\n在职员工的专业构成主要涵盖生产、销售、技术、财务、行政和供应链等领域。\n教育程度方面，本科及以上学历的员工数量为2,081人，专科学历的员工数量为1,215人，中专及以下学历的员工数量为1,694人。\n薪酬政策：\n公司制定并发布了《杰瑞集团薪酬管理制度》。\n薪酬管理体系基于岗位和绩效导向，旨在形成激励和约束机制。\n岗位的薪酬水平根据市场对标确定，包括固定薪酬和目标浮动薪酬。\n固定薪酬按月发放，主要取决于岗位性质和工作内容。\n目标浮动薪酬根据公司年度经营业绩和员工绩效达成情况进行发放。\n培训计划：\n公司设立了杰瑞大学，并在2019年制定了培训计划。\n培训计划聚焦干部管理流程化、干部培养实战化、专业培育常规化和培训管理体系化四个方向。\n干部管理流程化方面包括完善干部履职考察机制、干部轮岗、测评和建立干部管理台账等。\n干部培养实战化方面涵盖青年干部特训营、经营单位负责人项目、领导力大会等项目。\n专业培育常规化方面涵盖销售、研发、生产、安全、运营、质量等领域的专业知识分享和管理实践经验分享。\n培训管理体系化方面包括学习发展平台、学习路径、讲师认证和分层级讲师培训等。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，不适用劳务外包情况。\n请注意，以上分析仅基于提供的信息，对于公司员工情况的具体细节和全面情况可能有所限制。如需更详细的分析和了解，建议查阅烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司在2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为321人，主要子公司在职员工数量为4,669人，合计在职员工数量为4,990人。\n专业构成方面，生产人员占总员工数量的44.7%，销售人员占13.5%，技术人员占23.3%，财务人员占2.9%，行政人员占9%，供应链人员占6.6%。\n教育程度方面，本科及以上学历人数占总员工数量的41.7%，专科学历人数占24.3%，中专及以下学历人数占33.9%。\n薪酬政策：\n公司制定并发布了《杰瑞集团薪酬管理制度》。\n薪酬管理体系以岗位为基础，以绩效为导向，旨在形成激励和约束机制。\n岗位薪酬水平参照市场对标确定，包括固定薪酬和目标浮动薪酬。\n固定薪酬按月发放，主要根据岗位性质和工作内容确定，体现岗位价值。\n目标浮动薪酬根据公司年度经营业绩和个人绩效达成情况按年度发放，与绩效结果直接挂钩。\n培训计划：\n公司设立了杰瑞大学，并制定了培训计划。\n培训计划聚焦于干部管理流程化、干部培养实战化、专业培育常规化、培训管理体系化四个方向。\n干部管理流程化方面，包括完善干部履职考察机制、推动干部轮岗、对管理干部进行全方位测评和建立干部管理台账等。\n干部培养实战化方面，开展青年干部特训营、经营单位负责人项目、领导力大会等项目。\n专业培育常规化方面，开展销售、研发、生产、安全、运营、质量等专业领域的知识分享和实践经验分享。\n培训管理体系化方面，包括学习发展平台建设、学习路径建立、讲师认证和分层级讲师培训等。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，不适用劳务外包情况。\n请注意，以上分析基于提供的信息，对于公司员工情况的具体细节和全面情况可能有所限制。如需更详细的分析和了解，建议查阅烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。", "根据提供的信息，烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司2019年的员工情况分析如下：\n员工数量、专业构成及教育程度：\n公司母公司在职员工数量为321人，主要子公司在职员工数量为4,669人，总在职员工数量为4,990人。\n员工的专业构成包括生产人员（2,232人）、销售人员（674人）、技术人员（1,163人）、财务人员（144人）、行政人员（449人）和供应链人员（328人）。\n教育程度方面，本科及以上学历人数为2,081人，专科学历人数为1,215人，中专及以下学历人数为1,694人。\n薪酬政策：\n公司制定并发布了《杰瑞集团薪酬管理制度》，建立了以岗位为基础、以绩效为导向的薪酬管理体系。\n薪酬管理体系确保责权利相统一，报酬和贡献及风险相对称，遵循绩效为导向、聚焦关键、可持续发展、竞争与公平性的原则。\n岗位的薪酬水平参照市场对标确定，包括固定薪酬和目标浮动薪酬，固定薪酬按月发放，目标浮动薪酬根据公司年度经营业绩和绩效达成情况进行发放。\n培训计划：\n公司设立了杰瑞大学，针对干部管理流程化、干部培养实战化、专业培育常规化和培训管理体系化四个方向开展培训计划。\n干部管理流程化方面，包括完善干部履职考察机制、推动干部轮岗、对管理干部进行测评和建立干部管理台账等。\n干部培养实战化方面，开展青年干部特训营、经营单位负责人项目、领导力大会等培养项目。\n专业培育常规化方面，进行销售、研发、生产、安全、运营、质量等六个方向的专业知识分享和管理实践经验分享。\n培训管理体系化方面，建立学习发展平台、学习路径、讲师认证和分层级讲师培训等。\n劳务外包情况：\n根据提供的信息，不适用劳务外包情况。\n以上是对烟台杰瑞石油服务集团股份有限公司2019年员工情况的简要分析。请注意，分析基于提供的信息，可能有其他细节未涵盖。若需更详尽了解，请参考公司的相关报告或咨询公司内部人力资源部门。"], "type": "3-1"}
{"id": 1962, "question": "请简要分析中伟新材料股份有限公司2021年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "中伟股份", "ent_name": "中伟新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，中伟新材料股份有限公司在2021年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，在该特定时期内，该公司没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。\n公司未实施股权激励计划或员工持股计划意味着在报告期内员工可能没有涉及与股权相关的激励机制，也没有特定的员工持股计划或其他激励措施。对于员工而言，可能没有特定的股权参与机会或股权激励方案。\n虽然在该报告期内公司没有披露任何股权激励计划或员工持股计划，但这并不代表公司没有其他形式的员工激励措施。公司可能仍然采取其他激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来鼓励员工的积极工作表现。\n最终影响将取决于公司未披露的具体激励措施和员工对这些措施的感受。如果员工感觉到缺乏激励或股权参与机会，可能会对员工士气和员工忠诚度产生影响。股权激励计划和员工持股计划通常被视为吸引和留住高级管理人员的有效手段。在没有这些激励机制的情况下，可能会影响公司吸引和保留高层管理层的能力。\n总体而言，由于未披露相关激励措施的具体情况，难以对其影响进行准确评估。具体的影响因素也可能因公司内部的管理政策和员工激励策略而有所不同。", "根据提供的信息，中伟新材料股份有限公司在2021年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司在该特定时期内没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。员工在该报告期内可能没有特定的股权或其他激励措施的参与机会。请谅解之前给出错误信息的失误。如有其他问题，请随时提问。", "根据提供的信息，中伟新材料股份有限公司在2021年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，在该特定时期内，该公司没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。\n由于公司没有实施相关激励计划或措施，员工在获得公司股权方面可能没有特定的激励机制或受益计划。而其他激励措施方面，可能采用了其他形式的激励措施，例如现金奖励、福利计划、绩效奖金等，来激励员工的积极工作表现。\n然而，需要注意的是，尽管公司在该报告期内没有实施股权激励计划和员工持股计划，但这并不代表公司没有在其他时期或未来考虑实施激励计划。股权激励和员工持股计划通常被视为吸引和激励高级管理人员、留住人才以及提升员工忠诚度的有效手段。因此，公司未在该报告期内实施激励计划，未来仍有可能考虑引入此类措施来增强员工激励和忠诚度。\n总体而言，该公司在2021年没有实施股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施，而具体的影响因公司未来决策而异。员工可能会在获得股权激励方面感受到缺失，而其他形式的激励措施可能对员工积极性和忠诚度产生影响。然而，公司在未来是否实施激励计划仍需根据公司内部的管理策略和市场情况来决定。"], "type": "3-1"}
{"id": 1963, "question": "恒顺醋业2020年对联营企业和合营企业的投资收益是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "恒顺醋业", "ent_name": "江苏恒顺醋业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "-6416703.85元", "prom_answer": "-6416703.85元"}, "answer": ["恒顺醋业2020年对联营企业和合营企业的投资收益是-6416703.85元", "2020年恒顺醋业的投资收益是-6416703.85元", "-6416703.85元是恒顺醋业2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1964, "question": "请简要介绍2021年国星光电非主营业务金额变化的原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "国星光电", "ent_name": "佛山市国星光电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据2021年国星光电的年报信息，非主营业务分析的情况如下：在单位为元的金额方面，投资收益为-1,434,253.97，占利润总额比例为-0.61%，主要是由于购买理财产品、远期结汇业务和清算子公司亚威朗科技以及持有皓徕特光电股权所产生的收益。公允价值变动损益为-154,129.55，占利润总额比例为-0.07%，这是因为金融资产以公允价值计量，其变动计入当期损益。资产减值为-64,359,605.99，占利润总额比例为-27.41%，主要是为了计提当期存货跌价准备。营业外收入为11,333,827.89，占利润总额比例为4.83%，这些收入包括赔偿款项、报废设备的销售和无需支付的应付款项结转等。营业外支出为4,899,904.74，占利润总额比例为2.09%，主要涉及非流动资产报废损失和子公司亚威朗科技资产拍卖所涉及的相关税费计入营业外支出。其他收益为54,012,654.60，占利润总额比例为23.01%，这些收益与企业日常活动相关的政府补助有关。非主营业务分析的变动原因主要是由于各项业务所产生的收益或支出的不同情况，其中投资收益、公允价值变动损益、资产减值以及其他收益具有可持续性，而营业外收入和营业外支出则不具有可持续性。", "根据2021年国星光电的年报信息，非主营业务分析情况如下：投资收益为-1,434,253.97元，占利润总额比例为-0.61%；公允价值变动损益为-154,129.55元，占比-0.07%；资产减值为-64,359,605.99元，占比-27.41%；营业外收入为11,333,827.89元，占比4.83%；营业外支出为4,899,904.74元，占比2.09%；其他收益为54,012,654.60元，占比23.01%。这些变动原因包括投资收益、公允价值变动、资产减值以及其他与企业日常活动相关的政府补助。营业外收入和营业外支出不具有可持续性。", "根据2021年国星光电的年报信息，非主营业务分析的情况如下：投资收益为-1,434,253.97元，占利润总额比例为-0.61%；公允价值变动损益为-154,129.55元，占利润总额比例为-0.07%；资产减值为-64,359,605.99元，占利润总额比例为-27.41%；营业外收入为11,333,827.89元，占利润总额比例为4.83%；营业外支出为4,899,904.74元，占利润总额比例为2.09%；其他收益为54,012,654.60元，占利润总额比例为23.01%。变动原因是不同业务产生的收益或支出不同，其中投资收益、公允价值变动损益、资产减值和其他收益具有可持续性，而营业外收入和营业外支出不具有可持续性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1965, "question": "广东梅雁吉祥水电股份有限公司2020年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "广东梅雁吉祥水电股份有限公司", "ent_short_name": "梅雁吉祥", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "张能勇", "2020年法定代表人": "张能勇", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人与2020年法定代表人都是张能勇，所以2020年年广东梅雁吉祥水电股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2020年年广东梅雁吉祥水电股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是相同的，都是张能勇。", "相同，法定代表人是张能勇。"], "type": "2-2"}
{"id": 1966, "question": "请问，在上海爱婴室商务服务股份有限公司2019年的年报中，主要会计数据和财务指标的内容，是否涉及利好。", "prompt": {"ent_short_name": "爱婴室", "ent_name": "上海爱婴室商务服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据上海爱婴室商务服务股份有限公司2019年的年报信息，参考公司会计数据和财务指标可知，公司的营业收入、净利润、现金流量净额和每股收益都呈现逐年增长的趋势，这表明公司的经营状况良好，具有良好的发展潜力。因此，这些数据可以被视为利好，显示了公司的盈利能力和财务健康状况的提高。", "根据上海爱婴室商务服务股份有限公司2019年的年报信息，利润分配方案包括以现金股利和资本公积金转增股份的方式向股东派发利润。根据方案，公司拟以实施权益分派股权登记日登记的总股本为基数，向全体股东每10股派发现金股利人民币5.00元（含税），同时以资本公积向全体股东每10股转增4股。\n这个利润分配方案可以被视为利好，原因如下：\n派发现金股利：公司将向股东派发现金股利，意味着股东将直接获得现金回报。这对于股东来说是利好消息，因为他们可以选择将现金用于消费、投资或其他用途。\n资本公积金转增股份：除了现金股利，公司还通过资本公积金转增股份的方式回报股东。这意味着股东将获得更多的股份，增加了他们在公司的持股比例。这通常被视为利好消息，因为股东将直接从公司的增长中受益，并且可能会增加其未来收益。\n综合而言，利润分配方案涉及向股东派发现金股利和转增股份，这对股东来说是一项重大利好。它提供了直接的现金回报，并增加了股东在公司中的持股比例，表明公司对股东的回报和增长潜力。", "根据上海爱婴室商务服务股份有限公司2019年的年报信息，利润分配方案涉及向股东派发现金股利和资本公积金转增股份，对股东来说是利好，提供了直接的现金回报和增加持股比例的机会，展示了公司对股东的回报和增长潜力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1967, "question": "请简要分析中国宝安2019年的审计报告中的审计意见及关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中国宝安", "ent_name": "中国宝安集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据中国宝安2019年的年报信息，审计报告中的实际意见为标准的无保留意见，即审计机构认为财务报表在所有重大方面按照企业会计准则的规定编制，公允反映了公司的财务状况、经营成果和现金流量。\n关键审计事项是审计机构认为对本期财务报表审计最为重要的事项。在该审计报告中，关键审计事项之一是应收账款坏账准备的计提。审计机构提到了以下几个方面来应对这一事项：\n了解和测试与应收账款日常管理及可收回性评估相关的关键内部控制，评价相关控制是否恰当设计并得到有效执行。\n对于单项计提坏账准备的应收账款，复核了管理层确定可收回金额的依据，包括对客户信用风险的评估，如客户资质信息、经营情况、市场环境、信用政策、历史还款情况和未来还款保障措施等。\n对于以组合为基础计量预期信用损失的应收账款，获取了管理层编制的预计信用损失率对照表，评价信用风险组合划分的合理性，并根据具有类似信用风险特征组合的历史信用损失经验及前瞻性估计，计量其坏账准备。\n复核管理层预期信用损失率计算的准确性，重新计算坏账准备计提金额是否准确。\n对应收账款期后回款进行检查及分析，评价坏账准备计提的合理性。\n对重要应收账款执行函证程序及替代测试程序。\n根据审计报告中提到的这些措施，审计机构针对应收账款坏账准备的计提采取了适当的审计程序，并对管理层的估计和判断进行了评价和复核。由于应收账款金额重大且管理层在确定应收账款减值时作出了重大判断，应收款项的减值被确定为关键审计事项。", "根据中国宝安2019年的年报信息，该审计报告中的实际意见为标准的无保留意见，确认财务报表按照企业会计准则编制，公允反映了公司的财务状况、经营成果和现金流量。关键审计事项之一是应收账款坏账准备的计提，审计机构通过了解和测试内部控制、复核管理层的依据、评价预计信用损失率的准确性以及对回款进行检查等措施来应对该事项，并将应收款项的减值确定为关键审计事项。", "根据中国宝安2019年的年报信息，审计报告中的实际意见是无保留意见，确认财务报表按照准则编制，真实反映了公司财务状况。关键审计事项是应收账款坏账准备的计提，审计机构采取了多项措施来评估和复核相关信息。应收款项减值被确定为关键审计事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1968, "question": "请简要分析厦门港务发展股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "厦门港务", "ent_name": "厦门港务发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，厦门港务发展股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：容诚会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：99.90万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：1年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：谢培仁、黄宝燕\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：谢培仁 4年、黄宝燕 3年\n当期是否改聘会计师事务所：\n是\n是否在审计期间改聘会计师事务所：\n否\n更换会计师事务所是否履行审批程序：\n是\n对改聘、变更会计师事务所情况的详细说明：\n因公司原审计团队离开致同会计师事务所并加入容诚会计师事务所，为保持审计工作的连续性，公司改聘容诚事务所为公司2019年度财务报表及内部控制的审计机构，聘期一年。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的背景和原因做出详细分析。若需要全面了解相关财务信息以及会计师事务所的评估和业务情况，还需要查阅更多的资料和公开报告。", "根据提供的信息，厦门港务发展股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：容诚会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：99.90万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：1年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：谢培仁、黄宝燕\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：谢培仁 4年，黄宝燕 3年\n当期是否改聘会计师事务所：\n是\n是否在审计期间改聘会计师事务所：\n否\n更换会计师事务所是否履行审批程序：\n是\n对改聘、变更会计师事务所情况的详细说明：\n公司原审计团队离开致同会计师事务所并加入容诚会计师事务所。\n为保持审计工作的连续性，公司改聘容诚会计师事务所为公司2019年度财务报表及内部控制的审计机构，聘期一年。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的背景和原因做出详细分析。若需要全面了解相关财务信息以及会计师事务所的评估和业务情况，还需要查阅更多的资料和公开报告。", "根据提供的信息，厦门港务发展股份有限公司在2019年聘任、解聘会计师事务所的情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：容诚会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：99.90万元人民币\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：1年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：谢培仁、黄宝燕\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：谢培仁 4年，黄宝燕 3年\n当期是否改聘会计师事务所：\n是\n是否在审计期间改聘会计师事务所：\n否\n更换会计师事务所是否履行审批程序：\n是\n对改聘、变更会计师事务所情况的详细说明：\n公司原审计团队离开致同会计师事务所，并加入容诚会计师事务所。为保持审计工作的连续性，公司改聘容诚会计师事务所为公司2019年度财务报表及内部控制的审计机构，聘期一年。\n需要指出的是，以上提供的信息相对简略，无法对公司聘任、解聘会计师事务所的具体原因和影响做出深入分析。若需全面了解相关背景和动因，还需要查阅更多的资料和公开报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 1969, "question": "安徽金禾实业股份有限公司在2019年至2021年期间，法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "安徽金禾实业股份有限公司", "ent_short_name": "金禾实业", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "杨乐", "2020年法定代表人": "杨乐", "2021年法定代表人": "杨乐", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，法定代表人是杨乐。", "2021年法定代表人与2020年法定代表人以及2019年法定代表人都是杨乐，所以2021年年安徽金禾实业股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "金禾实业2021年年法定代表人是杨乐，与2019年和2020年年对比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1970, "question": "根据2020年浙商银行的年报，请简要介绍报告期内公司社会责任工作情况。", "prompt": {"ent_short_name": "浙商银行", "ent_name": "浙商银行股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["浙商银行在报告期内积极履行社会责任，注重精准扶贫、绿色金融、服务实体经济和关爱员工等方面。他们努力创造价值，主动承担社会责任，并取得了广泛认可和荣誉。尤其在2020年新冠肺炎疫情期间，浙商银行运用平台化服务优势，通过供应链金融等方式帮助企业复工复产，降低融资成本，为常态化疫情防控提供金融支持。他们还积极捐赠防疫物资，展现了在特殊时期的责任担当。截至报告期末，浙商银行的信贷支持额达到2,651.62亿元，授信支持额为2,294.74亿元，并捐赠了2,618.10万元的防疫物资。通过这些努力，浙商银行在社会责任履行方面取得了显著成绩。", "浙商银行在报告期内积极履行社会责任，注重精准扶贫、绿色金融、服务实体经济和关爱员工等方面。他们努力创造价值，主动承担社会责任，并取得了广泛认可和荣誉。尤其在2020年新冠肺炎疫情期间，浙商银行运用平台化服务优势，通过供应链金融等方式帮助企业复工复产，降低融资成本，为常态化疫情防控提供金融支持。他们还积极捐赠防疫物资，展现了在特殊时期的责任担当。截至报告期末，浙商银行的信贷支持额达到2,651.62亿元，授信支持额为2,294.74亿元，并捐赠了2,618.10万元的防疫物资。通过这些努力，浙商银行在社会责任履行方面取得了显著成绩。", "在2020年，浙商银行积极履行社会责任，将其与商业可持续发展有机融合。他们在精准扶贫、绿色金融、服务实体经济和关爱员工等方面投入了大量资源，努力创造价值并主动承担社会责任。他们的努力得到了社会的广泛认可，先后获得了国务院扶贫办颁发的“企业精准扶贫综合案例50佳”和中国银行业协会颁发的“最佳精准扶贫贡献奖”等荣誉。尤其是在2020年新冠肺炎疫情期间，浙商银行充分利用其平台化服务优势，通过供应链金融等措施支持企业复工复产、减费减息降低客户融资成本，为常态化疫情防控打下金融防线。截至报告期末，浙商银行提供了2,651.62亿元的信贷支持和2,294.74亿元的授信支持，同时捐赠了2,618.10万元的防疫物资。这些努力使浙商银行在社会责任履行方面取得了显著成果。"], "type": "3-1"}
{"id": 1971, "question": "请简要介绍2020年上海雅仕投资发展股份有限公司的主营业务及经营模式。", "prompt": {"ent_short_name": "上海雅仕", "ent_name": "上海雅仕投资发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据2020年上海雅仕投资发展股份有限公司的年报信息，该公司的主营业务是供应链总包业务，以及供应链平台和供应链基地业务。在供应链总包业务中，公司通过研究不同大型工业企业的物流需求，结合自身的物流线路、网络站点、设施设备和专业团队等资源，以多式联运、第三方物流服务和执行贸易等模式，为客户提供定制化的供应链服务产品，从而为客户实现供应链增值服务。同时，公司还在积极建设供应链平台和供应链基地，提供多元化的供应链增值服务，覆盖了原材料采购、物流运输、产品销售、保税业务、国际联运、电商服务等多个环节，为不同行业和国家提供便捷的增值服务。公司的经营模式包括多式联运、第三方物流和供应链执行贸易，通过精细化管理、信息化平台优化和定制化物流运作模式，为客户提供综合物流服务，降低成本，提升供应链价值，并与客户建立稳定合作关系。根据中国物流与采购联合会的数据，2020年物流行业总体保持稳定增长，公司主营业务所处的供应链领域也呈现出回升态势。", "根据2020年上海雅仕投资发展股份有限公司的年报信息，该公司的主营业务是供应链总包业务，其经营模式是通过多式联运、第三方物流和供应链执行贸易等多种业务模式的组合，为客户定制化设计供应链服务产品，实现供应链增值服务。公司通过精细化管理和信息化平台优化，利用公路、铁路和水路的多式联运方式，提供门到门的物流服务，降低客户运输成本，增加供应链产品的价值，并与海关、港口等单位合作，提供定制化的物流解决方案。此外，公司与上游供应商和下游客户紧密合作，通过供应链物流服务构建高效稳定的供应链体系，为客户提供采购、销售、信息和资金等服务，降低客户供应链管理成本，保障上下游企业的发展。该公司的经营模式适应了中国物流市场的发展趋势，根据数据显示，物流行业在2020年实现了持续回升，社会物流总额增速增长，社会物流总费用与GDP的比率基本持平，物流业总收入也有小幅增长。", "根据2020年上海雅仕投资发展股份有限公司的年报信息，该公司主营业务为供应链总包业务，经营模式包括多式联运、第三方物流和供应链执行贸易。通过定制化的供应链服务产品，降低客户运输成本，增加供应链价值。同时，公司积极推进供应链平台和基地建设，为不同行业和地区提供综合供应链增值服务。在2020年，物流行业实现了回升，社会物流总额增速提高，物流业总收入也有小幅增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1972, "question": "巨力索具股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "巨力索具", "ent_name": "巨力索具股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "对联营企业和合营企业的投资收益", "对联营企业和合营企业的投资收益": "311955.1元", "prom_answer": "311955.1元"}, "answer": ["巨力索具股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益是311955.1元", "2020年巨力索具股份有限公司的对联营企业和合营企业的投资收益是311955.1元", "311955.1元是巨力索具股份有限公司2020年对联营企业和合营企业的投资收益"], "type": "1"}
{"id": 1973, "question": "根据国检集团2021年的年报，请简要介绍报告期内公司环境信息情况。", "prompt": {"ent_short_name": "国检集团", "ent_name": "中国国检测试控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["2021年，国检集团作为专业检验认证机构，在环境信息披露方面不属于应披露重点排污单位的范围。根据公司披露，公司未发生重特大环境污染事故，并没有环保诉求、信访和上访事件。然而，公司在2021年2月因苏州公司一楼老化实验室未密闭、废气净化设施吸附材料与环评报告不符的问题被处以2万元罚款。公司及时缴纳罚款并立即启动整改工作，包括安装密闭设施和更换废气净化设施的吸附材料。此外，国检集团注重保护生态、防治污染和履行环境责任，制定了环保管理制度，建立了生态环境保护委员会，并加强员工培训和事故隐患、环保隐患的治理。公司还采取措施减少碳排放，如安装废气净化设施和使用节能技术和设备，并开展环保宣传活动。此外，国检集团作为第三方技术服务企业，通过提供绿色环保、节能低碳和认证咨询等服务，积极履行社会责任，为政府和企业客户提供碳核查、技术咨询和碳减排等系统服务。", "国检集团是一家专业检验认证机构，在2021年的环境信息披露方面，公司不属于重点排污单位，因此不适用于公布重点排污单位的环保情况说明。根据环保部门资料和现场核查，公司没有发生重特大环境污染事故，并且没有发生环保诉求、信访和上访事件。然而，公司的苏州分公司在2021年2月因一楼老化实验室未密闭和废气净化设施吸附材料与环评报告不符的问题被罚款2万元。该分公司及时缴纳了罚款并进行了整改工作，包括安装密闭设施和更换废气净化设施的吸附材料。此外，国检集团明确规划了成为环境友好型专业检验认证集团的目标，注重环境和资源的保护，并通过减排、环保和资源保护来体现环境保护和节约资源的科学发展理念。公司坚持“保护优先、预防为主、综合治理”的原则，建立了完善的生态环保管理体系和管理制度，并成立了生态环境保护委员会。公司还制定了一系列环境管理相关制度，最大限度地减少对环境的影响。在废弃物处理方面，公司与具备危险废物经营许可证的北京金隅红树林环保技术有限责任公司合作，对危险废物进行无害化处置。在碳排放减少方面，公司安装了符合标准要求的废气净化设施，并采用节能技术和设备。此外，国检集团作为第三方技术服务企业，在碳核查、技术咨询和碳减排等方面积极履行社会责任，并为政府和企业客户提供相关服务。", "国检集团是一家专业检验认证机构，根据2021年的环境信息情况，公司不属于重点排污单位，因此不适用于重点排污单位的环保情况说明。根据环保部门的资料和现场核查，公司没有发生重特大环境污染事故，并且没有发生环保诉求、信访和上访事件。然而，苏州分公司在2021年2月因一楼老化实验室未密闭和废气净化设施吸附材料与环评报告不符的问题受到了2万元的行政处罚。公司及时缴纳罚款并进行了整改，包括安装密闭设施和更换吸附材料。公司明确规划了成为环境友好型的专业检验认证集团的目标，并遵循保护优先、预防为主、综合治理的原则。公司建立了完善的生态环保管理体系和制度，并成立了生态环境保护委员会。通过加强员工培训和继续教育，提升员工综合素质，加大事故隐患和环保隐患的治理力度，严肃事故责任追究，杜绝环保隐患。公司制定了一系列环境管理相关制度，最大限度地减少对环境的影响。在废弃物处理方面，公司与具备危险废物经营许可证的合作伙伴进行合作，进行专业的危险废物无害化处置。在减少碳排放方面，公司安装了符合标准要求的废气净化设施，注重技术更新和使用节能设备，并开展了节能宣传活动。作为第三方技术服务企业，国检集团积极履行社会责任，在低碳发展咨询审核服务领域为政府和企业客户提供相关服务。"], "type": "3-1"}
{"id": 1974, "question": "请根据2021年百川畅银的年报，简要分析主要供应商的情况如何", "prompt": {"ent_short_name": "百川畅银", "ent_name": "河南百川畅银环保能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["2021年百川畅银公司的供应商情况显示相对较低的集中度，前五名供应商的采购金额占年度采购总额的23.02%。公司在采购过程中没有涉及关联方采购额，表明采购活动相对独立，减少了潜在的关联交易风险。然而，为了降低对少数供应商的依赖和提高供应链的韧性，百川畅银可以考虑寻找新的供应商并推动供应链多元化，以减少单一供应商带来的潜在风险。此外，与供应商建立紧密的合作关系，加强供应链管理和风险监控，有助于提高采购效率和降低成本，确保供应链的可靠性和稳定性。", "2021年百川畅银公司的主要供应商情况表现为：前五名供应商合计采购金额为65,865,577.61元，占年度采购总额的23.02%；前五名供应商中没有涉及关联方采购额；主要供应商包括济南济柴环能燃气发电设备有限公司、沈阳伟力达能源动力科技有限公司、森达美信昌机器工程（广东）有限公司、郑州市泰安电力建设有限公司和中国石油集团济柴动力有限公司。这表明百川畅银在采购过程中采取了多元化供应商策略，降低了对单一供应商的依赖，有助于提高供应链的稳定性和可靠性。", "2021年百川畅银公司的主要供应商集中度较低。前五名供应商的合计采购金额占年度采购总额的比例为23.02%，说明公司采购分散于多家供应商之间。此外，前五名供应商采购额中未涉及关联方采购，意味着公司与这些供应商之间没有直接或间接的关联关系。这种供应商的多样性和非关联方的选择有助于降低公司对个别供应商的依赖度，增加供应链的灵活性和稳定性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1975, "question": "请简要分析深圳市超频三科技股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "超频三", "ent_name": "深圳市超频三科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2019年的公司地位较为稳固，拥有一定的竞争优势和行业地位。以下是对该公司2019年地位情况的简要分析：\n专注散热技术研发与应用：公司的核心业务是散热技术，这意味着在电子产品领域，尤其是LED照明和消费电子产品方面，公司有着较为专业和深入的技术研究和应用能力。\n新型系统化散热解决方案：公司致力于提供全球客户创新的系统化散热解决方案，这表明公司在散热领域有一定的独特性和创新性，有能力满足客户不同的需求。\n技术优势和工业设计优势：公司在同行业竞争中拥有明显的技术优势，这可能体现在散热器的设计、材料应用、散热性能等方面。此外，公司还具备工业设计优势，可以将散热解决方案与产品设计融合，提供全面的散热解决方案。\n产品线扩展：公司主营产品是散热组件，但已经向下游延伸拓展至LED照明灯具、节能服务及照明工程等业务。这种产品线的拓展有助于增加收入来源和市场份额，提升公司的综合实力。\n高功率LED照明散热领域领先地位：公司在高功率LED照明散热领域处于行业领先地位。这意味着公司在高功率LED照明市场上具有竞争优势，可能拥有更多的客户和市场份额。\nPC散热配件领域声誉较高：公司在国内是PC散热配件主要生产厂家之一，特别是在CPU散热器等PC散热配件产品方面享有较高声誉。这表明公司在该领域拥有较为可靠的产品质量和客户认可。\n综合来看，该公司在2019年具备了技术优势、行业地位较高，并在散热领域取得了一定的市场份额。产品线的扩展也为公司未来的增长提供了潜力。然而，由于知识截止日期是2021年9月，因此无法了解公司在随后两年中的最新发展。", "根据提供的信息，该公司在2019年具有以下特点和地位：\n专注散热技术的研发与应用：该公司致力于研发和应用散热技术，以满足LED照明、消费电子等电子产品的散热需求。\n新型系统化散热解决方案提供商：公司的目标是成为全球知名的电子产品散热解决方案领导品牌，通过提供新型系统化散热解决方案来满足全球客户的需求。\n技术优势：在同行业竞争中，该公司具备明显的技术优势，这可能涉及创新的散热技术、高效的工业设计等方面。\n业务范围扩展：公司依托于散热器业务，逐渐拓展至LED照明灯具、节能服务和照明工程等领域。通过整合散热技术和工业设计优势，为不同行业和场景提供全面的散热解决方案。\n高功率LED照明散热领域领先地位：该公司在高功率LED照明散热领域处于行业领先地位。在LED照明市场上，它是为数不多能够提供高功率LED灯具和散热解决方案的企业之一。\nPC散热配件的主要生产厂家之一：该公司还是国内PC散热配件的主要生产厂家之一，其CPU散热器等产品在业内享有较高的声誉。\n综上所述，该公司在2019年在散热技术领域具有技术优势，并且通过扩展业务范围和提供全面的散热解决方案，取得了在LED照明和PC散热配件市场上的知名地位。", "根据提供的信息，可以得出以下2019年该公司的地位情况：\n专注散热技术：该公司在散热技术的研发与应用上有较高的专业性和专注度，这使得他们在相关领域内获得了技术优势。\n解决方案供应商：公司以提供新型系统化散热解决方案为目标，为全球客户提供LED照明、消费电子等电子产品的散热解决方案。这使得他们在电子产品散热领域成为知名的领导品牌。\n技术优势：在同行业竞争中，公司具备明显的技术优势，这意味着他们在散热技术方面可能有着领先的创新能力和研发实力。\n产品拓展：公司主营产品从散热组件扩展至LED照明灯具、节能服务及照明工程等业务。这种拓展使得公司在不同行业和场景中都能提供一整套的散热解决方案，增强了市场竞争力。\n高功率LED照明散热领域领先地位：该公司在高功率LED照明散热领域处于行业领先地位，这显示了他们在LED照明市场上具有竞争优势。\nPC散热配件生产厂家：公司还是国内PC散热配件主要生产厂家之一，其CPU散热器等产品在业内享有较高的声誉，这表明他们在该领域有着一定的市场地位和认可度。\n总体来说，该公司在2019年在散热技术领域有着明显的优势，他们的产品和解决方案在LED照明和PC散热配件市场上都得到认可，为公司的地位和市场地位提供了有力的支持。"], "type": "3-1"}
{"id": 1976, "question": "上海贝岭股份有限公司2020年的法定代表人与2019年相比是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海贝岭股份有限公司", "ent_short_name": "上海贝岭", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "董浩然", "2020年法定代表人": "马玉川", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同，2019年法定代表人是董浩然，2020年法定代表人是马玉川", "2020年年上海贝岭股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2020年法定代表人是马玉川2019年法定代表人是董浩然。", "2020年年上海贝岭法定代表人为马玉川，2019年年上海贝岭法定代表人为董浩然，答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1977, "question": "请简要介绍根据宏辉果蔬2020年的年报主要供应商情况怎么样", "prompt": {"ent_short_name": "宏辉果蔬", "ent_name": "宏辉果蔬股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["宏辉果蔬2020年的主要供应商集中度较低。前五名供应商的采购额仅占年度采购总额的5.28%，且其中没有关联方供应商。这表明公司的采购相对分散，没有过度依赖于少数供应商。这种供应商分散的情况有利于降低采购风险，提高供应链的弹性和稳定性。然而，供应商集中度较低也需要注意管理多个供应商的质量和交付情况，以确保供应链的顺畅运作。", "宏辉果蔬2020年的主要供应商情况较为分散，前五名供应商的采购额占年度采购总额的5.28%，且没有关联方供应商。这表明公司在采购方面采取了多元化的策略，减少了对少数供应商的依赖。这种分散的供应商结构有助于降低采购风险并提高供应链的灵活性和稳定性。然而，需注意管理多个供应商的质量和交货情况，以确保供应链的顺畅运作。", "宏辉果蔬2020年的主要供应商情况相对较为分散。前五名供应商的采购额为4,273.18万元，占年度采购总额的5.28%。值得注意的是，前五名供应商的采购额中没有涉及关联方采购额。这意味着公司在供应商选择方面较为独立，并且避免了与关联方的采购交易。这种供应商结构有助于降低供应链的集中风险，并增加了供应链的多样性和弹性，提高了公司在采购方面的灵活性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1978, "question": "2021年深圳市雄帝科技股份有限公司衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "雄帝科技", "ent_name": "深圳市雄帝科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "2746067.87元", "prom_answer": "2746067.87元"}, "answer": ["2021年深圳市雄帝科技股份有限公司衍生金融资产是2746067.87元", "深圳市雄帝科技2021年的衍生金融资产是2746067.87元", "2021年深圳市雄帝科技股份有限公司的衍生金融资产是2746067.87元"], "type": "1"}
{"id": 1979, "question": "根据2020年湖南发展的年报，是否属于环境保护部门公布的重点排污单位。", "prompt": {"ent_short_name": "湖南发展", "ent_name": "湖南发展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，2020年湖南发展不属于环境保护部门公布的重点排污单位。该公司及其子公司不被列入环境保护部门公布的重点排污单位名单中。", "根据提供的信息，2020年湖南发展不属于环境保护部门公布的重点排污单位。重点排污单位是指在环境保护部门的监管范围内，因产生大量污染物而需要特别关注和监管的企业。由于湖南发展及其子公司未被列入环境保护部门公布的重点排污单位名单中，可以推断该公司在2020年的排放情况没有达到被特别关注和监管的程度。这可能表明湖南发展在环境保护方面采取了较为积极的措施，以减少对环境的不良影响。", "2020年湖南发展及其子公司不属于环境保护部门公布的重点排污单位。重点排污单位是指环境保护部门根据相关法规和标准，针对污染物排放较高或对环境影响较大的企业进行特别监管和管理的单位。由于湖南发展没有被环境保护部门列入重点排污单位名单，说明其在2020年的污染物排放情况没有达到被特别关注和管理的程度。这可能表明湖南发展在环境保护方面采取了有效的措施，以减少对环境的影响，并符合相关环保法规的要求。"], "type": "3-1"}
{"id": 1980, "question": "根据2020年的年报数据，山东天鹅棉业机械股份有限公司的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天鹅股份", "ent_name": "山东天鹅棉业机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "-1922089.51元", "prom_answer": "-1922089.51元"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，山东天鹅棉业机械股份有限公司的净利润是-1922089.51元", "山东天鹅棉业机械股份有限公司在2020年的净利润是-1922089.51元", "-1922089.51元是山东天鹅棉业机械股份有限公司在2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1981, "question": "根据2019年北陆药业的年报，请分析主要供应商的情况如何", "prompt": {"ent_short_name": "北陆药业", "ent_name": "北京北陆药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年北陆药业的主要供应商情况相对集中。前五名供应商合计采购金额为199,656,037.58元，占年度采购总额的74.14%。值得注意的是，前五名供应商的采购额中关联方采购额占比为9.26%。这表明公司在采购过程中存在一定程度的关联交易，其中部分采购可能与公司内部关联方有关。供应商的集中度较高可能增加了与供应商相关的风险，同时也需要关注关联交易可能带来的利益冲突和透明度问题。", "2019年北陆药业的主要供应商情况相对集中。前五名供应商合计采购金额为199,656,037.58元，占年度采购总额的74.14%。其中，前五名供应商中的关联方采购额占比为9.26%。这显示出公司在采购方面存在一定程度的供应商集中度和关联交易情况，需要注意相关的风险和透明度问题。", "2019年北陆药业的主要供应商集中度较高。前五名供应商合计采购金额为199,656,037.58元，占年度采购总额的74.14%。其中，前五名供应商的采购额中关联方采购额占比为9.26%。这表明公司在采购方面存在一定的供应商集中度，且部分供应商与公司存在关联关系，可能需要关注关联交易的风险和管理。"], "type": "3-1"}
{"id": 1982, "question": "请简要分析广州市广百股份有限公司2019年公司地位的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "广百股份", "ent_name": "广州市广百股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，可以看出该公司在2019年的地位情况如下：\n行业背景：公司所属行业为百货零售业，近年来受到国内宏观经济增长、人均可支配收入提高、消费结构升级等有利因素的影响，百货零售行业整体呈现较为稳定的发展趋势。然而，受到电商等渠道的竞争影响，市场竞争日益激烈，加之成本费用上涨压力，传统百货零售业增长乏力，行业景气度仍在低位运行。\n公司财务状况：根据国家统计局公布的数据，2019年社会消费品零售总额同比增长8%，而该公司2019年的营业总收入为80.19亿元，同比增长5.33%。公司的经营情况与行业整体发展相匹配，没有明显的较大差异。\n市场地位：该公司主要服务市场为广州市及广东省其他城市。广州市及广东省的百货零售业相对发达，区域内有多家本地及外来零售企业竞争。公司依托优越的门店位置、丰富的供应商资源和积极的市场研究，顺应市场发展趋势，提升经营品质，优化门店运营管理，深化区域连锁，努力在广州市、广东省内扩大市场份额，并且通过创新经营模式和管理体制来提高在区域内的竞争力。\n公司地位：该公司是广州市销售规模最大的百货零售企业，同时也是广东省百货连锁龙头企业。这表明在当地市场具有较强的市场份额和影响力，是该行业的领先企业。\n综合来看，虽然百货零售行业整体发展趋势稳定，但市场竞争日益激烈，因此该公司在市场中保持相对稳定的发展，并通过优化运营和创新来增强自身在区域内的竞争力，成为当地重要的百货零售企业。", "根据提供的信息，该公司是百货零售行业中的领先企业，主要服务市场为广州市及广东省其他城市。百货零售行业在2019年面临着市场竞争加剧、电商分流以及成本费用上涨等挑战，导致行业整体增长乏力。然而，由于国内宏观经济持续增长、人均可支配收入提高以及消费结构升级等因素的积极影响，该公司在2019年仍然实现了营业总收入的增长。\n该公司依靠优越的门店位置、供应商资源和积极的市场研究，顺应市场发展趋势，提升经营品质，并通过优化门店运营管理和深化区域连锁来加强在广州市和广东省内的市场渗透。同时，该公司还积极创新经营模式和管理体制，以提升在区域内的竞争力。\n综上所述，尽管面临行业发展乏力和激烈的市场竞争，该公司在2019年实现了较为稳定的增长，成为广州市销售规模最大的百货零售企业，也是广东省百货连锁龙头企业之一。", "根据提供的信息，分析该公司2019年的公司地位情况如下：\n行业背景：该公司所属行业为百货零售业，这个行业在国内宏观经济持续增长、人均可支配收入不断提高、消费结构不断升级等有利因素的影响下，保持较为稳定的发展趋势。然而，电商等渠道的兴起导致市场竞争加剧，加之成本费用存在刚性上涨压力，使得传统百货零售业增长乏力，行业景气度仍在低位运行。\n公司经营状况：公司2019年实现营业总收入80.19亿元，同比增加5.33%。据国家统计局公布的数据，2019年社会消费品零售总额同比增长8%。可以看出，公司的营业总收入增速略低于整体行业的增速，但与行业发展趋势相匹配，不存在较大差异。\n市场服务范围：公司主要服务市场为广州市及广东省其他城市。这个区域内的百货零售业较为发达，有多家本地及外来零售企业在区域内开设门店，而商业综合体和购物中心的增加导致市场竞争状况较为激烈。\n竞争优势：公司依托优越的门店位置、丰富的供应商资源和积极的市场研究，顺应市场发展趋势，提升经营品质，优化现有门店运营管理，深化区域连锁。同时，公司采取创新经营模式和管理体制，不断提升在区域内的竞争力。公司是广州市销售规模最大的百货零售企业，也是广东省百货连锁龙头企业，这些特点显示了公司在地区内的重要地位和影响力。\n综合来看，尽管百货零售行业面临一定的挑战，该公司在2019年表现出相对稳健的经营情况，并在广州市及广东省内具有一定的市场地位和竞争优势。然而，随着行业竞争的加剧，公司需要继续优化经营策略，创新业务模式，以保持竞争力并在变化的市场环境中持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1983, "question": "请根据创业慧康2020年的年报，给我简要介绍一下报告期内公司的环境信息情况？", "prompt": {"ent_short_name": "创业慧康", "ent_name": "创业慧康科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["公司一直专注于医疗卫生行业的信息化建设业务，目前主要产品分为医疗卫生信息化应用软件产品服务、医疗卫生互联网应用产品及服务、医疗卫生智慧物联网应用产品及服务，不存在污染环境的情形", "无相关环境信息情况", "根据提供的信息，公司未提供报告期内的环境信息情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1984, "question": "请简要分析浙江亚太药业股份有限公司2019年聘任、解聘会计师事务的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "亚太药业", "ent_name": "浙江亚太药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，浙江亚太药业股份有限公司在2019年的聘任和解聘会计师事务所情况如下：\n现聘任的会计师事务所：\n名称：天健会计师事务所（特殊普通合伙）\n报酬：50万元\n审计服务的连续年限：12年\n注册会计师姓名：周小民、刘亚君\n注册会计师审计服务的连续年限：周小民已连续服务2年，刘亚君连续服务1年\n当期是否改聘会计师事务所：否（√表示选择的项目）\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：不适用（√表示选择的项目）\n简要分析：\n从提供的信息中可以看出，浙江亚太药业股份有限公司在2019年继续聘任了现有的会计师事务所——天健会计师事务所。该事务所在境内为公司提供审计服务已经持续了12年，且两名注册会计师周小民和刘亚君分别在公司服务了2年和1年。此外，公司没有聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人。\n请注意，以上分析仅基于提供的简要信息，可能并不涵盖所有关于公司会计师事务所聘任和解聘的详细情况。如需全面了解相关情况，还需要进一步查阅公司的年度报告、审计报告等详细文件。", "根据提供的信息，浙江亚太药业股份有限公司在2019年的聘任和解聘会计师事务所情况如下：\n聘任的会计师事务所：\n境内会计师事务所名称：天健会计师事务所（特殊普通合伙）\n境内会计师事务所报酬：50万元\n境内会计师事务所审计服务的连续年限：12年\n境内会计师事务所注册会计师姓名：周小民、刘亚君\n境内会计师事务所注册会计师审计服务的连续年限：周小民已连续服务2年，刘亚君连续服务1年\n当期是否改聘会计师事务所：否\n聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况：不适用\n请注意，以上信息仅基于所提供的数据进行分析，可能没有包含该公司的完整背景和其他相关因素。对于深入了解该公司的财务状况和决策过程，建议参考浙江亚太药业股份有限公司的官方公告、年度报告或其他可靠的财务文件。", "根据提供的信息，浙江亚太药业股份有限公司在2019年聘任的会计师事务所是天健会计师事务所，该事务所的特点如下：\n名称：天健会计师事务所（特殊普通合伙）。\n报酬：境内会计师事务所的报酬为50万元。\n审计服务的连续年限：该会计师事务所为浙江亚太药业的审计服务提供了连续12年的服务。\n注册会计师：境内会计师事务所由两名注册会计师，分别是周小民和刘亚君，提供审计服务。\n注册会计师审计服务的连续年限：周小民已连续服务公司2年，而刘亚君则连续服务公司1年。\n此外，在该报告中还提到了关于当期是否改聘会计师事务所的问题，选项中标记了否，表示在2019年并未改聘其他会计师事务所，继续聘用了天健会计师事务所。\n最后，在聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人情况方面，选项标记了不适用，这意味着公司没有聘请内部控制审计会计师事务所、财务顾问或保荐人。"], "type": "3-1"}
{"id": 1985, "question": "请简要分析山东航空股份有限公司2019年关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "山东航空", "ent_name": "山东航空股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，山东航空股份有限公司在2019年报告期内存在以下两个关键审计事项：\n关键审计事项：客运服务收入确认\n事项描述：\n山东航空公司的客运服务收入是在提供运输服务时确认的。该公司使用复杂的信息技术系统来追踪客票销售和运输服务的提供情况，以确定客运服务收入的确认时点和准确金额。由于涉及使用复杂的信息技术系统，存在客运服务收入确认金额不准确或计入会计期间不恰当的风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估客运服务收入确认的合理性：\n评价公司与收入确认相关的内部控制的设计、运行及有效性，包括信息技术系统的控制；\n检查信息技术系统输出的信息与财务和经营数据的核对过程，处理识别的差异；\n分析期初期末票证结算余额的合理性；\n检查金额重大或符合其他特定风险标准的收入确认相关分录的支持文件。\n通过以上审计应对措施，审计师将对客运服务收入确认进行评估，确保收入确认的准确性和合规性。\n关键审计事项：经营性租赁飞机及发动机大修理费\n事项描述：\n山东航空公司于2019年12月31日应付的经营租赁飞机及发动机大修理费余额为40.62亿元。公司根据经营租赁协议的条款，在预计大修期间对持有的飞机和发动机计提大修理准备，并将大修支出计入当期损益。由于预计大修周期和未来大修成本的估计存在固有不确定性，该项费用存在预提金额不准确的风险。\n审计应对：\n审计师采取以下措施来评估经营性租赁飞机及发动机大修理费的合理性：\n评价公司与计提经营租赁飞机大修理准备相关的内部控制的设计和运行有效性；\n与公司负责飞机维修的工程部管理人员讨论，获得大修周期和成本的信息，并将其与财务管理人员在计算大修理准备时使用的信息进行比较；\n比较以前年度使用的假设与实际情况及本年度假设，评价管理层在估计大修周期和未来大修成本时所采用的关键假设；\n分析当年飞机资产送修返回的实际费用与之前预提的费用金额进行差异分析，以评估管理层对大修费用的会计估计的合理性。\n通过以上审计应对措施，审计师将对经营性租赁飞机及发动机大修理费进行评估，确保大修费用的计提合理性和准确性。", "根据提供的信息，山东航空股份有限公司在2019年报告期内存在以下两个关键审计事项：\n关键审计事项一：客运服务收入确认\n事项描述：\n山东航空公司的客运服务收入是在提供运输服务时确认的。公司使用复杂的信息技术系统来追踪客票销售和运输服务的提供情况，以确定客运服务收入的确认时点和准确金额。然而，由于使用复杂的信息技术系统，客运服务收入的确认存在确认金额不准确或计入会计期间不恰当的固有风险。\n审计应对：\n审计师采取了以下审计程序来应对客运服务收入确认的关键审计事项：\n评价公司与收入确认相关的内部控制的设计和有效性，包括信息技术系统的控制；\n追踪处理公司在信息技术系统输出的信息与财务和经营数据核对过程中识别的差异的关键人工控制；\n分析期初和期末票证结算余额的变化合理性；\n检查金额重大或符合其他特定风险标准的记账分录的相关支持文件。\n关键审计事项二：经营性租赁飞机及发动机大修理费\n事项描述：\n山东航空公司存在应付经营租赁飞机及发动机大修理费的余额，这涉及到预计大修期间对租赁的飞机和发动机进行大修，并计提大修理准备。管理层根据经营租赁协议的条款、历史维修经验以及相关的经济和航空业发展情况进行估计。然而，由于不同型号的飞机和发动机的大修周期和成本的预测存在不确定性，这导致该项费用的预提金额可能存在不准确的风险。\n审计应对：\n审计师采取了以下审计程序来应对经营性租赁飞机及发动机大修理费的关键审计事项：\n评价公司与计提经营租赁飞机的大修理准备相关的内部控制的设计和有效性；\n与公司负责飞机维修的工程部管理人员讨论大修周期和成本的预计信息，并与财务管理人员的信息进行比较；\n比较以往年度和本年度管理层采用的假设，评价管理层在估计大修周期和未来大修成本时采用的关键假设；\n分析当年飞机资产送修返回的实际费用与先前预提费用金额之间的差异，以评估管理层对大修费用的会计估计的合理性。\n通过以上的审计应对措施，审计师将对客运服务收入确认和经营性租赁飞机及发动机大修理费进行深入评估和验证，以确保确认的准确性和合理性，并保障财务报表的可信度和可靠性。这将有助于投资者和其他利益相关方对山东航空公司的财务状况和风险情况有更清晰的认识。", "根据提供的信息，山东航空股份有限公司在2019年报告期内存在以下两个关键审计事项：\n关键审计事项一：客运服务收入确认\n事项描述：\n公司的客运服务收入于提供运输服务时确认。该确认涉及复杂的信息技术系统，通过系统自动处理大量数据以追踪客票销售和运输服务的提供情况，并确定客运服务收入的确认时点和准确金额。这个过程可能导致客运服务收入的确认金额不准确或计入会计期间不恰当，从而产生固有的风险。因此，客运服务收入确认被识别为关键审计事项。\n审计应对：\n审计师对客运服务收入确认实施了相关程序，其中包括：\n评价公司与收入确认相关的内部控制的设计、运行及有效性，以及与收入系统相关的信息技术控制；\n追踪处理公司在将信息技术系统输出的信息与财务和经营数据进行核对过程中识别的差异，并关注关键人工控制；\n检查期初和期末的票证结算余额，分析余额变化的合理性；\n检查金额重大或符合其他特定风险标准的记账分录的相关支持文件。\n关键审计事项二：经营性租赁飞机及发动机大修理费\n事项描述：\n公司于2019年12月31日的资产负债表中包含应付经营租赁飞机及发动机大修理费，该项费用是为保证在租赁期结束时按照约定状况要求归还飞机而计提的。该费用的计提涉及对大修周期和未来大修成本的预测估计，这些估计可能存在固有的不确定性，从而导致该项费用的预提金额不准确。因此，经营性租赁飞机及发动机大修理费被识别为关键审计事项。\n审计应对：\n审计师对经营性租赁飞机及发动机大修理费实施了相关程序，其中包括：\n评价公司与计提以经营租赁方式持有的飞机的大修理准备相关的关键内部控制的设计和运行有效性；\n通过与公司负责飞机维修的工程部管理人员讨论，获得工程部预计的大修周期和大修成本及实际维修成本等信息，并将这些信息与公司财务管理人员在计算大修理准备时使用的信息进行比较；\n对比公司历史维修经验和经营租赁协议条款，评价管理层在估计大修周期和未来大修成本时采用的关键假设；\n对当年飞机资产送修返回实际发生的费用与公司之前对应已预提费用金额进行差异分析，以评价管理层会计估计大修费用的合理性。\n通过以上审计应对措施，审计师将对客运服务收入确认和经营性租赁飞机及发动机大修理费进行深入评估和验证，确保相关会计处理的准确性和合规性，以形成准确的审计意见，保障财务报表的可信度和可靠性，为投资者和其他利益相关方提供更清晰的财务信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1986, "question": "请简要分析新兴铸管股份有限公司2019年研发投入情况", "prompt": {"ent_short_name": "新兴铸管", "ent_name": "新兴铸管股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["新兴铸管股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年投入研发费用为8.28亿元，相比2018年减少了15.35%。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.02%，较2018年下降了0.39%。\n研发人员数量：公司在2019年拥有813名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为5.08%，较2018年下降了0.71%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：新兴铸管股份有限公司在2019年持续高效运行“三位一体”科技创新体系，致力于技术创新和新产品研发。公司在铸管、钢铁和钢管等领域展开研究，并取得了一系列新产品和专有技术的开发，以提升产品质量和增强企业竞争力。\n在研发方面，公司在2019年投入了8.28亿元的研发费用，占营业收入的比例为2.02%。研发人员数量为813人，占公司总人数的比例为5.08%。研发投入的资本化比重没有提供。\n总体而言，新兴铸管股份有限公司在2019年继续注重技术创新和研发投入，通过“三位一体”科技创新体系的高效运行，在铸管、钢铁和钢管等领域取得了新产品和专有技术的成功研发，并持续提升了自动化生产水平。但是，2019年的研发投入金额和占比相比2018年有所下降，具体原因未提供，无法得知变化的具体原因和合理性说明。\n", "新兴铸管股份有限公司在2019年的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年投入研发费用为8.28亿元，相比2018年减少了15.35%。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.02%，较2018年下降了0.39%。\n研发人员数量：公司在2019年拥有813名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为5.08%，较2018年下降了0.71%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：新兴铸管股份有限公司在2019年持续运行\"三位一体\"科技创新体系，致力于技术创新和新产品研发。公司在铸管、钢铁和钢管等领域展开研究，并取得了一系列新产品和专有技术的开发。公司重视自动化生产，推广工业机器人在铸管生产线的应用，并取得了显著的效果。此外，公司还在特种钢材和特种管材的开发方面取得了进展。\n在研发投入方面，公司在2019年投入了8.28亿元的研发费用，占营业收入的比例为2.02%。研发人员数量为813人，占公司总人数的比例为5.08%。研发投入的资本化比重没有提供。\n总体而言，新兴铸管股份有限公司在2019年继续注重技术创新和研发投入，取得了一定的研发成果，并努力提升自身的核心竞争力。研发投入金额和占比较上一年度均有所下降，具体原因未提供，无法得知变化的具体原因和合理性说明。", "2019年新兴铸管股份有限公司的研发投入情况如下：\n研发投入金额：公司在2019年投入研发费用为8.28亿元，相比2018年减少了15.35%。\n研发投入占营业收入比例：研发投入占营业收入的比例为2.02%，较2018年下降了0.39%。\n研发人员数量：公司在2019年拥有813名研发人员。\n研发人员占比：研发人员数量占公司总人数的比例为5.08%，较2018年下降了0.71%。\n研发投入资本化比重：根据提供的信息，研发投入资本化的比重没有提供。\n情况说明：新兴铸管股份有限公司在2019年持续高效运行“三位一体”科技创新体系，专注于铸管、钢铁和钢管等技术领域的研究，并开发了一系列新产品和专有技术，以提升产品质量和企业竞争力。公司设有院士工作站、博士后工作站、企业技术中心等，拥有大量专利。\n在研发方面，公司在2019年继续推广工业机器人在铸管生产线的应用，全面实现了工业机器人在铸管生产线的应用覆盖。同时，公司还在特种钢材和特种管材方面取得了一定进展，并成功应用于油井、核电等领域。\n然而，与2018年相比，公司的研发投入金额和占比均有所下降。具体原因未提供，无法得知变化的具体原因和合理性说明。\n总体来说，新兴铸管股份有限公司在2019年继续保持对科技创新的高度关注，并持续加大研发投入，努力推动技术创新和新产品的开发，以提升企业的核心竞争力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1987, "question": "2021年人福医药衍生金融资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "人福医药", "ent_name": "人福医药集团股份公司", "year": "2021", "key_word": "衍生金融资产", "衍生金融资产": "88941.02元", "prom_answer": "88941.02元"}, "answer": ["2021年人福医药衍生金融资产是88941.02元", "人福医药2021年的衍生金融资产是88941.02元", "2021年人福医药集团股份公司的衍生金融资产是88941.02元"], "type": "1"}
{"id": 1988, "question": "请问北纬科技在2020年的净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "北纬科技", "ent_name": "北京北纬通信科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "12842019.56元", "prom_answer": "12842019.56元"}, "answer": ["北纬科技在2020年的净利润是12842019.56元", "北纬科技2020年的净利润是12842019.56元", "12842019.56元是北纬科技2020年净利润"], "type": "1"}
{"id": 1989, "question": "请简要分析融钰集团股份有限公司2020年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "融钰集团", "ent_name": "融钰集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年融钰集团的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1990, "question": "四川浩物机电股份有限公司2020年净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "浩物股份", "ent_name": "四川浩物机电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "52738104.45元", "prom_answer": "52738104.45元"}, "answer": ["四川浩物机电股份有限公司2020年的净利润是52738104.45元", "2020年四川浩物机电的净利润是52738104.45元", "52738104.45元是2020年四川浩物机电的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1991, "question": "请简要分析上海信联信息发展股份有限公司2021年审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "信息发展", "ent_name": "上海信联信息发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司的2021年审计意见是积极的，表明审计师对上海信联信息发展股份有限公司的财务报表进行了审计，并且在所有重要方面认为这些报表符合企业会计准则的规定，公允地反映了该公司在2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司的经营成果和现金流量。\n这一审计意见是对财务报表的独立验证，为投资者和利益相关者提供了一定程度的信心，认为报表是可信和可靠的。审计师没有发现重大问题或错误，这增加了财务报表的可信度。\n然而，需要注意的是审计意见仅表示在审计范围内未发现重大错误或违规行为。审计师通常采用抽样审计的方法，对部分数据进行审查，而不是对每一项进行全面审查。因此，仍然存在一定的风险和不确定性。投资者和利益相关者在决策时应该综合考虑其他信息和报表，并保持谨慎态度。", "根据你提供的信息，可以得出以下关于上海信联信息发展股份有限公司（以下简称信息发展公司）2021年审计意见的情况：\n审计范围：审计团队审计了信息发展公司截至2021年12月31日的财务报表，包括合并及母公司资产负债表、合并及母公司利润表、合并及母公司现金流量表、合并及母公司所有者权益变动表以及相关财务报表附注。\n审计结论：审计团队认为，在所有重要方面，这些财务报表是按照企业会计准则的规定进行编制的。这些财务报表公允地反映了信息发展公司截至2021年12月31日的合并及母公司的财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n综上所述，审计意见是积极的，即审计团队认为财务报表是可靠的，符合会计准则要求，能够真实地反映信息发展公司在2021年的财务状况和业绩情况。这对于投资者、债权人和其他利益相关方来说是重要的，因为它们可以依赖这些报表来做出决策和评估公司的经营状况。", "根据您提供的信息，2021年审计意见显示审计机构认为上海信联信息发展股份有限公司（以下简称信息发展公司）的财务报表在所有重大方面符合企业会计准则的规定，并公允反映了该公司在2021年12月31日的合并及母公司财务状况，以及2021年度的合并及母公司经营成果和现金流量。\n这意味着审计机构对信息发展公司的财务报表进行了全面审计，并认为报表编制符合相关会计准则的要求，能够真实、准确地反映公司在2021年的财务状况和业绩。审计意见的内容表明，审计机构对公司的财务报表没有发现重大错误或不符合会计准则的情况，因此可以对这些财务报表的准确性和可靠性产生一定的信任。\n然而，请注意审计意见可能还包含其他信息和附加说明，这些信息可能对全面理解审计结果很重要。因此，建议您查看完整的审计报告以获取更详细和全面的审计意见。"], "type": "3-1"}
{"id": 1992, "question": "在上海数据港股份有限公司2021年的年度报告中，资产和负债变化的主要原因是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "数据港", "ent_name": "上海数据港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": ""}, "answer": ["根据数据港2021年报信息，本期期末资产情况显示，公司的主要资产包括货币资金、应收票据、存货、其他流动资产、长期应收款、固定资产、在建工程、无形资产和商誉等。其中，货币资金占总资产的比例为7.25%，固定资产占比最高，达到62.17%。在建工程和无形资产也占有相当比例。而负债方面，公司主要的负债包括应交税费和其他应付款。总体而言，公司的资产结构较为稳健，固定资产和在建工程的投资较大，显示出公司对于未来发展的重视。负债方面，应交税费和其他应付款的比例相对较高，需要注意适当的财务管理和资金运作。", "根据数据港2021年报信息，资产和负债变化的主要原因是，货币资金减少是因为支付项目建设款和购买结构性存款，应收票据减少是由于到期结算，存货增加是由于增加库存商品和待结算合同履约成本，其他流动资产减少是由于预缴企业所得税。长期应收款减少是因为融资租赁保证金到期收回，固定资产和在建工程增加是因为多个项目完工交付使用形成固定资产。无形资产和商誉增加是由于收购子公司，而长期待摊费用减少是因为物业租金重分类至使用权资产。递延所得税资产增加是由于税会差异确认，应交税费和其他应付款增加是因为计提企业所得税和收购子公司形成尚未支付款项，而长期应付款减少是由于融资租赁款转入\"一年内到期的非流动负债\"科目。", "根据数据港2021年报信息，本期资产变化的主要原因包括货币资金减少因支付项目建设款及购买结构性存款，应收票据减少因到期结算，存货增加因增加库存商品及待结算合同履约成本，其他流动资产减少因预缴企业所得税，长期应收款减少因融资租赁保证金到期收回。同时，固定资产和在建工程增加主要是由多个项目完工交付使用形成。此外，无形资产增加因收购子公司增加土地资产，商誉增加因收购子公司合并价差，长期待摊费用减少因根据新租赁准则重分类物业租金，递延所得税资产增加因税会差异确认。负债方面，应交税费和其他应付款增加，主要是计提企业所得税和收购子公司形成未支付款项。同时，长期应付款减少是因2022年到期的融资租赁款转为一年内到期的非流动负债。"], "type": "3-1"}
{"id": 1993, "question": "结合2019年山东金岭矿业股份有限公司的年报信息，请简要分析该公司研发投入的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "金岭矿业", "ent_name": "山东金岭矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据山东金岭矿业股份有限公司2019的年报信息，我们可以对公司的研发投入情况进行以下分析：\n研发投入金额增长：公司的研发投入金额在2019年相较于2018年增长了21.35%。这主要是由于相关研发项目的材料和人工费用增加所致。增加的投入金额表明公司对研发活动的重视程度有所提升。\n研发人员数量增加：公司的研发人员数量在2019年相较于2018年增长了258.06%，从31人增加到111人。这主要是因为公司增加了研发项目的数量，需要更多的人员进行项目的安装调试和设计改进工作。\n研发投入占比变化：研发人员数量占比从1.11%增加到3.89%，研发投入金额占营业收入比例从1.18%下降到1.12%。这表明公司在研发方面的投入相对于营业收入的比例发生了变化，研发的重要性得到了进一步的认可。\n研发投入资本化率不适用：根据提供的信息，没有提到研发投入资本化的金额，因此无法对资本化研发投入占比进行分析。\n总体而言，公司在研发投入方面表现出积极态度。增加的研发投入金额和人员数量显示了公司对研发活动的扩大和加强。这表明公司致力于推动创新和技术进步，提高生产效率、降低成本和实现绿色矿山建设的目标。", "根据山东金岭矿业股份有限公司2019的年报信息，公司的研发投入情况如下：\n研发投入金额增长：2019年的研发投入金额相较于2018年增长了21.35%，主要是由于相关研发项目的材料和人工费用增加所致。\n研发人员数量增加：2019年的研发人员数量相较于2018年增长了258.06%，主要是因为公司增加了研发项目数量，需要更多人员进行项目安装调试和设计改进。\n研发投入占比变化：研发人员数量占比从1.11%增加到3.89%，研发投入金额占营业收入比例从1.18%下降到1.12%。这表明公司对研发的投入比例发生了变化，显示了对研发的更高重视程度。\n综上所述，公司在研发投入方面表现积极，增加的投入金额和人员数量表明公司致力于推动创新和技术进步，提高生产效率并实现绿色矿山建设的目标。", "根据山东金岭矿业股份有限公司2019的年报信息，公司的研发投入情况简要如下：\n研发投入金额增长21.35%，主要是由于相关研发项目的材料和人工费用增加。\n研发人员数量增加258.06%，以支持更多研发项目的安装调试和设计改进。\n研发投入占比发生变化，显示公司对研发的重视程度提高。\n总体而言，公司在研发投入方面表现积极，致力于推动创新、提高生产效率，并实现绿色矿山建设的目标。"], "type": "3-1"}
{"id": 1994, "question": "请简要分析华数传媒控股股份有限公司2020年公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施的实施情况", "prompt": {"ent_short_name": "华数传媒", "ent_name": "华数传媒控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，华数传媒控股股份有限公司在2020年报告期内没有实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。这意味着在该特定时期内，公司没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。", "根据提供的信息，华数传媒控股股份有限公司在2020年并未实施任何公司股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。公司报告期内未采取此类激励措施，可能是因为在该时期内，公司可能选择其他形式的激励计划或并未推行任何激励措施。这种情况下，公司可能通过其他方式来激励员工或管理层，但具体情况在提供的信息中并未包含。", "根据提供的信息，华数传媒控股股份有限公司在2020年报告期内没有实施任何股权激励计划、员工持股计划或其他员工激励措施。因此，该公司在该特定时期内没有采取股权激励或员工持股方案来激励员工或管理层。"], "type": "3-1"}
{"id": 1995, "question": "三生国健在2020年的净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "三生国健", "ent_name": "三生国健药业(上海)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "-235812558.2元", "prom_answer": "-235812558.2元"}, "answer": ["三生国健在2020年的净利润是-235812558.2元", "2020年三生国健的净利润是-235812558.2元", "-235812558.2元是2020年三生国健的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1996, "question": "哈尔滨空调股份有限公司2021年法定代表人对比2019年是否相同?", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "哈尔滨空调股份有限公司", "ent_short_name": "哈空调", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "刘铭山", "2021年法定代表人": "田大鹏", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年年哈空调法定代表人为田大鹏，2019年年哈空调法定代表人为刘铭山，答案是不相同。", "哈空调2021年年法定代表人是田大鹏，与2019年法定代表人刘铭山不相同。", "2021年年哈尔滨空调股份有限公司法定代表人与2019年法定代表人是不相同的，2021年法定代表人是田大鹏2019年法定代表人是刘铭山。"], "type": "2-2"}
{"id": 1997, "question": "请简要分析陕西广电网络传媒（集团）股份有限公司2020年核心竞争力的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "广电网络", "ent_name": "陕西广电网络传媒（集团）股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n覆盖遍布全省、有线无线融合的网络规模优势：公司的网络覆盖范围广泛，包括陕西全省的市、县和乡镇，实现了省、市、县、乡、村五级贯通。这种网络规模优势为公司在本地市场拓展业务提供了坚实的基础，同时光网和无线电视网络的升级改造进一步增强了网络的接入能力和承载能力。\n党委政府支持、宣传部门主导的党媒政网优势：作为陕西省委宣传部下属唯一的上市公司，公司得到了党委政府的大力支持，尤其在信息化项目方面具有优势。公司在融媒体中心和雪亮工程等业务和项目上的实施，推动了公司转型升级，并为对企业用户和政府用户提供服务打开了新的机会。\n树立平台思维、努力合作共赢的开放融合优势：公司基于网络、平台和用户等资源，积极吸引合作伙伴，共同试点新技术、探索新业态和布局新业务，以打造合作生态圈。通过开放融合的平台化运营，公司克服了弱项短板，降低了经营风险，提高了转型质量，形成了公司转型升级的模式优势。\n立足陕西当地、特色内容突出的本地化优势：公司主要在陕西省内提供本地化服务，并通过多种方式丰富本地化内容，如参与基层社会治理现代化体系建设、提供本地化的新闻、政务和民生服务，传输当地电视频道等。这种本地化特色成为公司区别于电信运营商和互联网视频服务商的突出优势，有助于吸引更多本地用户。\n需要注意的是，尽管在2020年，公司的核心竞争力保持相对稳定，但市场环境随时可能发生变化，竞争态势也会发生转变。因此，公司仍需要持续关注市场动态，灵活调整战略，不断创新和提升核心竞争力，以应对潜在的挑战和机遇。", "根据提供的信息，该公司在2020年的核心竞争力情况可以进行以下简要分析：\n网络规模优势：该公司在陕西全省拥有覆盖市、县、乡、村五级的网络，并且通过基础网络建设、升级扩容和光网建设改造不断增强了网络的接入能力和承载能力。这使得公司能够提供广泛的网络覆盖，为业务拓展奠定了坚实的基础。\n党委政府支持和党媒政网优势：作为陕西省委宣传部下属唯一的上市公司，该公司受到党委政府的大力支持，并具有在省内各级信息化项目争取方面的优势。公司在融媒体中心和雪亮工程等业务和项目上的建设实施加快，为公司的转型升级提供了新的空间。\n开放融合优势：公司树立了平台思维，吸引合作伙伴共同试点新技术、探索新业态、布局新业务，打造合作生态圈。通过开放融合的平台化运营，公司成功开拓了发展思路，降低了经营风险，提高了转型质量。\n本地化优势：公司主要在陕西省内提供本地化服务，并以本地特色内容为突出点。通过参与基层社会治理现代化体系建设、提供本地化的新闻、政务和民生服务，以及传输当地电视频道和开设本地特色内容板块等举措，公司成功创造了差异化、本地化和定制化的内容，区别于电信运营商和互联网视频服务商。\n需要注意的是，以上分析基于提供的信息，具体的核心竞争力还需要综合考虑其他因素，如市场份额、品牌声誉、客户满意度等。此外，了解公司在行业竞争中的地位和竞争对手的情况也能提供更全面的分析。", "根据提供的信息，可以看出该公司在2020年的核心竞争力主要体现在以下几个方面：\n网络规模优势：该公司拥有遍布全省的有线无线融合网络，覆盖陕西省内所有市、县和乡镇，形成陕北、陕南、关中三大环网。光网和无线电视网络的大规模覆盖为公司提供了强大的网络基础，有利于拓展业务和吸引更多用户。\n党委政府支持和宣传部门主导的优势：作为陕西省委宣传部下属唯一的上市公司，该公司受到省内各级党委、政府的大力支持和关注。这使得公司在争取省内各级信息化项目方面具有优势，进而推动了转型升级步伐。通过To B（对企业用户）和To G（对政府用户）业务的提升，公司打造核心竞争力的潜力得到了进一步释放。\n开放融合优势：该公司树立了平台思维，与合作伙伴共同试点新技术、探索新业态和布局新业务。通过吸引合作伙伴发挥各自优势，打造合作生态圈，公司能够克服弱项短板，降低经营风险，提高转型质量，形成转型升级的模式优势。\n本地化优势：公司立足陕西当地市场，提供本地化服务。通过党媒政网优势，参与基层社会治理现代化体系建设和提供本地化的新闻、政务、民生服务，为广大用户提供了有针对性的内容。通过传输省市县当地电视频道、开设本地特色内容板块和开展融媒体直播活动，公司提供了丰富的本地化内容，差异化、本地化、定制化的特色成为其与其他竞争对手的突出优势。\n综合来看，这些优势共同构成了公司在2020年的核心竞争力。然而，随着市场变化，公司仍需持续关注新的机遇和挑战，保持竞争力，并不断调整战略以确保长期发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1998, "question": "2020年广州达安基因股份有限公司净利润是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "达安基因", "ent_name": "广州达安基因股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "2450044660.0元", "prom_answer": "2450044660.0元"}, "answer": ["2020年广州达安基因股份有限公司净利润是2450044660.0元", "广州达安基因2020年的净利润是2450044660.0元", "2450044660.0元是广州达安基因2020年的净利润"], "type": "1"}
{"id": 1999, "question": "根据2019年红宝丽的年报，请简要介绍报告期内公司主要销售客户客户集中度如何？请结合同行业情况简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "红宝丽", "ent_name": "红宝丽集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，红宝丽公司的前五名客户合计销售金额为950,131,646.57元，占年度销售总额的39.87%。其中，前五名客户中没有关联方销售额，所占比例为0.00%。前五名客户分别为客户A、客户B、客户C、客户D和客户E，销售额占年度销售总额的比例分别为12.92%、8.28%、7.52%、5.66%和5.49%。", "根据2019年的数据，红宝丽公司的前五名客户共计销售金额为950,131,646.57元，占年度销售总额的39.87%。在前五名客户中，没有关联方销售额，占比为0.00%。\n销售集中度较高：前五名客户的销售额占据了公司年度销售总额的相当大比例，达到了39.87%。这表明公司的销售收入主要依赖于少数几个重要客户。\n依赖程度分析：客户A是公司最重要的客户，其销售额占据了年度销售总额的12.92%。客户B、C、D和E分别占据了8.28%、7.52%、5.66%和5.49%的销售额。公司在销售方面存在一定的依赖度，如果其中一个或几个客户出现问题，可能对公司的销售收入产生重大影响。\n关联方销售情况：值得注意的是，在前五名客户中没有关联方销售额。这意味着公司与这些客户之间的销售交易没有涉及内部关联交易，有利于保持公正和透明的商业关系。\n综上所述，红宝丽公司在2019年的销售中存在一定的销售集中度，依赖少数几个重要客户。为了降低销售风险，公司可以进一步拓展客户群体，提高销售多样性，并加强与现有客户的合作关系，以稳定和增加销售收入。此外，也可以考虑开发关联方客户，以提升公司整体业务的稳定性和可持续发展能力。", "2019年，红宝丽公司的前五名客户销售额合计达到950,131,646.57元，占年度销售总额的39.87%。这表明公司的销售收入相当程度上依赖于这些重要客户。其中，前五名客户销售额中没有关联方销售额，说明公司与这些客户的交易关系较为独立和透明。对于公司而言，维护现有客户的稳定合作关系，同时寻求新客户的拓展，可以降低销售风险，提升销售多样性，进一步推动业务增长和可持续发展。"], "type": "3-1"}
